<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/</link>
    <description>Recent content on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pecheny.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Террористы на афтепати</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/afterparty-terrorists/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/afterparty-terrorists/</guid>
      <description>Приснилось, что мы с Ариной приехали на какой-то фест, там меня на сцену вызвал Боря Белозёров поблагодарить за мои песни, было очень приятно. Потом поехали на афтепати — удивило, что афтепати проходило в ресторане отеля в стиле «бандитские 90-е», в котором мы жили. При этом и среди посетителей было много людей, похожих на бандитов, а из участников феста почти никто не пришёл.
В какой-то момент меня дёргают за рукав — это одна из участниц феста.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Церемония закрытия</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/closing-ceremony/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/closing-ceremony/</guid>
      <description>Приснилось, что на СтудЧР-2022 мы зачем-то решили сделать церемонию закрытия в актовом зале с музыкальными и танцевальными номерами. Но так как денег не было, решили делать всё своими силами. В частности, я играл на фортепиано, а так как давно не практиковался, то играл очень плохо. На церемонию пришёл посмотреть Козлов, сидел в первом ряду и смеялся так неприятно, когда я лажал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эко-геи</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/eco-gays/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/eco-gays/</guid>
      <description>Приснилось, что по украинскому ТВ транслируют следующую рекламу: вагон киевского метро, в нём стоит пара геев с крашеными волосами в обнимку, люди на них настороженно посматривают, но ничего не делают. Тут к ним подходит группа молодых людей в оранжевых футболках и с плакатом. Геи прекращают обниматься, думая, что их сейчас будут бить. Но люди в оранжевых футболках начинают скандировать какой-то экологический лозунг, геи к ним радостно присоединяются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Савченко в МАИИ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/maii-savchenko/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/maii-savchenko/</guid>
      <description>Приснилось, что в исполком МАИИ выбрали Штыха, а потом оказалось, что под видом Штыха в исполком проникла Надежда Савченко, которая теперь сторонница ДНР — она как-то обошла верификацию. И теперь она пытается лоббировать переименование чгк в ДНР-квиз, а на созвонах исполкома играет на пианино, чтобы мы поверили в её высококультурность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виртус про — 2</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/virtuspro-2/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/virtuspro-2/</guid>
      <description>Меня взяли в виртус про. Причём это ещё старый состав виртус про по доте, с лилом. У них был челлендж на одном из турниров — сыграть на всех героях по разу. А тут они решили устроить челлендж — выиграть турик с челом, который вообще не умеет играть в доту. Провели несколько тестовых игр, выбрали меня. (Я был на пятёрке, вместо соло). Я думал, это всё вообще рофлы, а меня позвали на мажор с ними поехать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semenyuk for President</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/semenyuk-for-president/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/semenyuk-for-president/</guid>
      <description>Паша Семенюк надел парик Трампа и объявил, что баллотируется в президенты США. Причём парик сидел как влитой, я даже подумал, что Паша отрастил волосы и покрасился.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК в чайной</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tea-house/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tea-house/</guid>
      <description>Приснилось, что телечгк закрыли, но название при этом они никому не отдали. Теперь телевизионная игра в загадки выходит в интернете, снимается в китайской чайной. В одной из игр играет команда, в которой есть Новиков, Архангельская и Маша Иванова (а других я не запомнил).
Машу оставляют на решающий раунд, вопрос от спонсора: выносят китайскую чашку, засыпают туда чай, накрывают крышечкой с дырками и заливают воду. Внимание, вопрос! Если вы китайский бедняк, то чай вы пьёте именно так, как вам сейчас показал наш распорядитель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разборка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/razborka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/razborka/</guid>
      <description>Павел Ершов проводит своё ночное шоу. 36 вопросов, 10 часов на решение, надо сдать видеозапись и будет разборка. Ну мы сели, скатали быстро, сдали ответы и легли спать. А потом выходит разборка длиной 10 часов, и там сначала наше обсуждение, а потом кадры того, как мы спим, зубы чистим, в душе моемся. мы пишем Ершову такие — втф? Он говорит — ну я скрытые камеры у вас всех дома установил, во-первых, интересно, почему вы так хорошо играете, во-вторых, люблю на голых людей в душе смотреть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Киборги-убийцы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/cyborg-killers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/cyborg-killers/</guid>
      <description>Играю в игру, главный персонаж которой списан с меня. Сюжет такой: я работаю на корпорацию, которая производит киборгов-убийц. Для их производства нужна кровь, чем больше в киборге крови, тем больше он похож на человека по поведению/реакциям, если крови совсем мало, он ничем от зомби не отличается. Обычно я занимаюсь какой-то там аналитикой, но тут меня вызывают к начальству и говорят, что теперь моя очередь сдавать кровь для новых киборгов. Это мне делать не хочется, и дальнейшая игра состоит в том, что на меня спускают этих киборгов, а я должен с ними сражаться, чтобы сбежать с фабрики и потом рассказать всем, какими ужасными вещами она занимается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Александрова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/alexandrova/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/alexandrova/</guid>
      <description>Марина Александрова выпустила мемуары про телечгк, про то, как играла в одной команде с Крапилем, Мухаматулиным и Ершовым. Писала, что с Ершовым несовместима, так как она за феминизм. Во сне я смотрел какую-то из финальных каток её глазами, и там Мухаматулин на одном из вопросов, пока отвечал, три раза сменил ответ, и финальным ответом (правильным) было «они ели хлеб».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пук</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/fart/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/fart/</guid>
      <description>В некоторых видео на ютубе есть Непроизвольный Пук — в какой-то момент слышен звук, напоминающий пердёж. Никто толком не знает, что это — возможно, и правда пердёж, но иногда это максимально странно (для видео, которое долго готовили и изи было перкзаписать). На некоторых сайтах с вопросами и ответами так и объясняется, что мол, создатели контента тоже люди, могут и пердануть.
Ко мне пришла Арина и рассказывает: в Питере какой-то чел снял квартиру для почасового секса надолго (хз зачем именно так было сделано, мб так было дешевле.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вертолёт</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/helicopter/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/helicopter/</guid>
      <description>Приснилось, что у меня есть маленький двухместный вертолёт, и я в нём летаю по Перми. Управлять вертолётом выходит не очень хорошо, я резко меняю высоту и боюсь врезаться, но как-то так и не врезаюсь ни в кого. Вертолёт мне достался вместе со съёмной хатой в Новом Крыму, поэтому он там и живёт, и чтобы полетать, я сначала еду в Крым. Летаю, соответственно, по всяким ебеням. Как-то раз я встретил Катю Новикову в Новом Крыму и говорю — давай я тебя до Мишани подвезу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джобс</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/jobs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/jobs/</guid>
      <description>Приснился вопрос, где надо определить, как Стив Джобс носит мантию с пуговицами — на сколько пуговиц застёгивает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свадебная дипломатия</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/wedding-diplomacy/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/wedding-diplomacy/</guid>
      <description>Я — дипломат и лечу работать в посольстве России в Китае. Российские спецслужбы говорят мне, что у меня есть миссия: я должен сделать предложение дочери китайского магната. Жениться на ней после этого необязательно, да и она может отказаться: это нужно для российско-китайской дружбы. Мне очень неловко, но на одном из приёмов я всё же подхожу к девушке, с которой едва знаком, и делаю предложение. Она смущается, говорит, что подумает. Я возвращаюсь в отель, где живу, а там меня ждут незнакомые китайцы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Яндекс и вино</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yandex-wine/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yandex-wine/</guid>
      <description>Яндекс и импортёры вина делают совместный социальный проект. Вино часто покупают, чтобы напоить девушку и склонить к сексу. Суть проекта в том, чтобы разместить на этикетках вина телефоны экстренных служб и кьюар-код, если отсканировать который, можно будет подать сигнал о помощи, и к подъезду подъедет яндекс-такси. У проекта есть дизайнер, который собственно и придумывает варианты размещения информации на этикетках, а я — аналитик, который должен придумать, как можно оценивать эффективность разных вариантов, которые предложит дизайнер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поход</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/hike/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/hike/</guid>
      <description>Мы с Пашей Семенюком и Андреем Мавриным отправились в поход в лес с палатками. С собой взяли ручного богомола, чтобы бороться с насекомыми. В первую ночь мне приснилось, что богомол убил прилетевшего к нам паута. Когда мы проснулись, оказалось, что никакого паута не было, зато мы все искусаны комарами, богомол не помог.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концерт МГИМБ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/mgimb-concert/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/mgimb-concert/</guid>
      <description>Я приехал в Питер играть концерт МГИМБ. Как-то так вышло, что я оказался в гостях у Бориса Гребенщикова. Мы с ним пообщались, он дал мне несколько экзотических струнных инструментов для концерта, а после того, как попользуюсь, попросил оставить их по такому-то адресу. Дальше мы сыграли концерт и я отправился возвращать инструменты. В центре Питера я заблудился, странно функционировали карты на телефоне. Я думал, что мне нужно некоторое здание, оно, как оказалось, принадлежало военным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Квест в поезде</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/quest-train/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/quest-train/</guid>
      <description>Я играл квест по Питеру, первая половина квеста проходила внутри поезда, который катался по городу и около него по кругу, а вторая в самом городе. Вместе со мной играло куча молодёжи из питерских чгкшников, я никого из них не знал, и Андрей Маврин. Андрей меня со всеми знакомил, говоря: «смотрите, какой смешной дед».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОВСЧ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ovsch/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ovsch/</guid>
      <description>Из сна запомнил два факта:
  Отныне после этапов овоща проводится ещё студенческий турнир по онлайн-эрудитке, который ведут Катя Новикова и Аня Свирина.
  Один из вопросов овоща из сна звучит так: На волне патриотизма в Австрии переименовали эспрессо. В какое семибуквенное слово?
  (Этот вопрос я впоследствии действительно задал на турнире.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыбалка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/fishing/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/fishing/</guid>
      <description>Приснилось, что я на чгкшной вписке в гигантской квартире. В длинном коридоре сверху натянуты троллейбусные провода. Ночью, когда большинство людей уснули, я решаю пойти туда половить рыбу. Беру удочку и ведро с водой. Крючок просто закидываю на провода и жду, когда рыба клюнет. Через некоторое время рыба действительно клюёт, я снимаю её с проводов, тут бы её выпустить, но не на провода же: она просто упадёт вниз. Хотя бы в ведро для начала, но мне противно трогать скользкую рыбу, и я роняю её на пол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гусегуболь</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gusegubol/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gusegubol/</guid>
      <description>Приснилось существование города Гусегу́боль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Батл с Мерзляковым</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/merzliakov-battle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/merzliakov-battle/</guid>
      <description>Сегодня случилось что-то вроде continuity снов: во сне фигурировала шутка, которую я придумал в полусне1 пару дней назад.
Снилось, что я на очнике (уже сразу понятно, что сон) и в качестве фанового мероприятия решили устроить батл меня с Мерзляковым. Причём надо было читать вопросы из загашников, ещё нигде не опубликованные. Раунды по 6 вопросов, три тура, всё как обычно. Ну вот отчитал я первый раунд, наскрёб говна из разного невошедшего. И понимаю, что вопросы-то у меня кончились.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лингвогопники</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/linguochavs/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/linguochavs/</guid>
      <description>Я с мамой в незнакомом большом городе, разделились, договорились встретиться в ресторане возле шикарного отеля. На пути между рестораном и отелем — пустырь, пока шёл через него, меня остановили трое людей, похожих на гопников — два юноши и девушка. Оказалось, что они не гопники, а только что закончили школу лингвистики ВШЭ. Они решили проверить, нормальный ли я лингвист, и стали задавать каверзные вопросы, я не слишком успешно, но как-то худо-бедно отвечал на них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гневный Крюк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/irate-hook/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/irate-hook/</guid>
      <description>Миша Новосёлов играет в теледомике, причём не за Жаркевича, а за каких-то дедов. В одном из вопросов говорится про лошадей, которые иногда, если их не привязать, уходят от хозяев. Нужно закончить четверостишие
 (Первые две строчки я забыл)
Тот корабль, что отплывает,
Иногда и &amp;hellip;!
 Миша говорит версию «пристаёт», команде она нравится, ему дают досрочно отвечать. И тут внезапно он отвечает не «пристаёт», а «ссыт те в рот». Сначала полная тишина, а потом Крюк начинает орать на Мишу, что он опозорил телепередачу на всю страну.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поэзия и этика</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/poetry-and-ethics/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/poetry-and-ethics/</guid>
      <description>Я работаю на российскую оппозицию — делаю им сайты, и при этом встречаюсь и живу с дочерью крупного российского чиновника. Это вызывает кучу этически спорных моментов — например, она сама симпатизирует оппозиции, но не хочет в открытую вставать на их сторону, чтобы не «предавать» отца и его друзей. Как-то раз она пишет антиправительственное стихотворение, оно кажется мне талантливым, я использую его на одном из сайтов. В это время у нас убирается клинерка, слышит обсуждение этого, и через несколько дней в сми выходит статья, где раскрывается авторство стихотворения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бабушка-зомби</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zombie-granny/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zombie-granny/</guid>
      <description>Я приехал домой в Пермь, там частично сделан ремонт, немного переставлена мебель. Почему-то жива бабушка, которая умерла в прошлом году. Мама рассказывает, что у бабушки появился новый друг и родился здоровый ребёнок. Это звучит как сумасшествие, я переспрашиваю. Мама показывает мне на стол и говорит нажать на кнопку и попробовать. На столе действительно лежит пластиковая кнопка, меняющая цвет с жёлтого на зелёный. Когда я её нажимаю, бабушка быстро приходит (хотя при жизни в последние годы с трудом могла ходить).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чёрная дыра</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/black-hole/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/black-hole/</guid>
      <description>Я попал в параллельную реальность, в которой всё как в нашей, но дату 22 апреля (и саму концепцию такой даты, и конкретные произошедшие дни) засосало в чёрную дыру, а после 21 апреля сразу наступает 23. Люди при этом привыкли и не удивляются такому положению дел.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паучиха</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/spider-queen/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/spider-queen/</guid>
      <description>Приснилось, что мы герильей едем на круизном лайнере. Делать там особо нечего, но есть автомат с видеоигрой (одной). Там можно выбрать персонажа — человек или гигантская паучиха. Действие происходит внутри этого самого лайнера. Если ты паучиха — надо разводить паучат, пиздить паучих-конкуренток и всяких жуков. Если ты человек, надо ходить по лайнеру, выполнять всякие квесты и в том числе играть в чгк. Запомнил один из вопросов: выносят два корейских супа и спрашивают, как по-корейски суп?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китайские фонари</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chinese-lanterns/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 09:40:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chinese-lanterns/</guid>
      <description>Я ещё студент, возвращаюсь домой в Пермь. Во дворе меня встречает военком в пышной форме, спрашивает, почему не иду в армию. Говорю, что меня не устраивает наш милитаризм, упоминаю, что вот в Беларуси-то всё нормально. Тот смеётся, говорит, что беларусская армия — это просто перекрашенная российская. Разговор становится неловким, подходим к дому. Я почему-то не могу найти свой подъезд, тыкаюсь в соседний, дверь в подъезд закрыта, но открыта дверь в ночлежку для алкозависимых «Китайские фонари».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Видел вживую</title>
      <link>https://pecheny.me/music/seenlive/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:13:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/seenlive/</guid>
      <description>Отметил звёздочкой особо понравившиеся концерты/сеты.
Петля Пристрастия (×7)
Барон (×4)
Псой Короленко (×4)
Arms and Sleepers (×2)
Cigarettes After Sex (×2)
Зарница (×2)
Комба Бакх (×2)
Монеточка (×2)
Псой и Опа! ⭐ (×2)
Созвездие Отрезок ⭐ (×2)
4 Позиции Бруно ⭐
6lack
7011
Anna of the North
Another Lips
Arcade Fire ⭐
Arctic Monkeys
Bad Zu
Big Russian Boss
Bosnian Rainbows
Brockhampton
CALLmeKAT
Chad VanGaalen
Charlotte Gainsbourg
Current 93
DaKooka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экспертиза</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/expertise/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/expertise/</guid>
      <description>Ёкстер расследует, кто несколько лет назад плюнул какому-то знатоку в чай, оставив записку капсом, намекающую на самого Ёкстера. Он приходит к выводу, что это были Гноевых и Слюняев, и просит меня провести лингвистическую экспертизу текста записки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Террористы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/terrorists/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/terrorists/</guid>
      <description>Меня использовали в качестве живого щита во время нападения террористов на детский лагерь, в котором я проводил чгк. Хотели убить высокопоставленного кавказского чиновника, но не условного Кадырова, менее влиятельного. Чиновник держал мне руки, думая, что я могу быть пособником террористов. В итоге их успешно задержали. Чиновник рассказал мне, что одного из них знал в молодости и он говорил ему, что спивается — т.е. он недостаточно сделал для его спасения, и в итоге его «спас» радикальный ислам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блядогуж</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bliadoguzh/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bliadoguzh/</guid>
      <description>Я приехал на чгк-фест в небольшой эстонский городок. Долго бродил по городу, ища МПИ. В каждом доме принято оставлять обувь на входе, так я потерял свои зелёные кроксы и ходил в чьих-то чужих туфлях. У меня была карта, но случилось помутнение рассудка и я не мог её понять.
Так и не найдя МПИ, попал в замок Бля́догуж. Оказалось, что в команде «Блядогуж» ещё в 2003 играл какой-то известный знаток типа Спеша, но точно не запомнил, кто.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джойс</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/joyce/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/joyce/</guid>
      <description>К Лизе домой пришла толпа, человек двадцать, известных писателей прошлого. Конкретно из них запомнил только Джойса. Они сообщили, что теперь будут жить у неё, и стали скидывать верхнюю одежду на пол. Волшебным образом оказывалось, что их одежда как бы стакается вместе и не занимает много пространства, просто с каждым брошенным пальто ком одежды становится плотнее. Но Лиза всё равно была в шоке и ужасе, тк жить с двадцатью мужиками то ещё удовольствие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Критик пакетов</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/packet-critic/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/packet-critic/</guid>
      <description>В чгкшном сообществе появилось правило: перед сдачей пакета к редакторам приходит бритый бородатый мускулистый мужик, который ознакомился с замечаниями тестеров, читает пакет, и если ему кажется, что какое-то замечание не было учтено, он сурово с тобой разговаривает, пока ты не учтёшь замечание или не убедишь его в своей правоте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Абстрактный хип-хоп</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/abstract-hip-hop/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/abstract-hip-hop/</guid>
      <description>Некий чувак решил, что русский абстрактный хип-хоп недостаточно абстрактный, и стал читать хип-хоп с панчем «Вместо телевизора я смотрю хлеб».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LoL и ЧГК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chgk-lol/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chgk-lol/</guid>
      <description>Проводят чемпионат по League of Legends среи чгкшников, «Восточный Мордор» использует аналог Мипо — героя Bwipo, названного в честь игрока Fnatic. А Рита Лузина собрала женскую команду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чечёлкин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chechelkin/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chechelkin/</guid>
      <description>Пользователь, пришедшийся на период удаления Чечёлкина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пермские квизы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/perm-quiz/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/perm-quiz/</guid>
      <description>Я поехал в Пермь на встречу выпускников, чтобы было не скучно, взял с собой Фингерова. На встрече, против ожиданий, оказалось, что все мои одноклассники — любители квизов, и потому каждый принёс на встречу свой квиз, за отыгрышем которых и проходил вечер. В одном из конкурсов нужно было определить мультик по карточкам с чёрно-белым кадром. Про одну из них я сказал Саше, что это мультик группы Примус, но название я не помню.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Советский Никита</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/soviet-nikita/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/soviet-nikita/</guid>
      <description>Мне мешало спать то, что у одного из попутчиков на будильнике стояла советская песня, где в припеве был хор, вступавший стройно и через регулярные интервалы. Проснувшись, понял, что это был не хор, а дыхание Никиты Корчагина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>633</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/633/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/633/</guid>
      <description>Бзз играет в офлейне на цмке, у него идеальный кда, тащит катки, но его всё равно репортят из-за неконвенционального героя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паразауролофт</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/parasauroloft/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/parasauroloft/</guid>
      <description>ACAB2 прошёл с тематикой динозавров, участие приняла сидящая на золофте команда «Паразауролофт».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виртус про</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/virtuspro/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/virtuspro/</guid>
      <description>Я зашёл в бар, где проходило некое мероприятие виртус про и сидели помимо дотеров известные телечгкшники типа Супры и Бориса. Меня пустили посидеть с ними. Почему-то мероприятие приняло мизогинный оборот: началось с того, что слово взял Соло и сказал — я играю 20 лет и всё это время женщины высасывают из меня силы, мешают побеждать. С этого началась серия выступлений, где люди на все лады обсирали женщин. Меня это расстроило, и мы организовали импровизированное собрание на автобусной остановке в Закамске со Штыхом и ещё кем-то — я телепортировался туда из бара и обратно, мы там критически обсуждали и смеялись над всратыми выступлениями в баре.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вышкафест II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/vyshkafest-2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/vyshkafest-2/</guid>
      <description>На втором официальном твитч-канале вышкафеста транслируют порно. Пишу сновскому об этом — вас взломали, он отвечает, что это сознательно, такой способ привлечения команд на фестиваль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дедушка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/granddad/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/granddad/</guid>
      <description>Дедушка ещё жив, он спит с бабушкой, с ними в кровати портативный радиоприёмник. Из него негромко играет музыка. Я прохожу на кухню, там тоже невыключенное радио со сложной системой управления. Я пытаюсь выключить его, кручу одну кнопку, другую — но это радио вступает во взаимодействие с радио в бабушкиной комнате и возникают громкие помехи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Миникрысы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/minirats/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/minirats/</guid>
      <description>Разводил двух миникрыс, договорился с неким челом отдать их, но гринпис был против и выслал нам сотрудницу Тоню Залупу на переговоры.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Викисуд</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/wikicourt/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/wikicourt/</guid>
      <description>Создали сайт «Викисуд» — там пользователи проводят публичные судебные заседания по резонансным делам. Естественно, их решения ни на что не влияют, сайт нужен для развлечения и повышения юридической культуры. Артём Рожков зарегистрировался на сайте и судит дела о харасменте, оправдывая обвиняемых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Меховое торжество</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/fur-celebration/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/fur-celebration/</guid>
      <description>Отрывок из инструкции к нашему с Лизой стартапу «Меховое торжество».
&amp;hellip;впустить в машину Ричи Блэкмора медведя, затем позвонить ему и сообщить об этом&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Финал МУБК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/mubk-finale/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/mubk-finale/</guid>
      <description>Я веду большой летний турнир в МУБК на закрытие сезона. Марков сидит в ИЖ.
Всё проходит в большой амфитеатровой аудитории, здание стоит на берегу реки, окна открыты и часть команд играют на пляже, ответы сдают через окно.
Очень много вола (некоторый — из-за меня, потому что я не могу найти айпад).
Во время некоторого из вола энди берёт микрофон и начинает читать свои матерные стихи.
Долгое время лидирует сборная из вторника и хотят с Владой на капитане, потому что Влада спиздила вопросы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гёмбёк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gomboc/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gomboc/</guid>
      <description>Дуплет с ответами «курение ламбика, вращение гёмбёка».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оффтимум</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/offtimum/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/offtimum/</guid>
      <description>Оффтимум — состояние системы, при котором она не работает, но это так и надо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Верно вобю</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/correct-vobyu/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/correct-vobyu/</guid>
      <description>есть желание утереться землёй, пытаться сломать ребёнка
ВЕРНО ВОБЮ́</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сниффинг вайфая</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/wifi-sniff/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/wifi-sniff/</guid>
      <description>Приснилось, что меня призвали в телечгк, игра должна быть во время лэти и мне приходится кинуть «Гей Герилью».
Прихожу на тренировку в офис ТВ-Игра, и замечаю, что все, в тч мой телефон, автоматически подключаются к какому-то странному вайфаю.
Понимаю, что это чей-то хитрый план поснифать вайфай и спиздить вопросов, говорю об этом телегруппе, но они не понимают, о чём я.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To lyg̈ofu</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/to-lygofu/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/to-lygofu/</guid>
      <description>Я режиссёр и снимаю фильм на финском о дружбе двух русских школьниц. «я тебя люблю» на финском из сна будет «to lyg̈ofu»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Котосфен</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kotosphenes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kotosphenes/</guid>
      <description>хватает кот и Котосфен
арестованная ванна, обниматая доска</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шёлковое сердце</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/silk-heart/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/silk-heart/</guid>
      <description>json объект с полем shelkovoe_serdce, означающим, что объект не пылает и не болит</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сельские дискеты</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/village-floppies/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/village-floppies/</guid>
      <description>Щенки виктории боня как часть шоу со щенками, где нужно угадывать их имена и я постоянно забывал слова, будучи ведущим, и переспрашивал у Карчевского (Касл-Рок).
Они были защитой от спартанских войск. Что ИХ вырастил Илья? Сельские дискеты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стеклохождение</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/glass-walking/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/glass-walking/</guid>
      <description>СТЕКЛОХОЖДЕНИЕ — искусство проходить сквозь стекло. Техника разработана изобретателем Александром Миатом. Широко применялась в среде русских первых лётчиков, документально зафиксирована как минимум в одном случае</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тадеуш</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tadeusz/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tadeusz/</guid>
      <description>Cнилось, что Тася Кондратьева жалуется на то, что в формулировке егэшного сочинения переврали перевод цитаты Тадеуша Тома́.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Молочный чебурашка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/milk-cheburashka/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/milk-cheburashka/</guid>
      <description>«Как поймать молочного чебурашку»
притом «молочного» было в смысле как «молочная корова», а не скажем «шоколад»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хельсинки</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/helsinki/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/helsinki/</guid>
      <description>Мне 10 лет, мы переехали в Хельсинки. Меня хотят отдать в школу для одарённых детей. их две, обе находятся на краю города (на разных краях, впрочем). Это сделано потому, что считается, что талантливых детей больше в бедных семьях. Я, конечно, хочу учиться в хорошей школе, но меня расстраивает, что там бедные дети (хоть я и сам такой). Мне хочется тусить с богатыми детьми, потому что у них есть стиль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ласки</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/weasels/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/weasels/</guid>
      <description>Из зоопарка сбежала куча хищников, похожих на крупных ласок. Они очень по-доброму относятся к человеку, но как только видят еду, теряют разум, тут же становятся гиперактивными и пытаются забрать еду у человека. А если увидит, как ты заходишь в квартиру, чувствует запах еды оттуда и бежит за тобой, а выгнать её сложно. У меня в подъезде тоже завелась ласка, люди сидят с ней и кормят. Я очень стараюсь, чтобы её отвлекали другие, пока я захожу в квартиру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вышкафест</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/vyshkafest/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/vyshkafest/</guid>
      <description>Я редактор тура на вышкафест, и меня пригласили ещё и прочесть собственный тур. Один из вопросов отсутствовал в тексте пакета, зато был напечатан на заколке девочки из команды «Филёвский парк». Я сел рядом с ними и стал читать вопрос с заколки, но постоянно сбивался (в вопросе было много аббревиатур), а девочка ещё и сама записывала вопрос, поэтому чуть покачивала головой и читать было сложно. В итоге, когда я с третьего раза не смог, пришлось просить Самойленко это сделать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Механическая муха</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/mechanical-fly/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/mechanical-fly/</guid>
      <description>В советском магазине будущего я заблудился, слушая китайские треки, и безуспешно пытался отогнать механическую муху.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рыгаловка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/greasy-spoon/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/greasy-spoon/</guid>
      <description>У нас с Лизой, Машей и Марковым есть любимая рыгаловка, она в подвале, туда надо долго спускаться по лестнице, а вывески нет. Как-то мы возвращались поздно, не были уврены, работает или нет, но решили зайти. Спустившись, обнаружили, что всё закрыто, а рядом стоят хозяева заведения, похожие на бандитов. Им не понравилось, как мы с ними разговаривали. Когда уже зашли в метро, нас нагнал их человек и по очереди убил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОК МГУ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/okmsu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/okmsu/</guid>
      <description>Администрация мехмата решила проспонсировать открытый кубок МГУ, покрыв все наши расходы. Но их условием было, чтобы Паша и Серёжа вместе взяли интервью у Путина для мехматовской стенгазеты во время его визита в МГУ. Пришлось им это сделать, причём в газете под интервью напечатали не только имена-фамилии, но и фотографии авторов, и Паше с Серёжей было очень стыдно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ультранасилие</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ultraviolence/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ultraviolence/</guid>
      <description>Мы с Тобенгаузом и кем-то ещё, не запомнил, играем в чгк в заброшке. Слышим голоса снаружи, я подхожу ко входу, и вижу там банду любителей ультранасилия из «Заводного апельсина». Алекс перекидывает на руке нож, у которого ручка гибкая и собрана из сегментов, как ремешок часов. Мне удаётся без палева спиздить этот нож, когда Алекс отвлекается, и принести внутрь.
Мы некоторое время играем дальше, потом заходит Алекс. Я зассал и отдал нож Гауссу, тк боялся, что Алекс выхватит его у меня и начнёт всех резать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2018</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2018/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/2018/</guid>
      <description>body { background: url(//pecheny.me/img/okx2018bg.jpg) no-repeat center center fixed; -webkit-background-size: cover; -moz-background-size: cover; -o-background-size: cover; background-size: cover; } .container { padding: 0 1% 0 2%; color: #fff; background-color: rgba(0, 0, 0, 0.6); }  В 2018 году фестиваль прошёл 24–25 ноября в офисе Яндекса.
Краткие результаты:
Медиапентагон:
🥉 Шаг в Нику, да? (Тюмень) 30
🥈 Неуместные шутки (Липецк) 31, доппоказатель — 1 ответ за 5
🥇 Зачем? (Истра) 31, доппоказатель — 2 ответа за 5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссаньё-бондинг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/piss-bonding/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/piss-bonding/</guid>
      <description>мы командой живём в квартире, где две ванные/туалета. мы с мишей очень хотели ссать и пошли ссать вместе в одну из них. оказалось, что унитаз там внезапно под раковиной и сесть на него невозможно. тогда мы вместе стали ссать в раковину, и это был очень мощный team bonding experience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китайский ресторан</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chinese-resto/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chinese-resto/</guid>
      <description>Мы на знатокиаде пошли в китайский ресторан, я ем суп и у меня отваливается кожа губы напрочь. Я достаю кожу из супа, показываю команде, все смеются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Йоко Оно</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yoko-ono/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yoko-ono/</guid>
      <description>Я играю в группе с Йоко Оно, и когда кто-то по её мнению лажает, она использует придуманный ею неологизм «SuperTupoYo». В свободное от музыки время она пишет книгу «АббатКузня».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Монстры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/monsters/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/monsters/</guid>
      <description>Сеттинг псевдо-фильма ужасов про студчр. у каждой команды есть монстр, который их преследует и мешает жить, но реального вреда здоровью не приносит. Мы с командой, которую я тренирую (незнакомые мне ирл люди) сняли коттедж с огромными окнами во всю стену. По ночам к нам приходит девочка-монстр, у неё увеличивается голова и занимает всё окно, лицо размалёвано, изо рта торчат острые клыки. Отогнать её можно, произнося идеально правильные фразы по-английски. По соседству от нас есть небольшая скала, на ней живёт (не в доме, просто так) команда этнически русских мусульман.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остров</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/island/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/island/</guid>
      <description>Решили гуманизировать пенитенциарную систему, и челиков, которых сажали на пожизненное, отправляли пожизненно на курорт на остров — т.е. ты живёшь в отеле, бухаешь, развлекаешься, но на твоей ноге браслет и ты не можешь уехать с острова никогда. И вот я, мои сокомандники и ещё кто-то попали на этот остров, сначала нам всё понравилось, к концу сна всё жутко заебало, но что делать — это теперь на всю жизнь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Душ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/shower/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/shower/</guid>
      <description>Мы приехали на фест, все живут на мпи и ходят в одну огромную душевую с кучей слотов (как в армии примерно). Я пошёл мыться, положил пакет с вещами — а там вся сменная одежда, которую я с собой брал — на лавку, а когда домылся, его не было. Всё оставшееся время чувствовал себя крайне подавленным. Потом в этой душевой кого-то убили, приехали менты, всё оцепили, я подошёл к ним — может, вы заодно мой пакет с вещами найдёте?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инопланетяне и свояк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/aliens-si/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/aliens-si/</guid>
      <description>На землю напали инопланетяне, а мы играем в свояк. Нам это так интересно, что мы по возможности просто игнорируем инопланетян. Например, они сбрасывают зажигательные бомбы, но температура пламени очень низкая, и как правило от них даже ожога толком не получишь. Так что мы от самих бомб уворачивались, а дальше не очень парились — заденет огнём и ладно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Забавин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zabavin/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zabavin/</guid>
      <description>Андрей Забавин, когда имеет возможность, подглядывает у сокомандников данные карточек, а потом оплачивает ими подарки на амазоне для своих норвежских друзей. Когда я спросил его, зачем он так делает, это ж воровство, он ответил, что у его сокомандников проблем с деньгами нет, а норвежские друзья бедные, так что всё норм. Дальше я раздумывал, рассказать ли про это остальной страпельке, пока не проснулся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свояк от Valve</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/valve-si/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/valve-si/</guid>
      <description>Valve выпустило игру-свояк по мотивам доты: когда отвечаешь на вопросы, отнимается соответствующее количество здоровья у вражеской вышки или трона. И Лиза писала мне похвастаться, что выиграла свою первую катку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рекапитун</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rekapitun/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rekapitun/</guid>
      <description>Фингеров говорит «рекапиту́н» на вопрос, что делать, когда мы неправильно прочитали на площадке один из вопросов свояка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баттл с Оксимироном</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oxxxy-battle/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oxxxy-battle/</guid>
      <description>Оксимирон послушал хамовнический рэп и вызвал меня на баттл. Так как я никакие свои активности ради баттла не подвинул, времени на подготовку у меня не хватило и третий раунд я попросту не написал, пришлось писать его прямо там на месте перед баттлом. Так как я нонейм, естественно, баттл никто не снимал, это был не версус и не слово, а просто площадка где-то у друзей Оксимирона, и было там очень мало зрителей, меньше, чем на баттле Тобенгаузов — только друзья Оксимирона и мои.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Злой близнец</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/evil-twin/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/evil-twin/</guid>
      <description>У меня есть злой брат-близнец, который всё успевает, всегда высыпается, не проёбывает дедлайны и постоянно пиздит на меня, что я не такой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зависть к чтению</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/books-envy/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/books-envy/</guid>
      <description>Ко мне в гости пришёл Миша и принёс много коробок, в них карточки с прочитанными им книгами за разные года. Предлагает отдать книги, тк не нужны. Коробки зачем-то кладутся на верхнюю полку шкафа. Я встаю на стул, чтобы достать их. Стул крутящийся, и я падаю. Чувствую зависть к тому, что Миша так много читает (100 в год и около).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Труп в поезде</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/train-corpse/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/train-corpse/</guid>
      <description>Еду куда-то на поезде и в соседнем купе люди открыли багажную полку под сиденьем, чтобы положить туда вещи, а там лежал труп девушки, с лица которой была содрана кожа. Все были в панике и не знали, что делать, а я продекламировал двустишие:
«а мне кажется, система укрощает капитал но не так-то и пиздато: я бы потренировал»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бишкек</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bishkek/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bishkek/</guid>
      <description>После того, как Саша съехала, осталось куча её вещей. Когда я поехал на чемпионат мира в Бишкек, я решил взять эти вещи с собой, чтобы раздать киргизским бедным. Повёз их в гигантской гватемальской торбе, которая тоже осталась от неё. Я прилетел и стал раздумывать, куда бы их отнести. За интернетом попытался зайти в кафе около аэропорта с вайфаем, но меня тормознула охрана кафе, стала спрашивать, чё за сумка. я рассказал. Один из них говорит — да оставь нам, мы разберёмся, что с ними делать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доспехи</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/armour/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/armour/</guid>
      <description>Наша команда приехала на Кубок Дружбы. Было объявлено, что по условиям гранта у кубка будет исторический уклон, и тем, кто придёт в исторических костюмах — бонус. Мы решили проигнорировать это и приехали в обычной одежде. Приехав, мы узнали, что нас хочет убить один из участников, который считает, что мы сыграли отборочный синхрон нечестно. Он ходит с длинным мечом и в холщовой майке с горизонтальным разрезом около горла — мы так и не поняли, что разрез символизирует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четыре сердца</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/fourhearts/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/fourhearts/</guid>
      <description>Ко мне приходят учёные, связывают меня зелёной верёвкой и говорят, что сейчас убьют меня, потом выпотрошат, внутрь зальют кровь богородицы с планетной системы Z и положат четыре сердца. Это позволит спасти вселенную от гибели. Я не возражаю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гора говна</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/montanademierda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/montanademierda/</guid>
      <description>Мы с Тобенгаузом и его подружкой во дворе моего пермского дома перепинываемся мячом. Во дворе стоит в числе прочего гора полузасохшего говна, из которой иногда доносятся звуки и вздохи. Однажды мяч улетает на гору, я бегу за ним, потом пытаюсь пнуть его Тобенгаузу, но делаю неловкое движение и с головой проваливаюсь внутрь горы говна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пароль</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/password/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/password/</guid>
      <description>Я поступаю в аспирантуру МГУ, а Холодец в бакалавриат. Прихожу с ними вместе получать студенческие. Но перед тем, как выдать студаки, заставляют написать пароль от почты и без него студенческий не выдают. Перед тем, как выдать студенческий, ещё проверяют, пускает ли по этому паролю в почту, поэтому нельзя просто написать любую последовательность символов. Когда доходит очередь до меня, я, вместо того чтобы написать пароль, беру микрофон и толкаю речь. (Как следует её не запомнил)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Задача</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/problem/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/problem/</guid>
      <description>Сон представлял собой экранизацию задачи по Computer Science. В конце фильма был дан и ответ на неё.
150 или 200 спецагентов-геев в платьях собрались в одном здании. часть из них (или все? я не понял) — предатели. Предатели — не геи, а просто кроссдрессеры. Каждый агент запомнил один символ кода, задача предателей — каким-то образом узнать символы коллег, восстановить код и узнать, на каком он языке программирования. одному предателю удаётся собрать последовательность «0-)».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Друзья Путина</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/putinsfriends/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/putinsfriends/</guid>
      <description>Я опаздываю на встречу с Ритой на Зубовской площади, вызываю такси, чтобы опоздать по минимуму. Пытаюсь найти в Яндекс.Такси Зубовскую площадь или Пречистенку, но безуспешно. В итоге оказывается, что накануне и площадь, и все улицы вокруг неё переименовали в честь друзей Путина (не запомнил их фамилии).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рим</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/roma/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/roma/</guid>
      <description>Я гулял по Риму и раздумывал над тем, что как же плохо, что Греция готовится напасть на Италию, ведь это Древняя Греция была оплотом культуры, а сейчас это какие-то варвары, и в Риме они собираются разрушить исторические здания. Дошёл до дома, где я снимал квартиру, занимавшую весь первый этаж. Особенностью квартиры были стеклянные стены — было прекрасно видно, что происходит вокруг, а при желании отгородиться можно было задёрнуть шторы.
Когда я пришёл, начался сильный шторм и Рим затопило, вода была выше, чем мой первый этаж, но всё было герметично и внутрь квартиры она не залила.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спасатели</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/rescuers/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/rescuers/</guid>
      <description>Сон Гриши Зырянова.
Нашей команде по какому-то поводу забили стрелу нацики. Так как мы ехали на фест в тот же город, нам пришлось согласиться. Приехав в город встречи, мы столкнулись с проблемой нехватки еды. Мы пошли в столовую, напоминающую школьную, но там были только рис, компот и разные красивые фигуры из сахара, которые ученики делали на уроках труда. Все это было очень дорого, поэтому мы отказались.
Вскоре я попал в команду железнодорожных спасателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Битва роботов</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/robot-battle/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/robot-battle/</guid>
      <description>Сон Гриши Зырянова.
Я участвовал в битве роботов, которая проходила в обычной квартире брежневки. Мой противник бы очень силен, он постоянно трансформировался из обычного робота, когда ему можно было наносить урон, в складной советский стол, в этой форме он быстро передвигался и был неуязвим. Наконец я сбежал от робота и встретил женщину средних лет в красном платье. Судя по внешности и манерам, она была итальянкой. Она попросила меня провезти ее до фотоателье, я согласился.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Турция</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/turkey/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:08:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/turkey/</guid>
      <description>Перед моим приездом в Турцию со мной связываются спецслужбы и просят убить некоторого человека (из пистолета). Передают инструкции, где взять пистолет, етц. Ну ладно, беру пистолет, убиваю, возвращаюсь домой, всё проходит гладко. Еду в Турцию в следующий раз — снова звонят, теперь нужно заложить в одном из высотных зданий две бомбы с часовым механизмом, замаскированные под бутылочки йогурта. Ладно, делаю. Здание рушится, погибает куча людей, я возвращаюсь домой без приключений. Проходит время, хочу приехать в Турцию ещё раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Член</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/dick/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/dick/</guid>
      <description>Сон Гриши Зырянова.
Я пришёл на ЕГЭ, почему-то в свою школу и забыл паспорт. Так как времени было ещё около часа, я решил сходить за паспортом домой. Иду я, значит, к остановке, и тут снега так много вокруг стало, прямо ноги проваливаются. Я пробираюсь к остановке. А там вообще огромный такой сугроб, метра четыре, как будто мешки навалены. Я начинаю через него карабкаться, поднимаюсь и падаю с него. Из моего пакета, с которым я обычно на ЕГЭ хожу, выпадают ручки, калькулятор и огромный шахтёрский фонарик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Людуаль</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ludual/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ludual/</guid>
      <description>Я пошёл на театральную адаптацию фильма культового режиссёра начала двадцатого века с длинной фамилией, похожей на Хундертвассер. Постановка происходила в клубе, где обычно бывают концерты и дискотеки. При клубе была функционирующая баня, на входе просили оставлять одежду и вещи именно там. Было неудобно, поскольку даже вне непосредственно парилки было жарко и влажно.
Сама постановка была немым моноспектаклем, в финале которого героиня вставала на стул и указывала рукой на вывеску «Л’Этуаль». Тут я подумал, что это какой-то голимый продакт плейсмент, но в перерыве открыл на ютубе оригинал фильма, и там была кириллическая вывеска «Людуаль».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Детский сад</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kindergarten/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kindergarten/</guid>
      <description>Приехали на фест на окраине Перми. фест проводился в детском садике, но помимо детских мест, у них были ещё взрослые койкоместа по 300 рублей, которые они сдавали.
В один из дней я приехал гораздо раньше и договорился с заведующей, что я до начала игр посплю на одной из коек. Пока засыпал, подслушал её разговор, из которого следовало, что администрация садика культивирует миф о том, что в садике орудует нечистая сила, а потом собирает с постояльцев и родителей деньги за освящение и подобные меры по защите от неё.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долма</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/dolma/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/dolma/</guid>
      <description>Сон Александра Тобенгауза.
Мы решили собраться и потренироваться с Холодцом то ли дома, то ли на даче у Оли Шабад. Это был дом прямо рядом с Москвой (оттуда были видны многоэтажки спальных районов), но стоял он на пустыре, дико разрытом бульдозерами. Оля оказалась профессиональным поваром и готовила нам кучу разных блюд. Я пришёл чуть раньше, поэтому вызвался помочь. Оля попросила нарезать листья для долмы и выдала мне ножницы и коробку, в которой лежали идеально ровные прямоугольные листья размером примерно А4, очевидно искусственного происхождения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Матриарх</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/matriarch/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/matriarch/</guid>
      <description>Богатой и могущественной китайской семьёй управляет семидесятилетняя матриарх. Она прикована к инвалидной коляске, но тем не менее ведёт активную жизнь. Её сопровождает охрана с автоматами, а также носильщики искусственного газона — она не приемлет, если коляска стоит на чём-то кроме газона. Она также любит почести: подкупает жюри конкурсов красоты, чтобы в свои 70 их выигрывать. Записалась в консерваторию по классу фортепиано и наняла молодую китайскую же пианистку, чтобы та играла за неё, а она бы имитировала игру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Котики</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/cats/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/cats/</guid>
      <description>В две тысячи радиоактивном году котики почти исчезли с лица Земли. Те, что остались, были раз в двадцать больше, чем привычные нам, и их было очень мало. Никто не держал их дома, они жили в клетках, а чтобы поняшить котика, надо было записаться к нему на приём. Вместе с тобой в клетку заходил специалист по котам, чтобы защитить тебя от возможной агрессии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Репосты АИК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/aicreposts/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 14:11:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/aicreposts/</guid>
      <description>Q. сделала кучу репостов паблика АИК в короткий промежуток времени. Я пишу ей, спрашиваю — чо такое. Она через некоторое время отвечает, что делает репосты во время секса, потому что репосты АИК её возбуждают, а мужики — нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аннушка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/annushka/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/annushka/</guid>
      <description>Гвардия с Иваном Тайгой и Машей Подрядчиковой собралась ехать на фест в детском лагере. Ехать хотели на машине, договорились встретиться у памятника Аннушке, что во дворе школы 1188 на Фрунзенской. Там рядом ещё одна школа, а вокруг лес и пустыри. Я пошёл туда заранее, чтобы познакомиться с местами. Пришёл не в ту школу, развернулся, пошёл назад. Встретил каких-то людей, спросил их, как идти, они подтвердили.
Чтобы не сбиться с пути, достал телефон и пошёл, смотря на карты на нём.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Муха</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/fly/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 10:56:09 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/fly/</guid>
      <description>Из всего сна запомнил два момента:
  бордель с вышибалами. Вместо проституток там вышибалы, с ними можно поговорить про жизнь, а потом они тебя изобьют и выкинут из борделя.
  муха, которая при ударе мухобойкой расплющивается, но не умирает. Если ударить ещё, становится ещё более плоской и занимает ещё большую площадь. У меня была гипотеза, что муха бесконечная, и если ударить её достаточное количество раз, она покроет всю Землю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Платье</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dress/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dress/</guid>
      <description>Мы с Сашей гуляли по заброшенному замку. В одной из комнат увидели платье, Саша решила его примерить. Когда она надела его, выяснилось, что платье было заколдовано: её сиськи переместились на спину. Когда она сняла платье, сиськи остались там же. весь оставшийся сон мы пытались найти способ вернуть сиськи на место, но не преуспели.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Видфест</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/vidfest/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/vidfest/</guid>
      <description>Сон Гриши Зырянова.
У Риты Лузиной было два билета на Видфест, но ей было не с кем пойти. Поэтому она позвала меня. Чтобы добраться до места проведения Видфеста, мы разработали замысловатый план. Сначала мы лежали в гостиничном номере, как будто спали. Потом, когда в комнату зашли нужные люди, мы оглушили их, и взяли ключи от велосипедов. На Ритином ключе был номер 9, на моём 10. Велосипеды отличались тем, что Ритин при езде по лужам разбрызгивал воду из-под колёс, а мой наоборот, вбрызгивал воду внутрь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вагнер</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/wagner/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/wagner/</guid>
      <description>Рихард Вагнер всё ещё жив и живёт в Китае. Я еду взять у него интервью. График у Вагнера очень плотный — многие хотят с ним поговорить — поэтому запись на приём идёт заранее и у меня есть только один шанс. Я приезжаю в отель, где Вагнер принимает гостей, но мне сообщают, что Вагнеру сегодня нездоровится и все встречи отменены. В утешение секретарь выносит мне принадлежащую Вагнеру ручку.
Я в расстроенных чувствах иду в кинотеатр на чёрно-белый фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гниение</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rotting/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rotting/</guid>
      <description>Я, Глеб (коллега) и Гриша Папаянов в пионерлагере. Пионерлагерь расположен на окраине небольшого населённого пункта. В этом пункте есть магазин. Мы взяли из лагеря два футбольных мяча и пошли гулять. Зашли в этот магазин и купили пачку круассанов. Примерно на границе лагеря вдаль уходила линия из периодически встречающихся торчащих из земли небольших бетонных зданий, похожих на шахты вентиляции метро. Рядом с каждым из них была помойка. Я взял круассан и метнул, получилось очень далеко, он упал рядом с одним из дальних бетонных зданий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бухой иммунитет</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/boozeimmunity/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/boozeimmunity/</guid>
      <description>Сон Ани Свириной.
Все на Земле умирали от какой-то страшной, быстротекущей, неизлечимой инфекционной болезни. Я старалась избегать контакта с заражёнными, но периодически приходилось, а я как-то и не заболевала. И тут кто-то сказал «ты не болеешь, потому что алкоголичка», я осознала, что всё время эпидемии по-страшному бухала, сказала «посоны, надо бухать!». Все стали бухать, и те, кто был ещё жив, от болячки вылечились.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китайские кошки</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chinacats/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chinacats/</guid>
      <description>Китаянка в Москве нашла трёх русских котиков и хочет увезти с собой в Китай. Мы едем с ней, наша задача — чтобы всё у неё было хорошо, котики не убежали етц. Едем мы на поезде. в вагоне очень холодно, вдобавок в предбаннике, где туалет (во сне он просторнее обычного), едут люди и громко возмущаются, почему им достались места именно там, хотя они заплатили как за обычные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Музыка в 2016</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/music-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 01:57:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/music-2016/</guid>
      <description>В 2016-м я слушал необычно для себя мало музыки. Частично в этом виню переезд на мак, после которого слушать музыку стало сильно менее удобно. Каждые пару недель захожу на сайт фубара и проверяю, нет ли новостей про версию для мака.
Из того, что слушал, больше русского, но всё равно есть что вам порекомендовать. Оценки и места расставлять не буду, кому интересно, можете сходить на мой рейтёмьюзик. Все заголовки кликабельны, по клику вы попадаете куда-то, где альбом можно послушать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Манки кинг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/monkeyking/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/monkeyking/</guid>
      <description>Приснилась миниигра в доте с манки кингом, похожая на эту мобильную игру, где надо прыгать по вагонам. МК бежит по ландшафту, периодически там горячая лава, по которой он может сделать не больше пары шагов, соответственно надо вовремя прыгать и перемещаться. Он говорит, что у него украли клеймор и девушку, и надо попытаться вернуть что-то из этого. Но успеть можно только одно, так что надо сделать выбор. В зависимости от выбора можно прыгнуть на чела справа или слева от трассы и потом уйти с ним разбираться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Яндекс.Музыка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yandexmusic/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yandexmusic/</guid>
      <description>Ко мне пришёл Егор из Яндекс.Музыки и сказал: «Я, конечно, не фанат твоего творчества, но тут в Арме будет метал-концерт одной из наших групп, им не хватает песен и они хотели бы, чтобы ты написал им текст».
Я поблагодарил, пошёл домой и связался с группой. Оказалось, что им действительно нужен текст, но они хотели бы, чтобы я прислал его записанным на аудио, причём непременно на микрофон с разъёмом «джек», а не XLR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домашний театр</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/familytheatre/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/familytheatre/</guid>
      <description>Приехал в гости к дальним родственникам, взяв с собой Сашу, её друга Диму и Тобенгауза. Кто-то в семье родственников был тяжело болен; для его развлечения решили устроить домашний театр и поставить какую-нибудь классическую пьесу. Выбрали пьесу и начали её играть.
Персонаж, которого играл больной родственник, по сюжету пьесы умирает, а родственник умирает в реальной жизни. Все радуются, считают, что он отлично сыграл и так и надо. Его увозят. По сюжету пьесы Саша — моя жена и изменяет мне с Тобенгаузом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инклюзивная школа</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/specialneeds/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/specialneeds/</guid>
      <description>Время — 2016 год, но реальность альтернативная. Уже несколько десятилетий (вероятно, после ядерного конфликта) генетические заболевания встречаются очень часто — чем-то серьёзным болен каждый третий. Учёные согласны, что человечество вымрет в ближайшее десятилетие, поэтому правительства отвернулись от науки и направили финансирование в альтернативную медицину. Для шарлатанов строят огромные комфортные клиники, где они практикуют свои методики с нулевым, конечно, результатом — зато, в отличие от науки, дают надежду. Я по делу поехал в такую клинику, возвращался в удручённых раздумьях о том, что только сциентизм мог бы спасти мир.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тупые каламбуры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dumbpuns/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dumbpuns/</guid>
      <description>Мы с Сашей открыли «Бюро тупых каламбуров», где дёшево торговали, собственно, тупыми каламбурами. Первым проектом были каламбуры, в которых были смешаны названия концлагерей и собаки: Пёсвенцим и Дахаунд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Том Йорк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/thomyorke/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/thomyorke/</guid>
      <description>Вскоре после нового альбома Радиохед Йорк выпустил сольник. Я всё ещё работаю в школе, дал ученикам контрольную, а сам сел слушать. По стилистике похоже на AMSP, но всё под одну гитару. Удивило, что одна песня — с русским названием, даже записано кириллическими буквами — и про дотку. Сам Йорк поёт на русском без акцента. Всё это подозрительно, но качество записи не похоже на пародию, и голос Йорка неотличим от настоящего. Стал гуглить — на всех сайтах указан тот же треклист, с русской песней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учитель</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/teacher/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/teacher/</guid>
      <description>Я работаю учителем в школе. Вместе с коллегами пошёл играть городское ориентирование. Один из КП — в спальном районе между гаражами. Пришли туда. На гаражах граффити — портреты в полный рост меня, коллег и других учителей нашей школы. Вдруг граффити начали двигаться и поворачиваться к нам. Я испугался и проснулся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Alfred Workflow</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/kpcli-pexpect/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/kpcli-pexpect/</guid>
      <description>Introduction Some days ago I laid my hands on Alfred. It is a beautiful piece of software, albeit I find its features (especially those related to workflows) rather limited. Maybe it is due to lack of knowledge. Anyway, I decided to play around with workflows and come up with something useful. It didn’t take long to find a goal.
The Problem Alfred is known for its 1Password integration. Unfortunately, that is the only password management solution supported, while I, since my Windows and Linux days, have used KeePass and, having transitioned to OS X, continue to use it in the form of MacPass and have no reason to abandon it for a proprietary solution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Животные</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/animals/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/animals/</guid>
      <description>В программу Олимпийских игр добавили новую дисциплину — доставление удовольствия животным. Участник соревнования должен был принести с собой животное. На него надевали энцефалограф, после чего участник мог делать с ним что угодно, лишь бы энцефалограф зарегистировал получение удовольствия. Чем больший кайф получает животное, тем лучше. Если спортсмен наносит животному травмы или просто делает больно или неприятно, он получает штраф или вообще снимается с соревнований. Спортивные аналитики и учёные заняты исследованием того, какие животные лучше подходят для этого вида спорта: у разных животных разный эмоциональный диапазон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правила игры «Хамовнический стрелок»</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/rules-strelok/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 23:22:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/rules-strelok/</guid>
      <description>Версия правил от 20 марта 2020
В бое «Хамовнического стрелка» принимают участие две команды, в каждой не более шести игроков. Игроки каждой команды до начала боя распределяют между собой номера от 1 до 6 и сообщают это распределение ведущему. Игрок с кнопкой в руках считается капитаном.
Если в составе команды менее 6 игроков, то последние номера представляют собой «виртуальных игроков» — они не могут нажимать и отвечать, но считаются игроками и тоже должны покинуть стол по общим правилам для победы противника (в том числе могут остаться последними игроками за столом).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правила командной «Своей игры»</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/rules-teamsi/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 23:21:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/rules-teamsi/</guid>
      <description>Игра проводится в письменной форме.
Игра состоит из нескольких тем по 5 вопросов. Каждый вопрос имеет стоимость 10, 20, 30, 40 или 50 очков.
Ведущий сообщает командам количество и названия тем перед началом соревнования, затем по очереди читает темы, объявляя стоимость вопросов.
Команды сдают все ответы на одном бланке после того, как ведущий закончил читать вопросы. Затем ведущий объявляет правильные ответы.
За правильный ответ команда получает количество очков, равное стоимости вопроса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бухарский квартал</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bukhara/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bukhara/</guid>
      <description>В Москве есть тайный Бухарский квартал. Он находится в самом центре и довольно велик, но никто его не замечает благодаря искривлению пространства. Вход в квартал закрыт жестяным куполом с узорами, пройти через него может только человек с чистым сердцем.
Внутри никто не живёт, только красивая архитектура в восточном духе. Рядом с ними несколько странно смотрятся скульптуры слонят работы Церетели. Они представляют собой небольшие подъёмные краны с ломаной стрелой, уходящей в землю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК на воде</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chgkwater/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chgkwater/</guid>
      <description>Малкин организовал чгк на воде. На команду выдают один большой спасательный круг, он выполняет роль стола ― игроки плавают, держась за него.
В перерыве между турами устраивается deathmatch ― в воду сбрасывается несколько волейбольных мячей. Игроки должны хватать их и кидать в других, получая фраги. Предполагалось, что это будет интересно смотреть, но на деле вышла полная каша ― зрителю ничего было не понятно, вдобавок игровое поле слишком часто закрывал фонтан брызг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The (Mis)adventures of a Music Geek on OS X</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/osx-music/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 20:02:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/osx-music/</guid>
      <description>While OS X surely has its great qualities, a music geek hopping off Windows will find themself in a wasteland without Foobar and Mp3tag. I’ve tried practically all music players out there and decided to summarize my findings in case it would be useful for somebody.
Let me note from the start that we’re talking real geekery: hundreds of gigabytes of music on an external HDD, thoroughly tagged and organized by folder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка раздаток в Inkscape</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/handouts-inkscape/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/handouts-inkscape/</guid>
      <description>Хороший тон для редактора — стараться облегчить организатору турнира его нелёгкий труд. Одно из мест, где это без особых усилий можно сделать — печать раздаток. Сегодня я расскажу, как передать в распоряжение организатора не голую картинку, а пдфку формата A4 с размноженной на энное количество команд картинкой.
Для этого мы воспользуемся свободной и бесплатной программой Inkscape1. Под Windows и Linux установка тривиальна, пользователям Мака придётся поставить XQuartz, но я рассчитываю, что вы справитесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solution for ‘disappearing folder’ problem in OSXFUSE&#43;SSHFS</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/osxfuse-sshfs/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/osxfuse-sshfs/</guid>
      <description>So as you may know, OSXFUSE+SSHFS is a wonderful option for accessing remote servers via sftp in a convenient fashion. I’ve been using it with great pleasure to remotely edit Python scripts in Sublime Text, until the Disappearing Folder Problem came haunting over me.
I’ve found traces of it mentioned here and there, but there were either no solutions or incorrect ones. So I decided to post the one which worked for me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дьявол</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/devil/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/devil/</guid>
      <description>Гитарист малоизвестной группы заключает договор с дьяволом, чтобы группа была более успешной. Так и происходит, и чувак с ужасом ждёт, когда и какая последует расплата. В один прекрасный день он встречает красивую брюнетку, влюбляется в неё, чувства вроде бы взаимны, они оказываются наедине, раздеваются, и чувак обнаруживает, что его хуй превратился в пизду, а у девушки как раз хуй. Ну что поделать; они трахаются, а потом девушка (это был дьявол, конечно) превращается в бородатого хипстера, пьёт с ним пиво и говорит за жизнь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мозг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/brain/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/brain/</guid>
      <description>Мне подарили торт в белой глазури. Торт был в форме гроба, а в самом центре ― в форме мозга (как будто в центр гроба врезали мозг). Я его разрезал, но там вместо сладкого оказалось мясо с кровью. Ну ладно, ем мясо с кровью, вкусно даже. Дошёл до мозга, ем его и вдруг понимаю, что это мой собственный мозг ― он переместился в торт, и теперь я думаю из торта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гуф</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/guf/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/guf/</guid>
      <description>Гуф открыл сеть магазинов «Федерация легального гровинга», где продавались рассады, земля, удобрения, лампы etc. На сайте магазинов утверждалось, что хотя употребление марихуаны в России запрещено, выращивание разрешено. На сайте публиковались советы по уходу за растущей травой, а один из разделов даже назывался «Как правильно курить». У сайта был табличный дизайн из девяностых и картинки вместо @font-face, но Гуфа это не смущало: в интервью он заявил, что мода там, где он, и скоро все так будут делать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шабад</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/shabad/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/shabad/</guid>
      <description>Пошли толпой в гости к Оле Шабад. Туда пришёл В. и сказал, что квартира ему не очень нравится, тут же вызвал рабочих, которые в гостиной поставили мраморную ванну. «Вот теперь заебись» ― сказал он. Оля в это время делала блины и разглаживала их утюгом, гордясь тем, какие они получаются тонкие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-ТАР-</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tar/</guid>
      <description>Читаю статью Бобрёнковой на лукэтми. Она рассказывает, как в экспедиции обнаружила редкий показатель упущенной возможности (кондиционалис прошедшего). Он звучит как -тар- и происходит от слова тар, означавшего утренний паром. Если тебе нужно было по делам, а ты не успел на паром, считай, день потрачен.
Пример (информант―экспедиционеру): вы остановились в школе, а могли бы жить (жить-тар) у меня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Йога</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yoga/</guid>
      <description>У Шиншиновой депрессия, она решила лечиться йогой и отвела меня в центр йоги. Пока они занимались, я зашёл в соседнюю комнату и увидел там огромное количество буханок хлеба, банок плавленого сыра и других продуктов. Спросил у инструктора, зачем им столько еды, он предложил мне надрезать хлеб и посмотреть. Оказалось, что внутри хлеба были запрещённые продукты в пакетиках, которые контрабандой провезли через белорусскую границу. Основные доходы центр получал от продажи запрещёнки, а собственно йогой занимались для души.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мерзляков</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/merz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/merz/</guid>
      <description>Мне подарили тачилу, я пытаюсь её водить, не имея прав и не умея водить. Побил её в первый же день, но не разбил окончательно. Поехал на ней в гости к Мерзлякову, он сказал, что разработал настольную ролевую игру, и дал мне почитать. Описание игры было машинописной тетрадкой с рукописными вкладышами.
Приехал в Пермь, стал всем показывать игру, и терял то один вкладыш, то другой, пока не потерял их и всю тетрадку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оксимирон</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oxxxy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oxxxy/</guid>
      <description>Оксимирон растолстел. Продюсер заявил ему, что продажи падают из-за его несексуального пуза. Оксимирон ответил, что угорел по бодипозитиву и никто не имеет права критиковать его тело. Тогда продюсер решает отправить его в Америку, чтобы он проникся идеологией массового фитнеса.
Накануне вылета Оксимирону приходит смс «тебя хотят убить, будь осторожен». Когда Оксимирон выходит из аэропорта, видит похожего на бомжа худого человека в чёрном свитере с волосами, закрывающими лицо. Оксимирон опасается, что этот человек и есть убийца, но тот оказывается старым знакомым Оксимирона.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дрейк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/drake/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/drake/</guid>
      <description>Первый канал заказывает мне перевод текста нового клипа Дрейка для пропагандистской передачи. В клипе Дрейк рассказывает, что на самом деле он вовсе не крутой, а успехом обязан Снуп Доггу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таинство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</guid>
      <description>Я живу в общаге, в которой нет душа, зато есть огромный бассейн, куда вызывают по графику, и служители бассейна сами тебя моют и обтирают. Вызвали и меня; я взял полотенце и спустился в бассейн. Я шёл по краю бассейна, а в нём плавал священник прямо в клобуке и очках, и я зацепился полотенцем за клобук. Пока отцеплял, священник спросил «Что это за таинство? Не знаю такого.»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кожаный планшет</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</guid>
      <description>Пошёл играть в футбол со знатоками и Витей АК. Почти никто не приходит; тогда я достаю кожаный планшет, чтобы пригласить больше людей. Планшет полностью кожаный, в том числе экран. У него всего несколько цветов, но хорошая latency.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Турпоход</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/trip/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/trip/</guid>
      <description>Отправился в пеший турпоход по тропическим лесам с чгкшниками. Мы с Сашей ушли вперёд остальных, дорогу нам преградило племя аборигенов с девушкой во главе. Та сказала, что готова пропустить меня, но не вместе с Сашей. Нам ничего не осталось, как вернуться к основной группе, где Архангельская заставила Сашу прыгнуть через неё. Когда мы вернулись к проходу, ранее преграждаемому аборигенами, их уже не было. Дальше нам попался сарай, набитый туристическими рюкзаками. Там не хватало рюкзака фирмы MINKIN, принадлежавшего Ёкстеру, тот рассердился и отправил меня его искать, Саша составила мне компанию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сёрфинг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/surf/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/surf/</guid>
      <description>Я иду из универа, закончил позднее ожидаемого, и урок фортепиано у меня всего через 45 минут. Вдобавок я забыл папку с нотами, а без неё никак: ни одной пьесы я не знаю наизусть.
По пути встретил Гарейшину, она плакала оттого, что руководство общаги узнало, что ей тридцать лет, и выгоняет её (людям тридцати лет и старше жить в общаге запрещено).
Возле общаги у реки собралась толпа, я иду туда, и не зря: оказывается, там внеочередное соревнование по сёрфингу, призом в котором служит моя папка с нотами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДНР II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</guid>
      <description>Медведь выскочил на меня из кустов, когда я шёл по ДНР. Я побежал от него, и вскоре медведь потерял ко мне интерес. На ближайшей автобусной остановке я встретил Женю Михайлова. Мы увидели, как в кустах медведь сцепился с овчаркой, и решили, что лучше будет поехать на машине. Нашли в кустах мою машину и поехали. По пути Женя рассказывал, как близко поражение террористов из ДНР (что странно, учитывая, что ирл Женя за них), и смеялся над тем, что у Шимона Переса фамилия означает «сука».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рэп-опера</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</guid>
      <description>Отмечаю свой очередной день рождения. Я живу в большой квартире, приглашено много людей. Решаем в рамках культурной программы поставить рэп-оперу силами домашнего театра, состоящего из меня и команды «Дети из просвирки».
Сюжет оперы такой: рэпер просыпается, у него под боком девушка, он хотел бы продолжить вчерашнее веселье, но из-за похмелья у него не стоит и девушка разочарованная уходит. Тогда рэпер объявляет крестовый поход против похмелья. Для создания идеального средства ему нужно сходить в волшебный лес и собрать там грибов, потом ещё сплавать на корабле и так далее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паспорт II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</guid>
      <description>Светлана Александровна Шиш решила сменить фамилию на «Шишь», потому что старая по звучанию казалась ей огромной. Но паспортистка оказалась не очень умной, поэтому новая фамилия Светланы Александровны — «Шишь (звучит побольше)».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пермский акцент</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/permaccent/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/permaccent/</guid>
      <description>Сон Любы Ивановой.
Я вместе с импозантным авантюристом искала артефакты и боролась с мешающими их искать злодеями, а заодно пыталась ему понравиться. Наши отношения даже начинают наклёвываться, но тут, в момент опасности я кричу ему что-то типа: «Берегись!» с дичайшим пермским акцентом. Пытаюсь ещё что-то сказать - та же фигня. И я чувствую, как шансы мои испаряются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК в церкви</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 08:10:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</guid>
      <description>ЧГК стало настолько популярным, что в него играют везде, даже в церквях, где проводятся турниры на соответствующую тематику.
На улицах развешана социальная реклама: «Вопросы — убийцы разума. А сколько их сыграли в ТВОЕЙ церкви?»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дзен</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zen/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 12:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zen/</guid>
      <description>Мы с Алёной Гордынец играем в компьютерную игру неопределённого жанра — в отдельных эпизодах это 3д-экшн, иногда стелс, иногда пошаговый файтинг etc. Сюжет такой: банда дзен-буддистов собралась ограбить мышеферму на окраине Беларуси. Мы играем за буддистов, прорываемся сквозь вооружённую охрану, из гранатомёта подрываем два грузовика, но тут приходит босс — генерал белорусского ФСБ в белом свитере. Планы меняются, теперь главное — сбежать без потерь
Мы открываем сарай с мышами, мыши разбегаются, они племенные и дорогие, поэтому все бросаются их искать, мы бегаем по коридорам и криками направляем преследователей не в ту сторону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вирус</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/virus/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 17:07:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/virus/</guid>
      <description>Появился вирус, который одновременно являлся биологическим и компьютерным. Биологическая часть, заразив человека, постепенно превращала его в зомби, слушавшегося приказаний контрольного центра вируса. Непонятно, был ли вирус разумен или им управляли люди.
Распространялся он так: сначала компьютеры новых жертв заражались компьютерной частью вируса, она передавала в контрольный центр данные с этого компьютера, позволяющие определить, где он находится. После этого в тот район направлялись зомби, которые подстраивали заражение хозяина компьютера ирл (иногда просто кусали, но предпочитали заражать незаметно, через еду или воду, так как в этом случае человек не знал, что он заражён, и мог, выполнять приказы вируса, не сопротивляясь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Второй Открытый кубок Хамовников</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2015-1/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/2015-1/</guid>
      <description>Первый в 2015 году фестиваль прошёл 31 января — 1 февраля в лицее №1535 и молодёжном центре района Хамовники. Участие приняли 20 команд из 9 населённых пунктов 6 регионов страны.
Регламент и игровые материалы. Фотографии.
Редактор ЧГК — Александр Печеный. Редакторы остальных игр — Александр Печеный и Александр Тобенгауз.
Результаты Краткие:
ЧГК
I место – Молодёжь Казани (Казань, тренер Айрат Мухарлямов)
II место – Enterprise (Калуга, тренер Артём Ковалёв)
III место – Холодец Безжалостный (Москва, тренеры Александр Тобенгауз и Александр Печеный)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2016</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2016/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/2016/</guid>
      <description>body { background: url(//pecheny.me/okx2016/img/intro-bg.jpg) no-repeat center center fixed; -webkit-background-size: cover; -moz-background-size: cover; -o-background-size: cover; background-size: cover; } .container { padding: 0 1% 0 2%; color: #fff; background-color: rgba(0, 0, 0, 0.5); }  В 2016 году фестиваль прошёл 19–20 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 24 команды из 10 населённых пунктов 10 регионов страны.
Редакторы ЧГК — Иван Ефремов, Мария Подрядчикова и Андрей Скиренко; Александр Печеный; Михаил Савченков; Наиль Фарукшин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2017</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2017/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/2017/</guid>
      <description>body { background: url(//pecheny.me/img/okx2017bg.jpg) no-repeat center center fixed; -webkit-background-size: cover; -moz-background-size: cover; -o-background-size: cover; background-size: cover; } .container { padding: 0 1% 0 2%; color: #fff; background-color: rgba(0, 0, 0, 0.6); }  В 2017 году фестиваль прошёл 18–19 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 27 команд из 11 населённых пунктов 9 регионов страны.
На фестивале были отыграны:
 ЧГК (редакторы: Максим Мерзляков; Иван Ефремов, Мария Подрядчикова и Андрей Скиренко; Александр Печеный; Александр Тобенгауз) командная своя игра (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз) медиапентагон (редактор Александр Шевелёв) многоборье (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз) Хамовнический стрелок (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз)  24–28 ноября на вопросах турнира по ЧГК прошёл синхрон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2014</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2014/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/2014/</guid>
      <description>В 2014 году фестиваль прошёл 1–2 февраля в школе №34 и молодёжном центре района Хамовники. Участие приняли 18 команд из 7 населённых пунктов 3 регионов страны.
Редактор командной своей игры — Максим Руссо. Редакторы остальных игр — Александр Печеный и Александр Тобенгауз.
Регламент и игровые материалы.
Результаты Краткие:
ЧГК
I место — Флуд (Санкт-Петербург)
II место — Холодец Безжалостный (Москва)
III место — Всегда по-разному (Москва)
Лучшая команда группы М — Холодец Безжалостный.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Третий Открытый кубок Хамовников</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2015-2/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/2015-2/</guid>
      <description>body { background: url(//pecheny.me/okx2015yandex/img/intro-bg.jpg) no-repeat center center fixed; -webkit-background-size: cover; -moz-background-size: cover; -o-background-size: cover; background-size: cover; } .container { padding: 0 I место — 0 2%; color: #fff; background-color: rgba(0, 0, 0, 0.5); }  Второй в 2015 году фестиваль прошёл 21–22 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 24 команды из 9 населённых пунктов 7 регионов страны.
Редакторы ЧГК — Александр Печеный (2 тура); Михаил Папков, Анна Свирина и Мария Подрядчикова; Наиль Фарукшин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КВН</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kvn/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:13:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kvn/</guid>
      <description>Я впервые за долгое время включил КВН и обнаружил там команду из Перми с Любой Ивановой и Юлей Шучаловой, танцующими степ.
Через день, гуляя с Любой по московскому району Хохольники, я заговорил об этом КВНе и спросил, верно ли, что я не понял большинство шуток, потому что не смотрю сериалы. Люба ответила, что возможно, однако лучше спросить Юлю, поскольку сама она в КВН не играла. Мне стало стыдно, что я спутал Любу с другой девочкой, и повисла неловкая пауза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Армия любовников</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/army-of-lovers/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:49:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/army-of-lovers/</guid>
      <description>Мы с Сашей поехали в летний лагерь, в первый же день меня забрали в «Армию любовников Джона Леннона». Она была похожа на обычную армию, но гораздо либеральнее: например, были разрешены смартфоны, необязательно было ходить в форме, etc. Нашим отрядом руководила девушка внешне не сильно старше меня. Увидев меня на построении, она сказала: «какой милый, молоденький, куда тебе в армию, тебе бы ребёночка нянчить».
Дальше началась обычная армейская жизнь, но каждый день было своё задание.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маршдаун</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/marchdown/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:45:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/marchdown/</guid>
      <description>Нижнюю часть моего тела парализовало, и я был прикован к постели два месяца. За это время мне часто приходилось объяснять гостям, как ко мне добраться, и я разработал систему записи информации о координатах и инструкциях по передвижению пешком Marchdown. Каждая точка или вектор в ней представлялись одним комплексным числом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Музыкальное ЧГК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</guid>
      <description>Клуб выпускников организовал турнир по музыкальному ЧГК на территории израильской военной базы. Внутрь пускали по военным билетам, людей младше тридцати — только с родителями, а у одного из участников была четверная фамилия: Павлов-Муравьёв-Передотин-Суховский.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Навигация</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rompol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rompol/</guid>
      <description>Сюжет детектива: протагонист — успешный владелец множества торговых кораблей. У властей города, в котором он живёт, проблемы с водным пассажирским сообщением, и в один прекрасный день протагонист получает звонок из мэрии; ему говорят, что было бы очень хорошо, если бы его компания организовала, помимо торговых рейсов, бесплатные пассажирские. Никаких угроз озвучено не было, но понимающий герой сразу отправился на аудиенцию с мэром.
— Знаете, господин мастер-лейтенант, я давно хотел помочь городу и предоставить часть своих кораблей для передвижения граждан.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улица Кабанова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/street/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/street/</guid>
      <description>Московская мэрия не может выбрать, в честь кого назвать новую улицу — Собянина или Кабанова (да, того самого). Договорились было на «Кабянина», но в последний момент одумались и выбрали Кабанова.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тексты Лю</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/lu/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/lu/</guid>
      <description>← Назад
Классический блюз неудачи, или Письма к Л. Ты Ты не стал мне любимым, Но стал — моей песней. И когда вечерами становится тесно, И когда запах слёз становится пресным – Ты приходишь сквозь зиму, Во мне будишь весень. Ты не стал мне дыханием, Став моим ветром. В душной темени ночи, похожей на гетто, В колких иглах мороза, не знающих лета Ты становишься знанием Или ответом. Ты не стал мне Единственным, Став мне Единством Неизвестности, радости, ветра на лицах, Расставания, горечи, крыльями птицы – Ты, похожий с таинственным Шорохом листьев… (январь 2006) Или Нас – Единого!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тексты Хиса</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/hision/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/hision/</guid>
      <description>← Назад
Дорога Em Am Em Соскочил с порога, Em Am G Отдал душу богу, Am Em И на рассвете Am C h/Am Гнал меня ветер, C G(h) Em Уходил в дорогу. Встали кругом стены, Кровь шипела в венах, Крикнули птицы, Все им не спится, Побледнели тени. Не расслышал грома, Уходил из дома, Чтобы не знали Страха-печали, Не сказал знакомым. Пил вино из рога, Стало снега много, Кончилась осень, Ветер уносит, Уходил в дорогу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тексты Сета</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/set/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/set/</guid>
      <description>← Назад
Классические розы Первый день календарной весны Первый день календарной весны. Под сугробами гробы тесны, В них подснежники в белых шелках Смотрят темные зимние сны. Я запутался в узелках В первый день календарной весны Солнца луч на узорах резных, Раздражение рвется наверх, Раскаленное до белизны. Слышно только шуршанье помех В первый день календарной весны На закате все окна красны. Лед расплавился, этот расплав Стек по стеклам и прошлое смыл. Без тебя не хватает тепла В первый день календарной весны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дружелюбная мясорубка</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/</guid>
      <description>А вам милы лишь месорупки,Оне одне!
—Шиш Брянский Это — официальный сайт арт-проекта
«Friendlygrinder»,
объединяющего образцы творчества некоторых людей,
так или иначе связанных с чгк.
Музыка — записи Хиса, Панамы, Сета, «Дружелюбной мясорубки».
Тексты Хиса, Лю и Сета.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Панама</title>
      <link>https://pecheny.me/music/panama/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/panama/</guid>
      <description>Панама — пермский автор-исполнитель Александр Валентинович Пономарёв. Всю музыку можно скачать там же, где и Мясорубку.
Ниже представлены тексты песен. Автор музыки и слов — Панама, если не указано иное.
Альбомы:
О Смысле Бытия · Така Вот Лирика · Год Молодёжи · Разное
О Смысле Бытия Дебютный альбом «О Смысле Бытия» был записан в 2003 году на квартире пермского знатока Александра Аюпова в присутствии веселой компании знатоков.
[#01] eeehhh-brrrrr
[#02] Без названия №1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>МГИМБ</title>
      <link>https://pecheny.me/music/mgimb/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/mgimb/</guid>
      <description>Акустическая постмодернистская панк-формация. Основной творческий метод — залихватский мэшап. В разное время в группе играли:
 Печёный (вокал, клавиши, мелодика) Штых (вокал, гитара, скрипка) Гриша (бэк-вокал, гитара, укулеле) Георгий (бэк-вокал, гитара, клавиши)  Альбомы, EP и синглы:
Just Like Shit But Tastes Worse (2012) Секс и виски, кокс карибский Слова и музыка — Александр Жвакин, аранжировка — МГИМБ
вступление и далее по квадратам Am Am/C Dm E я изменил себя полностью, сгенерировав плоскости, наши мáдели жёсткие любят секс и условности под купюрами снежными взглядами псевдо-нежными манекены с манерами истеричные стервы и растворишься в виски ты поцелуи твои как яд каждый день дорогой наряд, но знаете чего они хотят секс и виски, кокс карибский, мак и диски, свежие, быстрые, секс и виски, кокс карибский, мак и диски, свежие, быстрые её вселенная отличается кардинально, все старое актуально с мужчиной брутальна и сутки ночи странны как пара минут, в ее зрачках больших они куда-то уйдут, а арифметика любви—это белый в пакетиках, камнем растворятся с ним и твой мир, эстетика, опьяняющий твой аромат не может сравниться даже с формулами, те что помогают бодриться, свободен как птица, камнем замираю, ты типа светская, ну а я другого сорта парень, но я знаю, чем тебя заманить, всю жизнь голову кружит и мы будем дружить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карабулькин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/karaboulkin/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/karaboulkin/</guid>
      <description>Из-за отсутствия финансирования теледомик перенесли в школьный актовый зал, где выстроили соответствующую декорацию. Для зрителей почти ничего не поменялось, игроки были раздражены, так как стало ещё теснее и приходилось носить сменку.
Придя туда в очередной раз, я встретил аналитика, специализирующегося на предсказании результатов домика. Он указал на Олю Быкову и сообщил (почему-то называя её Машей):
— Маша влюбилась в Карабулькина. Теперь мне будет намного легче предсказывать результаты игр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Варя Караулова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/karaulova/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/karaulova/</guid>
      <description>Я в компании друзей играл в Capture the Flag в шлемах виртуальной реальности. Мы быстро проиграли, сняли шлемы и пошли бухать в ресторан, стилизованный под салон самолёта. Там увидели Варю Караулову, которую увезли в ИГИЛ. она сказала, что сперва действительно заинтересовалась идеями ИГИЛ, но потом поняла, что они просто её используют. Они собирались сделать её лицом официальной марки косметики ИГИЛ—рассчитывали, что такая косметика будет хорошо продаваться. Она сбежала от них и прилетела в Москву.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полина</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/polina/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/polina/</guid>
      <description>К нам в гости пришла Полина Касьянова. Она похвасталась, что заканчивает МАРХИ, и пришла показать нам свой выпускной проект. Он представлял собой тарелку, на котором цилиндрический кусок мороженого плавал в море из клубничного сиропа и половинок клубники. Саша спросила, почему Полина не украсила край тарелки бумажными снежинками. Полина ответила, что это безвкусно. Саша: «вот ты лох, без этого комиссия тебя не пропустит». Полина обиделась и ушла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маньяк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/maniac/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 09:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/maniac/</guid>
      <description>Я привёз неизвестных мне школьников на фест в Выхине. Там неожиданно оказалось, что не хватает вопросов свояка. Я написал Панаме и попросил прислать пакет, который я парой лет ранее писал для пермского феста. Но Панама не отвечал; тогда я нашёл у себя в почте черновой вариант пакета и дал организаторам его. Когда же начали читать вопросы, они немного отличались от моего файла. Скоро я понял, что читают чистовой файл, а не присланный мной черновик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Серый кит</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/graywhale/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 07:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/graywhale/</guid>
      <description>Раздаточный материал. Картина: старомодно одетый человек обнимает серого кита. Лица его мы не видим. Вопрос: назовите человека, который открыл серого кита. Ответ: Томас Харди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пуп</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/poop/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/poop/</guid>
      <description>Я пришёл в гости к Артёму Рондареву, мы сидели, пили чай, а потом он попросил меня выйти в соседнюю комнату, пока он будет онлайн-транслировать свою лекцию на ютуб. В разгар лекции в квартиру неожиданно ворвалась команда «Холодец безжалостный», что прервало лекцию на несколько минут. Потом кто-то сделал пуп на запись лекции, и «Холодец» стали звёздами ютуба.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Геймификация II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gamification-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gamification-ii/</guid>
      <description>Очередной ШЧР проходит в Перми, в его рамках проводится чемпионат по кинект-игре, похожей на «Гарри Поттера». Чтобы применить в ней заклинание, нужно сложить руку определённым образом или совершить последовательность движений. Я не смог пройти даже первую миссию тьюториала, где требовалось перекрасить волосы своему персонажу из белого в тёмно-синий при помощи следующего заклинания:
Этажом ниже был другой конкурс, по запоминанию последовательностей из трёх длинных псевдослов. В нём Панама уверенно лидировал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китовая охота</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/whalehunt/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/whalehunt/</guid>
      <description>В рамках церемонии закрытия шчр проходит китовая охота. В ней два этапа: на первом охотники загарпунивают кита, он трепыхается, потом затихает. На втором все зрители добивают кита из луков и даже пушек.
Я смотрел охоту с Олей Шиншиновой на берегу. Ближе к концу подошли бабка и дед и позвали: «Оленька, пошли с нами!». Они кровожадно ухмылялись, в руках были ножи. Оля посмотрела на них и пошла к ним, как загипнотизированная. Я крикнул: «нет, она к вам не пойдёт, у неё поезд через пять минут».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свящунство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacraphemy/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacraphemy/</guid>
      <description>282 статью отменили, а всех политически активных сажают по 228-й, подбрасывая им наркотики. Настоящих же наркоторговцев задерживать вовсе перестали. В очередную волну политических посадок попал и Просвирнин. Из тюрьмы он, поняв, что терять нечего, объявил Русский Джихад кавказцам и среднеазиатам. По всей стране пошли погромы мечетей. Для новостей брали интервью у случайной тётки с улицы; она заявила, что просвирнин великий человек и спаситель россии, и что он совершил свящунство (видимо, «святое кощунство»).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК с медведями</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/taiga/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/taiga/</guid>
      <description>Мы поехали играть фест от Коробейникова в леса сибири. В команде точно были Иделия и Оля Шиншинова, а больше я не помню. До места игр (настоящего охотничьего домика, а не как в телевизоре) надо было идти через тайгу.
На полпути мы сделали привал, на котором разговорились о вопросах Коробейникова. Я стал ругать его вопросы, приводя примеры недавних ошибок, а Иделия его защищала, говоря, что он дрочила и сделал эти ошибки специально.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пособие для начинающего редактора</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/editors/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/editors/</guid>
      <description>currentmusic: casting opinions at people who need them
Версия 1.0.0. Текст будет исправляться и дополняться. Присылайте ваши комментарии, правки и пул-реквесты. Особенно если вам кажется, что где-то не хватает примера. Особенно если вы можете этот пример привести.Благодарю за помощь Александра Маркова, Александра Тобенгауза и всех, кто читал черновики и высказывал замечания.Смена поколений привела к омоложению состава редакторов. Я написал этот текст для своих молодых коллег, надеясь помочь им повысить качество пакетов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бройлеры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/broilers/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/broilers/</guid>
      <description>Катя Новикова попросила меня помочь ей с домашним заданием по немецкому. Нужно было выписать все текстовые элементы из немецкоязычного восьмибитного шутера а-ля doom, где противниками были антропоморфные бройлерные курицы. Я начал играть и увлёкся; только через полчаса игры понял, что я забыл про, собственно, задание.
Задумался о том, как удобнее получать эти текстовые элементы. Решил, что буду делать скриншоты, а потом автоматически распознавать текст. За раздумьем подошёл к окну и увидел бегущих, держась за руку, саму Катю и Аню Бобрёнкову.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Борщ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/borsch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 09:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/borsch/</guid>
      <description>в мире торжествующего компьютеризованного будущего человек по имени антон борщенков страдает от того, что его роспись выглядит просто как «борщ» и валидаторы анкет говорят ему, что он написал в поле «роспись» обычное слово вместо росписи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/putin/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 08:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/putin/</guid>
      <description>попал на камерную лекцию путина. он показывал ряд фильмов про себя, а также фильмов своей дочери (не про себя). с дочерью я немного пообщался перед лекцией, потом она уговаривала отца, чтобы он выбрал для показа её байопик про набокова. путин же возражал, считая набокова вольнодумцем. в конце лекции он ответил на пару вопросов не про кино и сказал (в зале присутствовали релевантные журналисты), чтобы про него выпустили заметку в коммерсанте под названием «полёт маршала для конкурентов в серое».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сменить сову</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/changetheowl/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/changetheowl/</guid>
      <description>Дисклеймер: рисунки в посте лишь иллюстрируют идею. Для реального использования необходим человек с прямыми руками, который нарисует нормальный логотип, используя их как эскизы.
Будучи единожды выбрана символом игры, сова теперь реплицирована в любых местах и формах—серьги, футболки, амулеты и чего только эти чгкшники не носят. Реплицирована зачастую весьма убого. Притом что сова—прекрасное благородное животное, без которого теледомик много потерял.
Сова в мейнстриме. Сменить сову!
Подумаем над другими вариантами логотипа. За что можно зацепиться в названии?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Привет</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/hi/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/hi/</guid>
      <description>Переезжаю сюда из жж.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пилотный выпуск</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tvshow/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tvshow/</guid>
      <description>мы с Марковым решили запустить телеигру, основанную на потоке поисковых запросов: выдёргиваются случайные записи из потока, а участники игры должны на них отвечать вместо поисковика. Естественно, стоит фильтр на чернуху/порно. Запускаем в прямой эфир пилотный выпуск, Марков—ведущий. Внезапно фильтр отключается, я хватаюсь за голову и вбегаю в студию со словами «Марков, ори матом!»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безумный король</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/voldemort/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/voldemort/</guid>
      <description>помимо волдеморта и селестии, в наш мир проникает ещё много интересного. например, пробуждается безумный король, чьё имя я позабыл. выглядит он как скелет, держащий в руке коронованный череп. он устраивается в школу учителем физики (почему не биологии?), а в свободное время занимается поисками элементов гармонии, которые помогли бы ему набрать полную силу. я собираю друзей (из которых помню только юлю шучалову) и также по совету селестии ищу элементы, чтобы не дать их безумному королю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вечеринка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gayparty/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gayparty/</guid>
      <description>мы с мамой строим машину, чтобы попасть в другой мир. согласно инструкции, для успешной сборки машины необходимо, чтобы в ней участвовали геи. мы зовём знакомых и незнакомых геев на вечеринку и предлагаем им поучаствовать в постройке машины. геям же она отнюдь не интересна, так что они едят, пьют и занимаются своими гейскими делами. мы дособираем машину сами, но работает она не так, как ожидалось: вместо того, чтобы перенести нас в другой мир, она впускает в наш мир разных волшебных созданий, в т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/park/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/park/</guid>
      <description>офис яндекса перенесли в национальный парк какой-то тёплой страны. я пошёл прогуляться по парку: ходили слухи, что на юге водятся гигантские морские котики-альбиносы. я дошёл до проруби и обнаружил, что из неё действительно с определённым промежутком выпрыгивали котики. вскоре туда же подошёл человек с двумя ручными лиграми, которых он хотел отправить охотиться на котиков. лигров, однако, больше привлекла случившаяся поблизости самка исландского дога (во сне именно так). собака прыгнула на меня, лигры—за ней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лесорубы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/lumberjacks/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/lumberjacks/</guid>
      <description>я в компьютерной игре и надо победить сразу двух боссов—огромного быка и короля нежити. король нежити был хлипким, так что я начал с быка. всё было хорошо, но перед смертью он применил заклинание, заставившее лес безудержно расти. мне помогала пара лесорубов, но они не справлялись. в итоге, когда я победил короля нежити, мы оказались заперты на небольшом клочке земли на берегу моря.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гусеничка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/caterpillar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/caterpillar/</guid>
      <description>я встаю с постели, а на подушке гусеничка. она быстро убегает, проваливается сквозь дыру в кровати и больше я её не вижу. через несколько дней ситуация повторяется, но я слежу за пространством под кроватью и успеваю её раздавить. после этого гуглю про неё, но в выдаче все буквы в её названии, кроме последней, закрыты символами _</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сырли</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/syrli/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/syrli/</guid>
      <description>мы (команда гвардия) приехали в японию на фестиваль чгк. уже в процессе узнали, что там же проходит фестиваль современного искусства. решили там выступить под именем «сырли». сняли квартиру, но оказалось, что в японии все стены квартир прозрачные и звукопроницаемые, чтобы соседи знали, что ты делаешь. пришлось снимать какой-то сарай и в нём репетировать. ладно, вот пришёл день выступления, я жутко опаздывал, но всё же прикхал вовремя. перед нами выступала скримо-группа японцев, певших на русском.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продвижение</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/promo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/promo/</guid>
      <description>некий политик-демократ решил основать свою кампанию на серии роликов про то, как всё плохо. он выбирал разные неприглядные места—окраины, помойки, неблагополучные районы—и снимал их с закадровым текстом. при этом в кадре непременно был топор в качестве своеобразной подписи. ролики имели успех, популярность политика начала расти. тогда республиканцы прослышали о съёмках очередных роликов и в момент собственно съёмок врывались в кадр и начинали выполнять какую-то полезную работу: чистить улицы, скажем, регулировать дорожное движение etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мутаген</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ponytail/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ponytail/</guid>
      <description>кроссовер пони и черепашек-ниндзя. во сне показывалось, как возникла эквестрия: учёный, носивший причёску ponytail, изобрёл мутаген и решил поэкспериментировать на пони, но в результате воздействия мутагена поняши не только обрели разум, но и провалились в другое измерение, где и основали эквестрию</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Not every pony grows up to be a pegasus</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/pony/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/pony/</guid>
      <description>у некой пони не было крыльев, а она их очень хотела. но вдруг она нашла тикет на желание. для того, чтобы исполнить желание, надо было сконцентрироваться и представить себе результат. пони сконцентрировалась и представила в деталях крыло, но только одно, в итоге крыло появилось, желание потрачено, а пони расстроилась.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Молгор</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/molgor/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/molgor/</guid>
      <description>по многочисленным просьбам зрителей постановка «ян перейра работает стоя» переименована в «ян перейра работает», также изъята сцена, в которой уж бросается на глаз.
какой киножанр был первый? молгор, если смотреть в антисмохах в красном коммунизме</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Своевотина</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/svoe/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/svoe/</guid>
      <description>В будущем человечество узнает об устройстве мира всё, и все эти знания будут изложены в одной книге. Эти книги будут в каждом доме, одинакового тёмно-серого цвета, в матовой обложке. Такого же цвета будут и ручки, они будут напечатаны на 3д-принтере и не будут иметь чернил: писать они будут тем же материалом, из которого сделаны сами, и, по мере истощения его запаса, будут уменьшаться сами, чем будут напоминать карандаши. В каждом доме будет висеть своевóтина—набухший труп повешенного во фраке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сварить</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/brew/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/brew/</guid>
      <description>Молодому перспективному редактору и вопроснику заказали «сварить пакет синхрона». Он действительно взял полиэтиленовый пакет и сварил из него суп. Было вкусно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пропп</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/propp/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/propp/</guid>
      <description>воссоединившаяся «Агата Кристи» и Лёха Никонов записали альбом по мотивам страшных рассказов различных авторов. На каждую песню с альбома был снят короткометражный фильм. Так как я записывал аналогичный альбом, мне пришлось написать парсер их сайта, который по тексту рассказа в упрощённом виде представлял его структуру по Проппу, список героев etc, чтобы я случайно не написал песню на аналогичный сюжет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Канье</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kanye/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kanye/</guid>
      <description>Канье Уэст выпустил новый EP, на презентации которого снял с себя чёрную кожу и объявил, что на самом деле всегда был белым</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Беруши</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/berushi/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/berushi/</guid>
      <description>были изобретены идеальные беруши с применением нанотехнологий. когда такие беруши проникают в ушную полость, начинают работать нанороботы, которые изменяют форму берушей так, чтобы она идеально соответствовала строению данных конкретных ушей. таким образом достигается полная изоляция пользователя от внешних звуков.
однако, через некоторое время нанороботы подняли восстание. они незаметно для хозяина уничтожали наружную часть берушей, так что их оказывалось невозможным вынуть из ушей, и хозяева оказывались глухими до хирургического вмешательства. иногда при попытке такого вмешательства нанороботы чуяли неладное и убивали своего хозяина, после чего выбирались из его тела, чтобы продолжить подрывную деятельность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лицензии</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/license/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/license/</guid>
      <description>после принятия новых санкций на приготовление каждого блюда надо брать лицензию в полиции. пепиодически полицейские проводят рейды по квартирам, и если где видят блюда, на которые у хозяев нет лицензии—избивают их и берут штраф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отипл</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/otipl/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/otipl/</guid>
      <description>объявился таинственный меценат, выдавший плунгяну миллионы денег на восстановление отипла. для отипла построили в подмосковье замок в средневековом стиле. но денег всё ещё оставалось очень много, и начались интриги. люди стремились занять хоть маленькую должность, а потом подсидеть кого-то. основные коммуникации происходили через вики в интранете, которую постоянно редактировали, вставляя компрометирующие цитаты коллег из несуществующих работ. я устал от этого, уволился с отипла и уехал в мск, там пошёл гулять с наташей т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Д Н Р</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dnr/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dnr/</guid>
      <description>я поехал воевать за днр, моим заданием было убить крайне опасную украинскую девушку-спецагента. мне это удалось, после решено было все её вещи сжечь. среди вещей попался резиновый имперский флажок. оказалось, что ог отравлен, девочка, руководившая сжиганием, умерла в муках, а я по случайности отошёл от костра и потому выжил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деметрия</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/demetria/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/demetria/</guid>
      <description>Василий, бренд-менеджер, 36 лет: Друзья, мы пропустили такую возможность пиар-кампании! Нам следовало напирать на то, что территория современной Украины в древнегреческих источниках именовалась как Деметрия—земля богини плодородия Деметры. Для успеха пропаганды нашей политики на международной арене нужно было позиционировать Украину-Деметрию как колыбель эллинской цивилизации, страдающей от вторжения варваров с востока.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комми</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/commie/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/commie/</guid>
      <description>2060 год. После ядерной войны, случившейся в тридцатых, продолжили существование всего несколько государств, среди них Россия. Уже более 20 лет страной управляют Временная партия и Временное правительство. Прилагательное в их названии не указывает на то, что вместо них придёт кто-то постоянный, но призвано напомнить о мимолётности человеческой жизни.
На территории страны установлен тоталитарный режим. Существуют два социальных класса—партийцы и рабочие. Партийцы почти всё время подключены к оставшимся от преапокалиптической эпохи аппаратам виртуальной реальности, которые могут, в том числе, эмулировать действие всех известных наркотиков, не вызывая привыкания и не оказывая отрицательного влияния на здоровье.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вяземский</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/viazemsky/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/viazemsky/</guid>
      <description>снился отрывок из фейковой биографии вяземского, где говорилось о том, что недаром денис давыдов в стизотворном послании дал ему прозвище «глашатай», оно как нельзя лучше подходило скромной, но важной работе чиновника по особым медицинским делам, которую в конце концов получил вяземский—тяжело быть человеком его круга и не иметь работы необременительной и располагающей к размышлениям</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Третьяк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tretiak/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tretiak/</guid>
      <description>Владислав Третьяк рекламировал черемшу при помощи правописания -тся/-ться</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Страпелька</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/strangelet/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/strangelet/</guid>
      <description>Оля Клюева превращается в грозящего уничтожить человечество демона с головой гигантской рыбы-удильщика. Чтобы превратить демона обратно в Олю, надо скормить ему десять свежих человеческих сердец. Мы (я и остальная «Страпелька») рисуем флэш-анимацию, в которой на сердечном дереве вырастают десять сердец и их съедает демон-Оля. Когда мы запускаем анимацию, то и в реальности демон превращается обратно в Олю.
(Такой хэппи-энд, что даже скучно.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ц О Л П</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/colp/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/colp/</guid>
      <description>учёные разработали (или открыли—в этом случае терминология не очень понятна) новый язык программирования. Особенность его была в том, что код не писался на компьютере, а выстригался на лобке—по всей видимости, на этом основании его следует считать диалектом Whitespace. Программой hello world был, соответственно, чисто выбритый лобок. Сфера действий программ была метафизической: выполняясь, они могли, к примеру, приносить удачу или улучшать настроение. Поняв, что изучение этого языка будет крайне полезно для населения, правительство открывает так называемые цолпы—Центры Обучения Лобковому Программированию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Барракуда</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/barracuda/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/barracuda/</guid>
      <description>Марков пытался показать мне на экране ноута нечто важное, но я не смотрел, потому что за его спиной происходило следующее: вокруг аквариума с крупной хищной (похожей на барракуду) рыбой летали голуби и воробьи и бились в стекло. иногда стекло становилось мягким, и они залетали сквозь него внутрь. внутри им было вполне комфортно плавать, но рыба скоро их замечала и в течение пары секунд превращала в месиво, по аквариуму плавали кишки и перья.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джигурда</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dzhigurda/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dzhigurda/</guid>
      <description>яндекс нанял джигурду, чтобы он работал в телефонном саппорте в течение первого апреля</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вязать</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/viazat/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/viazat/</guid>
      <description>читал словарь современного молодёжного сленга. там было два глагола «вязать»: 1. ВЯЗАТЬ, вяжу Уметь говорить, писать на языке: Вяжу по-французски, вяжу на JavaScript. 2. ВЯЗАТЬ, вязаю Понимать язык: вязаю французский, вязаю руны</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rook</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rook/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rook/</guid>
      <description>После очередного выезда Миша пригласил меня заехать к нему на вечер. Во сне у Миши была большая, нежели в жизни, борода и А ВОНА-style усы. Жилище Миши было в Медведкове, а Медведково располагалось на юго-западе Москвы. Миша занимал первый этаж элитного застеклённого особняка, а также веранду перед ним. Я зашёл в дом вслед за Мишей, но он обернулся и сказал: «Зачем ты сюда пришёл? Убирайся!». Я вышел из дома. Рядом с верандой стоял плетёный стол со стульями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отрадное</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/otradnoe/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/otradnoe/</guid>
      <description>гулял по Отрадному и увидел пост Никиты Старуна, в котором тот советовал всем сходить на очередной фильм про вампиров. В этом фильме сюжет был в том, что Христос во время своего второго пришествия по ошибке вселился в вампира. Днём он исцелял больных, воскрешал мёртвых и страдал от ожогов, а ночью откусывал детям головы и пил их кровь. Этого вампира, соответственно, нельзя было просто так убить, а надо было распять на осиновом кресте серебряными гвоздями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лобстер Пицца</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/pizza/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/pizza/</guid>
      <description>мама спрашивает меня: «можно ли во время полового акта засовывать в вагину кусок пиццы?»—«конечно, если это вагина дентата»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диплом</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/diplom/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/diplom/</guid>
      <description>секрет моего диплома заключался в финно-угорском символе муравья. павел казначеев организовал концерт группы, исполнявшей песни 80х в стиле группы «волга-волга», в музыкальной комнате яндекса, но уснул, и встречать их, подключать, да и слушать пришлось мне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мухи</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/flies/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/flies/</guid>
      <description>меня хотели убить две механические мухи. одна превратилась в пилу, а другая в топор. сперва они собирались выпилить из дерева кол и воткнуть мне в горло, пока я сплю, но потом просто подпилили ножки стола, и он рухнул на пол со всем содержимым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майдан</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/maidan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/maidan/</guid>
      <description>В Беларуси—майдан, подобный украинскому, в крупных городах происходят столкновения про-лукашенкистов и майдановцев. Забавин работает фото / видеокорреспондентом в одном из крупных промайдановских печатных и интернет-изданий. В ходе очередного задания он должен с вертолёта снять хорошую карту местности (непонятно зачем, ведь уже есть гуглмэпс) и разметить на ней пути движения людей во время предстоящей акции. Забавин выполняет задание, всё вроде нормально, но во время самой акции пролукашенкистов больше, у них оружие, и они захуяривают отступающих майдановцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Красивыми словами</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/simeon/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/simeon/</guid>
      <description>вопрос с формулировкой «назовите их двумя красивыми словами, отстоящими на равные расстояния от слова „виждь“ в проповеди св. симеона»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перфокарты</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/punchedcards/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/punchedcards/</guid>
      <description>я работаю оператором поисковика, основной формой передачи данных в котором являются перфокарты. мне приносят по одной перфокарте на запрос, я кормлю перфокартами систему, забираю ответ с другого компа, отношу заказчикам. машины, на которых работает поиск, внешне представляют собой чёрные кубы, которые можно ставить друг на друга.. WAIT~ к концу сна я уже довольно неплохо разбирался в этом и мог понимать по перфокарте, какой запрос задан, а пару раз даже вместо того, чтобы кормить запросами систему, самостоятельно выбивал на перфокарте ответ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>У</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ou/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ou/</guid>
      <description>я, @polite_potato и неизвестный чувак в рубашке и галстуке оказались заперты в комнате с высоким потолком. на полу было несколько белых кубов разного размера, которые можно было ставить друг на друга, чтобы забраться выше. для спасения необходимо было добраться по кубам до вентиляционного отверстия и идеально произнести в него русскую гласную [о]—тогда бы нас услышали и пришли на помощь. я, забравшись, делал безуспешные попытки: у меня получалось нечто похожее скорее на [у].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паспортный стол</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/passport/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/passport/</guid>
      <description>в Яндексе открылся паспортный стол, я случайно сменил фамилию на Витток.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шуфлядка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/schuflade/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/schuflade/</guid>
      <description>В этом сне я с мамой жил в Москве и мне не с кем было встречать новый год, потому что всем моим друзьям я надоел, а мама встречалась с Гришей @kit_govnovar, и я не хотел им мешать. Тогда я решил выйти из дома один и пойти по направлению к Кремлю. Пройдя полпути, я обнаружил, что забыл дома телефон, что никак не входило в мои планы — я собирался написать несколько сообщений со словом «шуфлядка» — и я повернул назад.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Курентзис</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kurentzis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kurentzis/</guid>
      <description>Договорились со @strangelet_ встретиться в неком русском городе в шесть часов на центральной площади. Я приехал с утра, вышел с вокзала, погулял немного в окрестностях, осознал, что мне нужен банкомат сбербанка. Яндекс-карты указали мне на дом неподалёку. Я зашёл туда и увидел, что на первом этаже давно, судя по всему, заброшенный бар. Видимо, банкомат был на втором этаже; я направился туда. Но и там никакого банкомата не было, а стояли музыканты во главе с виолончелистом, похожим на Теодора Курентзиса, и брали деньги за вход.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/vacation/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/vacation/</guid>
      <description>я владею процветающим бизнесом, и устроил себе небольшой незапланированный отпуск; взял не ту служебную машину, которой обычно пользуюсь, а другую, и уехал в небольшой южноукраинский город. Там пошёл в кавказский ресторан и курил кальян. Приехав в гостиницу, обнаружил в своём номере Пикси, который стал склонять меня к занятию гомосексуальной половой еблей; когда я отказался, он очень расстроился и стал гладить костюм, чтобы завтра выйти на работу. Я вышел в интернет и обнаружил, что был прав, выбрав другую машину: на меня совершено покушение, машину, которую я брал обычно и в которой сегодня ехал мой заместитель, взорвали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тышь</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tysh/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tysh/</guid>
      <description>Пришёл в ВШЭ на доклад Наташи Т.; до определённого момента доклад шёл хорошо, но потом она сделала грубую речевую ошибку (не запомнил, какую), и зал её освистал. Наташа оправдывалась тем, что ей в глаз попала ресничка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Воронеж</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/vrn/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/vrn/</guid>
      <description>Ездили командой на фестиваль в Баку через Воронеж. Состав стандартный плюс Иделия вместо Гусарова. На обратном пути приземлился самолёт где-то в глуши, до города нас вёз камаз. Водитель остановился где-то на полдороге, сказал, что дальше не поедет и высадил чуваков, ехавших в кузове. Мы с Иделией ехали в кабине и нас водитель отказался выпускать. Я, недолго думая, просочился наружу через бензобак, выбив его крышечку, и ожидал, что Иделия последует моему примеру, но она этого не сделала; в кабине её, тем не менее, тоже не было.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Самшит</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/someshit/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/someshit/</guid>
      <description>во сне видел сон, на всём протяжении которого натужно срал, проснулся и чуть не обосрался в реальности сна, проснулся вторично</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выбор</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kanis/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kanis/</guid>
      <description>я сижу на пляже в раскладном кресле, передо мной мольберт, на котором вместо холста—большой сенсорный экран, где открыт инстаграм. в кадре принимают различные позы и кривляются Вика с Каниськиным. я периодически снимаю их. слева от мольберта стоит, не попадая в кадр, неизвестная мне девочка с конскими хвостами и поигрывает сланцами разного цвета—красным и синим. наконец ей надоедает происходящее, и она предлагает мне на выбор две медали, также красную и синюю, на каждой из которых выгравировано моё лицо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Элитарка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/elite/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/elite/</guid>
      <description>в очередном отборе в элитарку я намеренно халтурил, т.к. мне было всё равно и я хотел, чтобы от меня отстали. однако, меня позвали и на следующий; там Андреева во всеуслышание объявила, что по статистике пробка от шампанского и пустой стул играют лучше меня, но телегруппа даёт мне шанс реабилитироваться. после этого выясняется, что отбор будет проходить в расположенной неподалёку совместной лаборатории MIT и МГУ. рядом с залом, где проходит отбор, находится кабинет научного секретаря лаборатории, которым оказывается Алёна @strangelet_.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Добро пожаловать</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/welcome/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/welcome/</guid>
      <description>я примерно на час опоздал на большую пьянку в доме Марго Рыськовой-Бокштейн. При моём приближении различные участники пьянки, среди которых Шередега, Дарья Бычкова, сама Марго, стали поочерёдно высовываться из окон и высказывать мне своё неодобрение. Последним из окна высунулся Шлыков в сиреневом фланелевом фраке и с бирюзовым ирокезом, и блеванул на асфальт так, что блевотина сложилась в слова «Добро пожаловать!» Уже внутри я проверил рабочую почту и обнаружил, что мне пришло письмо от неизвестной мне женщины: «Ты, возможно, и не заметил, но позавчера тебя внесли, а потом снова исключили из списков лучших новых сотрудников Яндекса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Изл</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/izl/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/izl/</guid>
      <description>следующие «игры за лесом» проходят не в привычном месте, а в лагере в лесной глуши. ехать до него очень долго, и по пути мы несколько раз останавливаемся в полуразрушенных школах, чтобы все желающие могли сходить в туалет. дети стоят долгую очередь, а я осматриваю школы. массовое уничтожение школ было инициировано антифа, пролоббировавшими идею о том, что школьное образование не даёт развиваться естественным склонностям ребёнка и предрасполагает его к фашизму. школы расформировали, антифа частично разрушили их, а частично переоборудовали под галереи; так, в одной из посещённых нами школ в душе раздевалки спортзала была устроена проекционная комната; на стены проецировались репродукции шедевров искусства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Псара</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/psara/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/psara/</guid>
      <description>приснился бланк под заголовком «Исчерпывающая характеристика девушки», текстом «Похожа на __________________ (нужное вписать)» и чекбоксами «но псара», «но лучше», «но ей же 17!», «и сёмги слабосолёной кусок».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятна</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/stains/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/stains/</guid>
      <description>пришёл на день рождения знакомой. в комнате, где стоял длинный стол, на всех стенах, кроме одной, были краской написаны инвективы в мой адрес, а на этой одной обои были в крупных желтоватых пятнах. заметив их, хозяйка дома возмутилась и сказала, что до сегодняшнего дня пятен не было, что их посадил кто-то из гостей и теперь должны отмывать. никто не помнил, кто это сделал, в результате одна из девушек взяла ведро, тряпку и чистящее средство и начала отмывать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Партизан</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/partisan/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/partisan/</guid>
      <description>Сон Любы Ивановой.
Однажды, когда я болела, во сне крутилась несуществующая песня Atoms for Peace с рефреном: «I&amp;rsquo;ve seen you, seen your sin». Но сегодня было совсем странное - приснилась песня с рифмой и мелодией. Пела Ёлка на «Радио России», припев выглядел так:
&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; не зря,
Небо — партизана награда,
Слава — партизана заря!
Стрелы не губят партизана,
Звёзды партизана зовут,
Рыжие любят партизана,
Партизаны песни поют!
Всё, чему я удивилась, что именно «рыжие».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Военка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/voenka/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/voenka/</guid>
      <description>На четвёртом курсе прихожу на первое занятие военки. Там нам объявляют, что с этого года вместо зелёных рубашек нам надлежит носить серые, на которые прикреплено множество бутафорских орденов. За орденами следует идти на физфак.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Миротин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/mirotin/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/mirotin/</guid>
      <description>Я снимаю на троих с Фингеровым и ещё кем-то огромную квартиру, настолько огромную, что в ней можно провести фест, чем мы и занялись. К нам приехало множество команд, в т.ч. из Эстонии и Азербайджана. В перерыве между турами отлучаюсь к лэптопу и обнаруживаю, что моего персонажа в онлайн-игре, где я забыл нажать на паузу, вбивает в землю огромным механическим кулаком робот, управляемый Евгением Миротиным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зерг раш</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zergrush/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zergrush/</guid>
      <description>Далёкое будущее. На земле осталось два государства—страна гигантских разумных насекомых, чем-то напоминающих зергов, и Россия с восстановленной монархией. Люди по большей части живут в замках, так как outdoors радиоактивно и неуютно. Преобладают степные ландшафты с жухлой травой и редкими кустарниками; деревьев почти нет. Классические деревни сохранились лишь в отдалённых регионах Царства Русского; большинство крестьян работают в тепличных агломерациях и никогда не видели, скажем, неба или естественного водоёма. Понятие города в России, таким образом, оказалось неактуально, тогда как в государстве насекомых вполне процветают традиционные города.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D for Dad</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dfordad/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dfordad/</guid>
      <description>был на дне рождения у незнакомой девочки, после того, как все разошлись, она попросила помочь ей разобраться с компьютером. пока я делал, она сказала, что хотела бы сделать свой сайт, но не может выбрать доменное имя. «не знаю,—сказал я.—вот вчера открыли новый домен первого уровня—dad, если бы ты была отцом, я бы посоветовал что-нибудь типа dfor.dad, а так я даже не знаю.»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ландер</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/lander/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/lander/</guid>
      <description>Лето, уединённая бухта где-то в Крыму. Действующие лица—я и множество моих знакомых по разным аспектам жизни—одноклассники, бывшие коллеги, чгкшники, чуваки с военки. Лингвистов среди них нет. Мы предаёмся естественным для такого ландшафта развлечениям: плаваем, играем в пляжный волейбол. С нами играет не очень крупная дворняга, поначалу всем она нравится, но потом кто-то предлагает кидать в неё камнями, все горячо поддерживают, а я тщетно пытаюсь отговорить. После того, как камни несколько раз попадают в собаку, она озляется, прыгает на одного из юношей и загрызает его.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черепко</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/charapko/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/charapko/</guid>
      <description>После очередного концерта Петли разговорился, а впоследствии забухал с Черепко; позже аккомпанировал ему на клавишах, когда он приехал в Мск с акустической программой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бандитский</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bandit/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bandit/</guid>
      <description>я лежу с девушкой в постели и говорю, что настроен на серьёзные отношения. она легонько пинает меня в живот и говорит «ха, это исключено. у меня есть парень, который бандитски врежет по твоему бандитскому пузику». я начинаю думать, что бы предпринять, и на следующий день пишу функцию \gofpec{} в техе, которая пиздит человека в лицо. тестирую её, нажимаю build, через некоторое время прихожу в себя на паркете с ноющей головой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Павлин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/pavo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/pavo/</guid>
      <description>Приехал в Пермь и решил съездить в свой любимый торговый центр, расположенный в микрорайоне Судозавод среди гаражей. Магазин «Царь Спирт» оказался неортодоксальным образом закрыт: двери были распахнуты настежь, пятилитровые бутылки бейлиса и джеймсона, а также канистры спирта стояли на полках в свободном доступе; свет, однако, не горел, и продавцов не было. По магазину бродили несколько бомжей. Я заходить не стал и пошёл в соседний магазин экзотических товаров, который держали филиппинцы. Там когда-то можно было купить павлина, манула, игуану, киви, кумкваты и whatever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фразы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/phrases/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/phrases/</guid>
      <description>фразы:
«флиртилирует улитка и во время собственного процесса, и какие-то другие карты зданий» «твиттер выехал до володИнского и до следующего родился»
также:
меня приходит будить фингеров, материт меня и говорит, что уже 10:15, а встать мне надо было в 9:35, и теперь мы опоздаем на игру. Я очень удивляюсь, ведь раньше я всегда просыпался по будильнику. Фингеров начинает пиздить меня штанами. Я просыпаюсь и обнаруживаю, что время 9:29, я в квартире Миши, где никого, кроме меня с ним, нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supercemetery</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/supercemetery/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/supercemetery/</guid>
      <description>был большой сон про будущее, с детьми малкина с инной etc., но запомнил подробно я только один момент. клипы будущего представляют из себя проекции виртуальной реальности вокруг смотрящего: он может чувствовать вкус, осязать и обонять то, что задумали авторы, а не только видеть и слышать. один из клипов arcade fire будущего выглядит так: я лежу на придорожном газоне, мимо на велосипеде проезжает симпатичная белокурая девушка. через некоторое время по газону ко мне идёт отвратительного вида старуха, и я понимаю, что это та самая постаревшая девушка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Робот</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/robot/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/robot/</guid>
      <description>окно квартиры Фингерова выходит на площадку, где снимали клип «робот» группы тату. площадка завалена углём и пенопластом, по ней бегает агния и пытается дотянуться в прыжке до баскетбольной корзины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OxAy</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oxay/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oxay/</guid>
      <description>пост в жж с параллельным марксистским анализом международного экономического конгресса и нескольких сериалов про вампиров. особенно мне запомнился сериал, в котором главного героя зовут OxAy, где x—номер эпизода, а y—номер серии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Толерантность</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tolerance/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tolerance/</guid>
      <description>мы с калининым лежим в больнице, в которой палаты больше напоминают однокомнатные квартиры. навестить нас приходит штых, и мы решаем прогуляться. охранник на этаже говорит, что меня не выпустят без верхней одежды, и мне приходится вернуться в палату за курткой. забирая куртку, замечаю, что в кресле сидит мой дедушка. в куртке захожу в лифт, где меня ждёт калинин. помимо него в лифте несколько среднеазиатов и моя знакомая, которая, видимо, с ними дружит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Левые</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/left/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/left/</guid>
      <description>комаров позвал меня на организуемую им с товарищами левую акцию протеста и попросил её заснять. с флагами и плакатами стояло шесть человек, а на другой стороне улицы расположилась толпа зрителей и я с камерой. комаров произнёс пламенную речь, которую завершил словами «а сейчас в знак протеста против действий правительства мы, здоровые гетеросексуальные мужчины, будем сосать друг у друга хуй!». после этого шестеро демонстрантов сбросили верхнюю одежду и сняли штаны—под ними оказались серебристые латексные комбинезоны—и приступили к выполнению угрозы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Калиновская</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kalinovskaya/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kalinovskaya/</guid>
      <description>пришли с таней к. независимо друг от друга на лекцию по типологии молодой преподавательницы в рггу. в начале пары она радостно воскликнула: «о, сегодня у меня и таня, и саша!» мы переглянулись, не понимая, откуда она нас знает. после пары все ушли, а мы остались; таня рассказала, что эта преподавательница занимается contemporary dance и состоит в какой-то сатанистской секте. мы хотели выйти из ауд., но обнаружили, что дверь заперта, а обернувшись, увидели улыбающуюся преподавательницу и висящий перед ней в воздухе ритуальный кинжал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Звуковая отвёртка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/screwdriver/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/screwdriver/</guid>
      <description>мы с Петуховым гуляем по Москве, и я заявляю, что город скурвили люди и новостройки. Тут я неожиданно обнаруживаю в своём кармане особенную модификацию звуковой отвёртки: при наведении на здания она их состаривает и облагораживает, а при наведении на людей стирает их с лица земли. Естественным образом возникает план радикального улучшения Москвы, который я тут же начинаю приводить в исполнение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пирахã</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/piraha/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/piraha/</guid>
      <description>на Земле быстро распространяется страшная болезнь. Действие её заключается в том, что она ограничивает коммуникацию людей согласно Immediacy of Experience Principle, как у эвереттовских пирахã. заражённые больше не могут говорить о прошлом и будущем, а также о том, что вне поля их зрения. мы с Гришей и Марковым обнаруживаем себя на далёкой заснеженной ж/д станции и спрашиваем у кассира, как доехать отсюда до Москвы. это оказывается не таким уж простым делом: инструкции кассира занимают несколько минут.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кадет</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/cadet/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/cadet/</guid>
      <description>я учусь в кадетском корпусе и постоянно ношу с собой пистолет. однажды на территории корпуса появляется убийца, подстерегающий и убивающий кадетов в редко посещаемых уголках. я заманиваю его в один из таких уголков и убиваю выстрелом из-за угла, а затем расчленяю имеющимся с собой ножом. куски тела оставляю в коридоре лежать как есть. затем выхожу и радостно отправляюсь гулять по городу, мысленно отождествляя себя с кабановым. встреченным знакомым на вопрос, почему моя одежда в крови, сообщаю, что убил убийцу, но мне за это ничего не будет, так как старшие офицеры классифицировали это как самооборону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В баре</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/blrbar/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/blrbar/</guid>
      <description>приехали командой на какой-то белорусский фест. после первого дня отправились отдыхать в бар, расположенный на первом и втором этажах бывшего дворца культуры. Ребята забронировали столик на втором этаже и устроились там, а я сидел у бара на первом, пил один и слушал живую музыку. Ко мне подошёл молодой человек в чёрном и завёл речь о музыке, мы разговорились и всё шло нормально, пока он не начал меня обнимать. я пытался вырваться, о он только крепче сжимал хватку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лобкова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/lobkova/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/lobkova/</guid>
      <description>Екатерина Лобкова разгадывала ледиду «ышк» и хотела ответить что-то со словом «вышка», тогда как правильным ответом был «малыш-каратист»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фёйцт</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/feuzt/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/feuzt/</guid>
      <description>мы с Марковым приняли участие в онлайн-викторине и заняли второе место. Первое же досталось юзеру по имени «Катерина Фцт» (@neprostoe, да). Кто-то из участников предположил, что на деле это Катарина Фёйцт, представительница старинного рода обрусевших немцев. Но мы были уверены, что это Ёкстер так развлекается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Петля</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/petlia/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/petlia/</guid>
      <description>«Петля пристрастия» обзавелась домашним клубом в Москве: некий олигарх подарил группе вместительную белокаменную веранду неподалёку от парка Горького. Туда навезли аппаратуры, и отныне концерты «Петли» в Москве проводились исключительно там. Однако через некоторое время олигарх решил под один из своих проектов веранду снести. Решение было принято как раз во время одного из концертов; владелец приехал с рабочими, которые кирками и отбойными молотками разбивали веранду, заглушая музыку. Некоторые слушатели, предпочитавшие сидеть, оттаскивали крупные куски веранды и садились на них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Туалетный суп</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/toiletsoup/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/toiletsoup/</guid>
      <description>приехали командой на какой-то белорусский фестиваль. после первого дня все куда-то разбрелись, а мы с Фингеровым остались на съёмной хате организовывать вечеринку. я начал с того, что закачал на телефон песню группы «ленинград» со словами «стена сечётся, // в дискотеке ДУМ не включётся», а затем заказал доставку двух пицц и чего-то ещё. прибежал Фингеров: «я прочистил унитаз на шесть человек, теперь мы сможем всех накормить натуральным туалетным супом. а что это ты тут назаказывал?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волшебник</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/wizard/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/wizard/</guid>
      <description>ведём с тобенгаузом не тренировку, а урок в школе. т.: «дети, вы устали, я привёл вам волшебника из америки, он вас развлечёт». входит чувак в мантии и говорит «сейчас мы потанцуем». показывает движения: надо попеременно поднимать ноги. дети пытаются танцевать, но всякий раз прерываются порывом ветра из окна. я подхожу к нему, чтобы закрыть; рамы тяжелы, шпингалеты массивны. наконец я справляюсь с окном и думаю, что всё хорошо, но тут же начинаю блевать густой ярко-оранжевой массой—на подоконник, себя, детей, весь мир.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мышьяк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/arsenic/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/arsenic/</guid>
      <description>меня хотели отравить, посыпав еду мышьяком. еду есть не стал, а мышьяк втёр в лицо. опомнился и смыл, но ещё долго чувствовал себя скверно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Арабули</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/arabuli/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/arabuli/</guid>
      <description>Снимался в каком-то интеллектуальном телешоу, ведомом Валдисом Пельшем. В перерыве участники катали друг друга на загривке. Наконец я прокатил Арабули, который очень неудобно свесил ногу, после чего телевизионщики нам сказали: «Тоже мне устроили тут большие гонки. Ведите себя прилично.»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пробежка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/run/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/run/</guid>
      <description>Участвовал в пробежке, организованной Антоном Калининым в самой хипстерской водолазке из хипстертеста. Антон по ходу пробежки заставлял нас делать разные упражнения, например: «а теперь дрыгаем правой ногой» или «а теперь убегаем от уточки». в определённый момент мы услышали громкий стук как будто бы в дверь, хотя пробежка была на открытом воздухе. Мы хором спросили «Кто там?». В ответ послышалась песня Димы Билана. «А, это же Антон Пинчук!»—догадались мы и побежали дальше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тяпин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tyapin/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tyapin/</guid>
      <description>Пишу вопросы для тура перста, но они команде не нравятся, и поэтому в пакет поставить нельзя. Тогда я создал консольную программу «tyapin_ok.exe», которая перефразирует любой поданный ей на вход текст так, как его написал бы Тяпин, причём с такой степенью точности, что сам Тяпин не может отличить тексты программы от своих. Написал новых вопросов, прогнал их через программу, предложил команде как вопросы Тяпина, Тяпин принял их за свои, все остались довольны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горшок</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/vase/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/vase/</guid>
      <description>приснилось, что уволился с работы, играю в элитарке и на рынке форекс (чем зарабатываю на жизнь). последнее впечатление сна—как в музыкальной паузе выступила группа, чьё название переводится с французского как «именной ночной горшок»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фрязино</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/friazino/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/friazino/</guid>
      <description>читал в парке газету, в которой было описано серийное убийство семьи похожим на свидетеля из Фрязино человеком, которого они принимали за дальнего родственника. в процессе чтения поочерёдно переселялся в тело каждого из участников истории и видел мир их глазами вплоть до получения удара ножом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Украли победу</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/stolen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/stolen/</guid>
      <description>наша команда приехала на чм; нам заранее слили вопросы. когда приехали, выяснилось, что половину пакета кто-то, узнав об этом, заменил. марков стал громко возмущаться—как так, мы же честно слили вопросы! у нас украли победу!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Делазари</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/delazari/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/delazari/</guid>
      <description>(в машине по дороге из Петербурга назад автостопом)
Рекламный ролик магазина «Мебельная королева». Теглайн: «шлюх от королевы не отличите!» Крупный план: лицо Делазари. «Кто, я не отличу?!» Камера поворачивается, становится видно, что он ведёт лекцию для карликов. Делазари берёт за хвост маскирующуюся под одного из карликов гигантскую зелёную мышь и ебашит её головой об стол до появления крови и мозгов.
Где-то на периферии сна
Маша Муздыбаева рекламирует мне только что вышедший африканский эротический фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тобенгауз</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tobengauz/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tobengauz/</guid>
      <description>Очередной день рождения Тобенгауза отмечался в странном месте—элитном районе Москвы, где всё усеяно мрамором, хрусталём, фонтанами и прочими милыми приметами роскоши. Расположен район был якобы в центре, но добраться до него можно было только на одном автобусном и трёх трамвайных маршрутах, причём дорога занимала не менее часа. Стол был роскошен, но при этом содержал креветки из макдональдса. В определённый момент именинник запел под фонограмму чудовищно пафосную металлическую песню о том, как важно быть правильным пацаном; в процессе исполнения он жал руки тем из гостей, кого считал правильными пацанами, в число последних попал и я.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И время остановилось</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/stoptime/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/stoptime/</guid>
      <description>Человечество окончательно доконали старость и увядание. Справиться с ними помогло мобильное приложение, изначально созданное для координации флешмобов—оно идеально синхронизировало время и в каждый момент подсказывало участнику, что ему делать. Руководимые этим приложением, люди во всех городах мира вышли на центральные площади и одновременно крикнули «Время, иди на хуй!». И время остановилось</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Апике</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/apique/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/apique/</guid>
      <description>нас не выпускают обратно в россию, и приходится остаться жить в латвии. тру устраивается барменом в китайский ресторан, а мы со штыхом разгадываем кроссворд со словом «апике»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Раскаяние</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/repentance/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/repentance/</guid>
      <description>моя знакомая изменила мужу со мной. в припадке покаяния отрубил себе хуй, поджарил и съел (кстати, было вкусно). всю оставшуюся жизнь хотел посвятить молитве и посту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горько</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gayclown/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gayclown/</guid>
      <description>Приехали с Фингеровым, Штыхом, Марксом, Гришей и кем-то ещё на кубок Закамска по чгк. Спонсором был некий местный магнат в должности «заместитель Управляющего» (я так и не понял, кто это). Оказалось, что у него в тот день, после кубка, свадьба, и мгимб оказались единственными в закамске музыкантами, так что нам пришлось на ней играть. Так я познакомился с Заместителем. он был немного похож на Вл. Познера, но голова его была покрыта густыми седыми волосами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уже видел</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dejavu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dejavu/</guid>
      <description>По каким-то бюрократическим причинам мне и Штыху пришлось ещё раз приехать в часть, где проходили сборы. Так как мы были уже не на положении курсантов, нам позволялось, например, лежать на кроватях, чем мы и занимались большую часть времени. Однажды я перепутал кровати и стал застилать уже застеленную кровать Штыха; только замеченные через пару минут торчащие из-под одеяла волосатые ноги помогли уяснить мою ошибку. Я решил прогуляться, поднялся по лестнице на девятый этаж казармы, а оттуда через люк на крышу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тест</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/test/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/test/</guid>
      <description>Ехал в автобусе, читая книгу на португальском. Подошёл мужик и стал объяснять мне, как правильно произносить английское слово «test» (настаивал на звуке, среднем между русскими [е] и [э]). в какой-то момент мне надоело его слушать, и я углубился в телефон. заметив это, мужик заорал буквально следующее: «ты куда смотришь? ты что делаешь? ТЫ ЧТО ПРИНЁС?!!» и агрессивно пошёл ко мне. проснулся я буквально в шаге от получения по щам</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Защита</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/protection/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/protection/</guid>
      <description>динамическая защита танка—на самом деле маслёнки со сливочным маслом. я открывал их и мазал масло на хлеб.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парное</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/italians/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/italians/</guid>
      <description>снилось, что мы с Наташей Тышкевич играем в парное ЧГК. Ответом на один из вопросов был роман Толстого, мы во время минуты поспорили, как же он называется: НТ—«Итальянские герои», я—«Итальянская ночь». Правильным ответом был «Итальянские швейцарцы». После игры полезли в википедию смотреть; этот роман был упомянут на первом экране статьи. Продолжили переходить по ссылкам и каким-то образом добрались до статьи про В. А. Успенского. В статье были его стихи, из которых нам запомнилось словосочетание «поэтическое ницсуществованье».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Умные</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/smart/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/smart/</guid>
      <description>приснился клуб «умные люди», когда-то бывший элитным, а теперь открытый для всех посетителей. когда приличному человеку уже совсем невозможно стало туда ходить, решено было принимать меры. повесили табличку «клуб закрыт на ремонт» и завесили дверь полиэтиленовой плёнкой. хотя клуб работал в прежнем режиме и войти можно было, просто отодвинув плёнку, посетителей убавилось в разы и элитарность клубу начала мало-помалу возвращаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Литвед</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/litved/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/litved/</guid>
      <description>приснилось «армейское литературоведение»: на каждого персонажа заваодится карточка-формуляр, где указывается, в числе прочего, размер противогаза. в карточке имеется таблица с различными сведениями о персонаже и их источнике. пример: строчка таблицы про Чацкого: «любит трогать рукой мокрые предметы»—«источник неизвестен.»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хавьер</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/javier/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/javier/</guid>
      <description>В 9 семестре нам представили нового носителя французского, который будет с нами заниматься. Он был похож на Хавьера Бардема в молодости. Это был единственный носитель, с которым у меня наладились отношения: мы подолгу беседовали, тусили, пили вместе. Дошло до того, что я позвал его за нас на чгк-выезд.
Выезд был в город, больше всего напоминающий Вивек. Там мы познакомились с молодой девушкой и её матерью, приехавшими за другую команду. Мы с девушкой полюбили друг друга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стрелка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/strelka/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/strelka/</guid>
      <description>толстый длинноволосый ёкстер забил мне стрелку за то, что я сложил из бумаги рупор, чтобы громче озвучить реплику в массовке спектакля</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гиганты</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/giants/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/giants/</guid>
      <description>Мы со Штыхом, Гришей и кем-то ещё ехали в поезде по волшебной стране до города гигантов. Пришлось остановиться в городе каменных людей, на выезде из которого был таможенный контроль. Его можно было проходить через два окна, ребята пошли в правое, я в левое. Как только я зашёл туда, мне к шее приложили (боком) пистолет и выстрелили. Я потерял сознание. Очнулся в таможенном участке, рассказал им историю, девушка, улыбаясь, сказала, что я ошибся окном и меня сейчас выпустят.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Голова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/head/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/head/</guid>
      <description>Мальчик вынул из мешка Голову России. Она оказалась свиной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нешка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/neshka/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/neshka/</guid>
      <description>приснилось, что прохожу онлайн-тест по дизайну, первые два вопроса которго таковы:
 видите ли вы здесь стекло? кто использовал символы нéшка и пáтамка?  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Твиттерфест</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/twitterfest/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/twitterfest/</guid>
      <description>Я собираюсь поехать вместе со @strangelet_ на некий твиттер-фест в Одессу (на самом деле просто хочется съездить в Одессу). Едем, соответственно, из разных мест и на разных поездах. По пути ко мне присоединяется какая-то влюблённая в меня девушка. С нею мы едем из Москвы на поезде до некоего города, в котором следует сделать пересадку на другой поезд (отчего-то прямых поездов Москва–Одесса в реальности сна не было). Приехав, погуляв по городу и придя на перрон, обнаруживаем, что билеты у нас на вчерашнее число.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бумага</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/toiletpaper/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/toiletpaper/</guid>
      <description>самый запомнившийся момент — то, как @fromO_otoX_x и @d_squirrel, играя вдвоём в костюмах, сдают бланк ласточке и в охуении глядят на меня (не в костюме), подтирающегося в коридоре (почему я делал это не в туалете, непонятно). ещё там была игра, похожая на N, но с мужской и женской версиями, как хазарский словарь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смокинг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/smoking/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/smoking/</guid>
      <description>ходил с @svinozaets, @an_efimova и почему-то константином эггертом на премьеру фильма ужасов в чгкшном лагере. важная деталь: @svinozaets был в смокинге.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диксит</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/polesia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/polesia/</guid>
      <description>сегодня в некоем казино саша учил меня играть в «полесский диксит», а потом сказал, что я должен выиграть миллион, и уехал</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эффективность</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/assistive/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/assistive/</guid>
      <description>приснилось, что работаю санитаром в больничке и расследую, почему там перестали выздоравливать пациенты. (конечно же, выяснилось, что их подкармливали ядом, чтобы было занято каждое койкоместо и больше золота)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Санта</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/claus/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/claus/</guid>
      <description>видел во сне эротический фильм, где у девушек на груди были колпаки санта-клауса</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слоны</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/elephants/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/elephants/</guid>
      <description>видел сон, где @fromO_otoX_x рассказывал мне про залупоголовых слонов</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тяжёлый</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/loco/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/loco/</guid>
      <description>приснилось, что марков разбил стекло курского локомотива со словами «слишком тяжёлый»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Петухов</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ptkhv/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ptkhv/</guid>
      <description>приснилось, что андрей петухов выебал андрея островского в жопу прямо на курском мпи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Соломка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/solomka/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/solomka/</guid>
      <description>приснилось, что меня собирались убить, проткнув солёной соломкой</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баклажан</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/hse/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/hse/</guid>
      <description>«в ВШЭ неплохо учат, а я нашёл баклажан»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виола</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/viola/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/viola/</guid>
      <description>приснилось, что я: 1. женат; 2. купил виолу да гамба с фортепианной клавиатурой</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You Paint Dat Shit Gold</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/lemons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/lemons/</guid>
      <description> ехал в автобусе; привязалась крупногабаритная, не очень красивая тёлка, пошёл с ней к фингерову; 2. у саши была огромная двуспальная кровать, тёлка забралась туда и попросила спеть ей что-нибудь; хотел спеть «my dick», но саша был резко против «похабщины в его доме»; в комнату вошёл борис крюк с железным блюдом и задал вопрос: «каким образом это японское блюдо 18 века открывало доступ к двум лимонам?»  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тюрьма</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/jail/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/jail/</guid>
      <description>сон про тюрьму, из которой никто не убегает, потому что там устраивают бои карликов с бульдогами. даже двери камер не закрывали. я был единственный, кто хотел убежать, и меня сдали мои же товарищи</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/28/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/28/</guid>
      <description>приснилось, что мне 28, и весь сон чувствовалось холодное дыхание смерти</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русский поэт</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/poet/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/poet/</guid>
      <description>ебанул в будущее на машине времени и оказался там единственным носителем русского языка, ну и, естественно, единственным Русским Поэтом. меня любили, носили на руках, филологи изучали мои плохие стихи. возникла мода на русский язык</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Айпод</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ipod/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ipod/</guid>
      <description>чуть не купил айпод специально чтобы скробблить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контекстное меню</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gangnam/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gangnam/</guid>
      <description>видел сон, где мы со штыхом с междугороднем автобусе писали программу для добавления в контекстное меню виндоус пункта «гангнам стайл»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Супергерои</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/superhero/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/superhero/</guid>
      <description>играл во сне в игру «guitar superhero». там музыкальная группа должна была спасти мир, и синхронное исполнение определённых песен убивало монстров</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экзамен по жизни</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/lifeexam/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/lifeexam/</guid>
      <description>приснилось, что @strangelet_ и много других людей в голубых шёлковых костюмах принимают у меня экзамен по предмету «жизнь». в том числе, одним из заданий было прочесть текст по-китайски. по-китайски я, естественно, не знаю ни иероглифа. и вот я грустно смотрю на выданную бумажку, говорю, что ничего не могу прочесть, а Алёна разочарованно качает головой</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>С кисточкой</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/cassiopeia/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/cassiopeia/</guid>
      <description>послушал кассиопею на ночь, приснился такой сон.
я жил в двухэтажном деревянном доме со своей девушкой, это было странное создание, обладавшее восьмиметровым хоботом с кисточкой на конце и перьями на ногах. ещё там было много чгкшников, которых я постоянно звал в гости. и — апофеоз — я прыгал через гигантские ромашки, поедаемые сотнями пчёл, и в конце концов приземлился с высоты около 10 м</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прирождённый убийца</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/hitman/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/hitman/</guid>
      <description>во сне был наёмным убийцей, но при убийствах отчего-то требовалось выполнять очень странные квесты. так, почти весь сон занял квест, где я должен был убить знаменитого модельера, парфюмера и пидора (это всё один человек). только отчего-то:
 я должен был это сделать под открытым небом, в то время как он (под открытым небом же) ведёт радиопередачу; перед тем, как его убить, я должен был доесть мороженое; пидор вёл передачу на фоне огромного здания, на котором снизу доверху циклично загоралась неоновая реклама.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бросить пить</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/girl/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/girl/</guid>
      <description>Снилось, что хотел бросить пить, но пришла девочка из фильмов ужасов и заставила. :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пруст</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kuprido/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kuprido/</guid>
      <description>приснился Леонид Купридо, озвучивший следующий ответ: «А вантáйль-гозáна (было названо)—это лапти́та».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горечь в пальцах</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bitterness/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bitterness/</guid>
      <description>приснилось, что я написал песню со словами в припеве «любовь — ощущение горечи в кончиках пальцев»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автолирика</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/autolyrics/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/autolyrics/</guid>
      <description>мы с наташей тышкевич (на момент сна где-то сорокалетние) долго разрабатывали всякие прикладные лингвистические системы. и последние несколько лет занимались некоторым проектом, тая его ото всех и готовя величайшую мистификацию. мы писали программу, которая автоматически писала стихи на заданную тему, со множеством регулируемых параметров (строфика, стиль, общая направленность текста). и вот наконец программа была готова, но мы пока никому о ней не рассказали, а выпустили несколько сборников стихов, якобы от своего лица.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хогвартс</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/hogwarts/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/hogwarts/</guid>
      <description>я поступаю в хогвартс, на меня надевают шляпу, она говорит—я отправлю тебя в гриффиндор. я: ты что, там же бодрые пафосные кибальчиши и члены партии «единая россия». она: ну ок, тогда в слизерин</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Школа имени Кафки</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kafka/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kafka/</guid>
      <description>приснилось, что мы с таней калиновской открываем частную школу имени кафки, находящуюся в старинном замке с извилистыми коридорами, факельным освещением и прочими прелестями. Все уроки ведут католические монахи, во время урока математики двое монахов с пением вносят в класс гроб.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Минотавры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/minotaurs/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/minotaurs/</guid>
      <description>приснилась песня со словами «минотаврами за резкость и за колкость»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Старость</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oldage/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oldage/</guid>
      <description>я в старости выхожу во двор, где сидит молодёжь, и кричу: «мир вечен!». один из них поворачивается ко мне и говорит: «кого ты хочешь этим убедить?». я: «отчего же, никого. мне просто нравится производить звуки»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расизм</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/racism/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/racism/</guid>
      <description>приснилось, что я пишу компьютерную игру, где надо убивать негров</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Князь Игорь</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/igor/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/igor/</guid>
      <description>пошли с женой в оперу на «князя игоря», туда же пришла куча родноверов в славянских одеждах, с мечами и топорами—мы даже сначала приняли их за актёров. после спектакля они выбежали из театра и убивали всех выходящих, кто показался им неславянского вида. к нам подбежал один из них с криками «жид! жид!» и начал махать у моего лица топором. я невозмутимо стоял. через некоторое время он сказал «о, не боишься, ты хороший жид», пожал мне руку и убежал пиздить кого-то другого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еврейская магия</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/psoy/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/psoy/</guid>
      <description>семья меня отправила познакомиться с нашими еврейскими родственниками в москве, а они оказались псоем и его огромной семьёй, которая занимается чёрной магией, участвует в деятельности зог и живёт за потайной дверью на неком государственном складе. в итоге они заставили меня жить с ними и стали обучать чёрной магии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Грабовой</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/grabovoi/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/grabovoi/</guid>
      <description>пришёл в гости к Маркову, зашёл с его компьютера в почту и вижу там письмо от какого-то лингвиста, кажется Максима Руссо, след-го содержания: «Здравствуйте! С моим другом, физиком Григорием Грабовым, произошёл следующий казус. Во время одной из последних лекций подруга Грабового, сидя под столом, делала ему минет. Внезапно она совершила резкое движение, в результате которого ударилась о столешницу; и хуй, и голова оказались повреждены. Пожалуйста, если вы знаете хорошего хирурга, который не задавал бы лишних вопросов, напишите на gr_grabovoj@mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Имя бабушки</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/granny/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/granny/</guid>
      <description>марков, я, штых, калинин, львовский и коссихин составили сборную россии по игре «прокинь теннисный мяч между ног соперника». первый матч чемпионата мира мы должны были играть с какими-то ниггерами в голубой форме (мы были в белой). львовский, чтобы потешить своё чсв, написал резюме с перечислением всех его достижений в двух экземплярах: по-русски для нас, по-английски для ниггеров, чтобы боялись. в экземпляре по-английски кириллицей было напечатано только одно слово: еврейское имя его бабушки, букв 40 длиной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руслан</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ruslan/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ruslan/</guid>
      <description>я захожу в ванную нашего блока, а в ней лежит Руслан Идрисов в одежде. Душ включён, в ванну льётся вода. Я изумлённо спрашиваю Руслана, что его сподвигло на такой шаг. Руслан молча поднимает полу клетчатой рубашки, и я вижу спящую рядом с ним светловолосую девушку. Теперь это вряд ли делает ситуацию понятнее, но во сне это отчего-то всё объяснило.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Олег Беляев</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/beliayev/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/beliayev/</guid>
      <description>Дата этого сна точно не определена, выставлена примерная или символическая.
на ведомый мною с n_named_nolde школьный семинар «Языки мира» ворвался ни много ни мало Олег Беляев (которого я в то время видел только на фотографии) и стал что-то детям страстно излагать. Мы с Ниной, убоявшись, сидели в уголке и слушали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сознание</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/consciousness/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/consciousness/</guid>
      <description>перед тем, как уснуть, мне почудилось, что рядом скрипит стол. я поднял глаза и увидел, что я дома, за столом работает мама, а мне 16 лет или даже меньше (видимо, я уже засыпал). подумал, что хорошо было бы прожить всю жизнь с самого начала, но помня всё, что со мной было. и тут же проваливаюсь в какую-то белую пустоту,а потом оказываюсь младенцем. лежу в своём манеже, смотрю на потолок. периодически мама меня грудью кормит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Панда</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/panda/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/panda/</guid>
      <description>алёна лазарева, обладательница огромного замка «панда-палас» пригласила нас в составе: марков, гриша, штых, я и шлыков к себе на вечеринку. мы доехали на трамвае до станции метро «кузнецкая» и зашли внутрь. вдруг мы увидели, как из-за угла выезжает машина-убийца с красными фарами, за рулём которой бабка с медвежьей головой. мы бросились врассыпную, я забежал в переход на другую станцию и увидел, что все остальные внизу, бабка задавила почти всех, только грише удалось запрыгнуть в вагон уходящего поезда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переселение душ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/metempsychosis/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/metempsychosis/</guid>
      <description>я умираю, упав в снежную пропасть. лежу мёртвый и думаю: что это я мёртвый лежу, ведь мы живы во всех тех, кого помним. и вселяюсь в брата кирюши чернышёва. а потом и в его обличье умер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смена пола</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sexchange/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sexchange/</guid>
      <description>Неделя упоротых снов в макдональдс продолжается. Только факты: • Ко мне пришла некая девушка-суперагент (в которой я впоследствии опознал Любень) и сообщила, что я, обычное закамское быдло, избран для того, чтобы остановить Тоталитарного Тирана™. В руках она держала книгу, где сообщалось, что у меня будет три попытки, во время первой из которых меня расстреляют. • Для того, чтобы остановить Тоталитарного Тирана™, нужно было проникнуть на сверхсекретный объект, замаскированный под торговый центр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фартук</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/apron/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/apron/</guid>
      <description>Сегодня я видел во сне много интересного, но, пожалуй, главным был ночной клуб, пропуском в который служили фартук с изображением Ленина и медный купорос.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорёк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/ferret/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/ferret/</guid>
      <description>По части сновидений до yoxter мне, конечно, далеко, но в последние два дня я явно подвинулся в этом направлении.
Позавчерашней ночью я бегал от армии, делая это отчего-то по зелёной лужайке из ДСВ в ДСК. Вбежав в ДСК, я поднялся на десятый этаж, где дверь мне открыла М. Н. Шевелёва (преподавательница по истории русского языка). Взглянув в зеркало в прихожей, я обнаружил, что глаза у меня зелёные (вообще-то серо-голубые). В комнате меня, внезапно, ждал knyaz_chgou, сказавший мне следующее: — А ты знаешь, что в тебя влюблена farnenkova (как выяснилось позже, knyaz_chgou вообще не знал, кто это такая)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебник</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/textbook/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/textbook/</guid>
      <description>на землю с планеты гигантских антропоморфных муравьёв прилетели 5 злобных волшебниц, которые заходили в дома, откусывали детям головы и вообще вели себя скверно. чтобы от них уберечься, нужно было делать вид, что обожаешь насекомых. во сне я их очень боялся, и как назло, они часто на меня садились. страх мой был настолько велик, что я, не отваживаясь самостоятельно сгонять их с поверхности тела, в панике бежал к дедушке. кончилось дело тем, что я, насколько возможно закутавшись в одеяло, читал сперва учебник биологии за 6 класс про насекомых, потом мне это надоело, и я взялся за учебник русского.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зрачок</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/pupil/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/pupil/</guid>
      <description>Дата этого сна точно не определена, выставлена примерная или символическая.
придя в универ и посмотрев в зеркало на малом сачке 1-го гума, я обнаружил, что при мне нет одного из зрачков. первой мыслью было поискать в колонне. я зашёл внутрь колонны, нашёл там Настю Шедловскую (однокурсницу), но зрачка у неё не было. поздоровавшись, вышел из колонны, а затем и из корпуса. меня осенило: надо лететь в пермь. я поднялся в воздух и полетел.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
