<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/</link>
    <description>Recent content on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Гуф</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/guf/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/guf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гуф открыл сеть магазинов «Федерация легального гровинга», где продавались рассады, земля, удобрения, лампы etc. На сайте магазинов утверждалось, что хотя употребление марихуаны в России запрещено, выращивание разрешено. На сайте публиковались советы по уходу за растущей травой, а один из разделов даже назывался «Как правильно курить». У сайта был табличный дизайн из девяностых и картинки вместо &lt;code&gt;@font-face&lt;/code&gt;, но Гуфа это не смущало: в интервью он заявил, что мода там, где он, и скоро все так будут делать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шабад</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/shabad/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/shabad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пошли толпой в гости к Оле Шабад. Туда пришёл В. и сказал, что квартира ему не очень нравится, тут же вызвал рабочих, которые в гостиной поставили мраморную ванну. «Вот теперь заебись» ― сказал он. Оля в это время делала блины и разглаживала их утюгом, гордясь тем, какие они получаются тонкие.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-ТАР-</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читаю статью Бобрёнковой на лукэтми. Она рассказывает, как в экспедиции обнаружила редкий показатель упущенной возможности (кондиционалис прошедшего). Он звучит как &lt;em&gt;-тар-&lt;/em&gt; и происходит от слова &lt;em&gt;тар&lt;/em&gt;, означавшего утренний паром. Если тебе нужно было по делам, а ты не успел на паром, считай, день потрачен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пример (информант―экспедиционеру): &lt;em&gt;вы остановились в школе, а могли бы жить&lt;/em&gt; (жить-&lt;strong&gt;тар&lt;/strong&gt;) &lt;em&gt;у меня&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Йога</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yoga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У Шиншиновой депрессия, она решила лечиться йогой и отвела меня в центр йоги. Пока они занимались, я зашёл в соседнюю комнату и увидел там огромное количество буханок хлеба, банок плавленого сыра и других продуктов. Спросил у инструктора, зачем им столько еды, он предложил мне надрезать хлеб и посмотреть. Оказалось, что внутри хлеба были запрещённые продукты в пакетиках, которые контрабандой провезли через белорусскую границу. Основные доходы центр получал от продажи запрещёнки, а собственно йогой занимались для души. Остатки еды после разрезания йоги возлагали к могилам на ближайшем кладбище, где их подъедали бомжи. На прощанье йог подарил мне мышку-тренажёр типа пауэрбола: нельзя было воспользоваться мышкой, пока не раскрутишь пауэрбол внутри неё.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мерзляков</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/merz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/merz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне подарили тачилу, я пытаюсь её водить, не имея прав и не умея водить. Побил её в первый же день, но не разбил окончательно. Поехал на ней в гости к Мерзлякову, он сказал, что разработал настольную ролевую игру, и дал мне почитать. Описание игры было машинописной тетрадкой с рукописными вкладышами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приехал в Пермь, стал всем показывать игру, и терял то один вкладыш, то другой, пока не потерял их и всю тетрадку.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оксимирон</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oxxxy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oxxxy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Оксимирон растолстел. Продюсер заявил ему, что продажи падают из-за его несексуального пуза. Оксимирон ответил, что угорел по бодипозитиву и никто не имеет права критиковать его тело. Тогда продюсер решает отправить его в Америку, чтобы он проникся идеологией массового фитнеса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Накануне вылета Оксимирону приходит смс «тебя хотят убить, будь осторожен». Когда Оксимирон выходит из аэропорта, видит похожего на бомжа худого человека в чёрном свитере с волосами, закрывающими лицо. Оксимирон опасается, что этот человек и есть убийца, но тот оказывается старым знакомым Оксимирона. Обещает показать ему Америку, но предупреждает, что за ними следит «особый вид мусоров» и нужно быть осторожными.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дрейк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/drake/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/drake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Первый канал заказывает мне перевод текста нового клипа Дрейка для пропагандистской передачи. В клипе Дрейк рассказывает, что на самом деле он вовсе не крутой, а успехом обязан Снуп Доггу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таинство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я живу в общаге, в которой нет душа, зато есть огромный бассейн, куда вызывают по графику, и служители бассейна сами тебя моют и обтирают. Вызвали и меня; я взял полотенце и спустился в бассейн. Я шёл по краю бассейна, а в нём плавал священник прямо в клобуке и очках, и я зацепился полотенцем за клобук. Пока отцеплял, священник спросил «Что это за таинство? Не знаю такого.»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кожаный планшет</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пошёл играть в футбол со знатоками и Витей АК. Почти никто не приходит; тогда я достаю кожаный планшет, чтобы пригласить больше людей. Планшет полностью кожаный, в том числе экран. У него всего несколько цветов, но хорошая latency.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Турпоход</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/trip/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/trip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отправился в пеший турпоход по тропическим лесам с чгкшниками. Мы с Сашей ушли вперёд остальных, дорогу нам преградило племя аборигенов с девушкой во главе. Та сказала, что готова пропустить меня, но не вместе с Сашей. Нам ничего не осталось, как вернуться к основной группе, где Архангельская заставила Сашу прыгнуть через неё. Когда мы вернулись к проходу, ранее преграждаемому аборигенами, их уже не было. Дальше нам попался сарай, набитый туристическими рюкзаками. Там не хватало рюкзака фирмы MINKIN, принадлежавшего Ёкстеру, тот рассердился и отправил меня его искать, Саша составила мне компанию. В поисках рюкзака мы находим большую палатку, из которой доносятся растафарианские песни. Зайдя внутрь, мы понимаем, что там никого нет, а песни звучат из колонок. Вскоре возвращаются хозяева и прогоняют нас.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сёрфинг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/surf/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/surf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я иду из универа, закончил позднее ожидаемого, и урок фортепиано у меня всего через 45 минут. Вдобавок я забыл папку с нотами, а без неё никак: ни одной пьесы я не знаю наизусть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути встретил Гарейшину, она плакала оттого, что руководство общаги узнало, что ей тридцать лет, и выгоняет её (людям тридцати лет и старше жить в общаге запрещено).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возле общаги у реки собралась толпа, я иду туда, и не зря: оказывается, там внеочередное соревнование по сёрфингу, призом в котором служит моя папка с нотами. Инструктор по плаванию и сёрфингу установил на реке несколько надувных волн, у подножия последней лежала моя папка. Усложнялся конкурс тем, что река кишела хищными рыбами. Я, не дожидаясь начала конкурса, бросился в воду без сёрфа и в одежде, с трудом переплыл/перелез до папки и обратно и даже ни разу не был укушен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На берегу я обложил инструктора хуями за то, что он взял мою вещь без спроса, а он показал мне видео, где корюшки за 15 секунд съедают труп тюленя, и сказал беречь себя. Я посмотрел на часы и понял, что урок уже прошёл, ну и ладно — всё равно я хотел бросить занятия.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДНР II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Медведь выскочил на меня из кустов, когда я шёл по &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ДНР&lt;/span&gt;. Я побежал от него, и вскоре медведь потерял ко мне интерес. На ближайшей автобусной остановке я встретил Женю Михайлова. Мы увидели, как в кустах медведь сцепился с овчаркой, и решили, что лучше будет поехать на машине. Нашли в кустах мою машину и поехали. По пути Женя рассказывал, как близко поражение террористов из &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ДНР&lt;/span&gt; (что странно, учитывая, что ирл Женя за них), и смеялся над тем, что у Шимона Переса фамилия означает «сука».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рэп-опера</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отмечаю свой очередной день рождения. Я живу в большой квартире, приглашено много людей. Решаем в рамках культурной программы поставить рэп-оперу силами домашнего театра, состоящего из меня и команды «Дети из просвирки».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сюжет оперы такой: рэпер просыпается, у него под боком девушка, он хотел бы продолжить вчерашнее веселье, но из-за похмелья у него не стоит и девушка разочарованная уходит. Тогда рэпер объявляет крестовый поход против похмелья. Для создания идеального средства ему нужно сходить в волшебный лес и собрать там грибов, потом ещё сплавать на корабле и так далее. Что в итоге, я не помню, но наверняка хэппи-энд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Дети из просвирки» приходят, мы начинаем готовить еду для празднования. Время — утро, мы думаем, что всё успеем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, как всегда, дедлайны сдвигаются, и к вечеру оказывается, что мы не только ни разу не репетировали, но даже и сценарий не готов. Решаем, что будем импровизировать. Я с тяжёлыми предчувствиями иду в ванную с ноутом, чтобы успеть написать хотя бы каватину главного героя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я даже вроде придумал текст и начинаю его записывать, но тут домой возвращается Саша, заходит в ванную, сбивает меня и я всё забываю, кроме тех строчек, что уже успел записать. Я огорчаюсь, понимаю, что проёбано уже всё и просыпаюсь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паспорт II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Светлана Александровна Шиш решила сменить фамилию на «Шишь», потому что старая по звучанию казалась ей огромной. Но паспортистка оказалась не очень умной, поэтому новая фамилия Светланы Александровны — «Шишь (звучит побольше)».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК в церкви</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 08:10:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; стало настолько популярным, что в него играют везде, даже в церквях, где проводятся турниры на соответствующую тематику.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах развешана социальная реклама: «Вопросы — убийцы разума. А сколько их сыграли в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ТВОЕЙ&lt;/span&gt; церкви?»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>