<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/</link>
    <description>Recent content on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2016 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Таинство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я живу в общаге, в которой нет душа, зато есть огромный бассейн, куда вызывают по графику, и служители бассейна сами тебя моют и обтирают. Вызвали и меня; я взял полотенце и спустился в бассейн. Я шёл по краю бассейна, а в нём плавал священник прямо в клобуке и очках, и я зацепился полотенцем за клобук. Пока отцеплял, священник спросил «Что это за таинство? Не знаю такого.»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кожаный планшет</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пошёл играть в футбол со знатоками и Витей АК. Почти никто не приходит; тогда я достаю кожаный планшет, чтобы пригласить больше людей. Планшет полностью кожаный, в том числе экран. У него всего несколько цветов, но хорошая latency.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Турпоход</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/trip/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/trip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отправился в пеший турпоход по тропическим лесам с чгкшниками. Мы с Сашей ушли вперёд остальных, дорогу нам преградило племя аборигенов с девушкой во главе. Та сказала, что готова пропустить меня, но не вместе с Сашей. Нам ничего не осталось, как вернуться к основной группе, где Архангельская заставила Сашу прыгнуть через неё. Когда мы вернулись к проходу, ранее преграждаемому аборигенами, их уже не было. Дальше нам попался сарай, набитый туристическими рюкзаками. Там не хватало рюкзака фирмы MINKIN, принадлежавшего Ёкстеру, тот рассердился и отправил меня его искать, Саша составила мне компанию. В поисках рюкзака мы находим большую палатку, из которой доносятся растафарианские песни. Зайдя внутрь, мы понимаем, что там никого нет, а песни звучат из колонок. Вскоре возвращаются хозяева и прогоняют нас.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сёрфинг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/surf/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/surf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я иду из универа, закончил позднее ожидаемого, и урок фортепиано у меня всего через 45 минут. Вдобавок я забыл папку с нотами, а без неё никак: ни одной пьесы я не знаю наизусть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути встретил Гарейшину, она плакала оттого, что руководство общаги узнало, что ей тридцать лет, и выгоняет её (людям тридцати лет и старше жить в общаге запрещено).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возле общаги у реки собралась толпа, я иду туда, и не зря: оказывается, там внеочередное соревнование по сёрфингу, призом в котором служит моя папка с нотами. Инструктор по плаванию и сёрфингу установил на реке несколько надувных волн, у подножия последней лежала моя папка. Усложнялся конкурс тем, что река кишела хищными рыбами. Я, не дожидаясь начала конкурса, бросился в воду без сёрфа и в одежде, с трудом переплыл/перелез до папки и обратно и даже ни разу не был укушен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На берегу я обложил инструктора хуями за то, что он взял мою вещь без спроса, а он показал мне видео, где корюшки за 15 секунд съедают труп тюленя, и сказал беречь себя. Я посмотрел на часы и понял, что урок уже прошёл, ну и ладно — всё равно я хотел бросить занятия.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДНР II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Медведь выскочил на меня из кустов, когда я шёл по &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ДНР&lt;/span&gt;. Я побежал от него, и вскоре медведь потерял ко мне интерес. На ближайшей автобусной остановке я встретил Женю Михайлова. Мы увидели, как в кустах медведь сцепился с овчаркой, и решили, что лучше будет поехать на машине. Нашли в кустах мою машину и поехали. По пути Женя рассказывал, как близко поражение террористов из &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ДНР&lt;/span&gt; (что странно, учитывая, что ирл Женя за них), и смеялся над тем, что у Шимона Переса фамилия означает «сука».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рэп-опера</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отмечаю свой очередной день рождения. Я живу в большой квартире, приглашено много людей. Решаем в рамках культурной программы поставить рэп-оперу силами домашнего театра, состоящего из меня и команды «Дети из просвирки».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сюжет оперы такой: рэпер просыпается, у него под боком девушка, он хотел бы продолжить вчерашнее веселье, но из-за похмелья у него не стоит и девушка разочарованная уходит. Тогда рэпер объявляет крестовый поход против похмелья. Для создания идеального средства ему нужно сходить в волшебный лес и собрать там грибов, потом ещё сплавать на корабле и так далее. Что в итоге, я не помню, но наверняка хэппи-энд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Дети из просвирки» приходят, мы начинаем готовить еду для празднования. Время — утро, мы думаем, что всё успеем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, как всегда, дедлайны сдвигаются, и к вечеру оказывается, что мы не только ни разу не репетировали, но даже и сценарий не готов. Решаем, что будем импровизировать. Я с тяжёлыми предчувствиями иду в ванную с ноутом, чтобы успеть написать хотя бы каватину главного героя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я даже вроде придумал текст и начинаю его записывать, но тут домой возвращается Саша, заходит в ванную, сбивает меня и я всё забываю, кроме тех строчек, что уже успел записать. Я огорчаюсь, понимаю, что проёбано уже всё и просыпаюсь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паспорт II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Светлана Александровна Шиш решила сменить фамилию на «Шишь», потому что старая по звучанию казалась ей огромной. Но паспортистка оказалась не очень умной, поэтому новая фамилия Светланы Александровны — «Шишь (звучит побольше)».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК в церкви</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 08:10:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; стало настолько популярным, что в него играют везде, даже в церквях, где проводятся турниры на соответствующую тематику.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах развешана социальная реклама: «Вопросы — убийцы разума. А сколько их сыграли в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ТВОЕЙ&lt;/span&gt; церкви?»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дзен</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zen/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 12:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Алёной Гордынец играем в компьютерную игру неопределённого жанра — в отдельных эпизодах это 3д-экшн, иногда стелс, иногда пошаговый файтинг etc. Сюжет такой: банда дзен-буддистов собралась ограбить мышеферму на окраине Беларуси. Мы играем за буддистов, прорываемся сквозь вооружённую охрану, из гранатомёта подрываем два грузовика, но тут приходит босс — генерал белорусского ФСБ в белом свитере. Планы меняются, теперь главное — сбежать без потерь&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы открываем сарай с мышами, мыши разбегаются, они племенные и дорогие, поэтому все бросаются их искать, мы бегаем по коридорам и криками направляем преследователей не в ту сторону. Через некоторое время нам это надоедает, мы открываем консоль и вводим несколько команд, чтобы перейти сразу к битве с боссом этого уровня. Это тот генерал, вместе с ним ещё один амбал и киборг. Тут как раз начинается пошаговый файтинг, похожий экран боя в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;HoMM&lt;/span&gt;. У нас не получается, босс нас побеждает.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вирус</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/virus/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 17:07:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/virus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Появился вирус, который одновременно являлся биологическим и компьютерным.
Биологическая часть, заразив человека, постепенно превращала его в зомби, слушавшегося приказаний контрольного центра вируса. Непонятно, был ли вирус разумен или им управляли люди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Распространялся он так: сначала компьютеры новых жертв заражались компьютерной частью вируса, она передавала в контрольный центр данные с этого компьютера, позволяющие определить, где он находится. После этого в тот район направлялись зомби, которые подстраивали заражение хозяина компьютера ирл (иногда просто кусали, но предпочитали заражать незаметно, через еду или воду, так как в этом случае человек не знал, что он заражён, и мог, выполнять приказы вируса, не сопротивляясь.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компьютерная часть вируса распространялась через мессенджер, представлявший собой кастомную сборку телеграма, которая помимо серверов телеграма отправляла данные ещё и на сервера, принадлежащие вирусу. У мессенджера был агрессивная оффлайн и онлайн реклама, он был зарегистрирован в качестве легальной компании — поэтому большинство людей считало вирус городской легендой, частью, гм, &lt;em&gt;вирусного маркетинга&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вирус любил издеваться над людьми, которые знали о нём и пытались с ним бороться. Их жизнь становилась невыносима: зомби прокалывали колёса машины, мазали говном дверь квартиры, иногда убивали кого-то из близких. За каждым из антивирусных активистов велась наружка, иногда совершенно не скрывавшаяся: зомби-агенты носили одежду либо в цветах телеграма, либо в цветах вирусного мессенджера на его основе — чёрном и белом. Иногда у активиста вместо воды начинали течь из крана бело-голубые черви, которые расползались по квартире и превращались в чёрно-белых. Иногда активист приносил булку из магазина, разрезал её, а оттуда выпадали бумажные карточки с символикой телеграма. Тогда активист, конечно, выбрасывал булку, но чаще всего было уже поздно: на этом этапе он либо уже был на ранних стадиях заражения и вирус издевался над ним просто ради садистского удовольствия, либо из-за психологического давления начинал сходить с ума.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концерты, на которых я был</title>
      <link>https://pecheny.me/music/seenlive/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/seenlive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%bb%d1%8f%20%d0%9f%d1%80%d0%b8%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%8f&#34;&gt;Петля Пристрастия&lt;/a&gt; (×6)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9f%d1%81%d0%be%d0%b9%20%d0%9a%d0%be%d1%80%d0%be%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%ba%d0%be&#34;&gt;Псой Короленко&lt;/a&gt; (×4)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Arms%20and%20Sleepers&#34;&gt;Arms and Sleepers&lt;/a&gt; (×2)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9a%d0%be%d0%bc%d0%b1%d0%b0%20%d0%91%d0%b0%d0%ba%d1%85&#34;&gt;Комба Бакх&lt;/a&gt; (×2)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9f%d1%81%d0%be%d0%b9%20%d0%b8%20%d0%9e%d0%bf%d0%b0!&#34;&gt;Псой и Опа!&lt;/a&gt; (×2)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/7011&#34;&gt;7011&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Bosnian%20Rainbows&#34;&gt;Bosnian Rainbows&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/CALLmeKAT&#34;&gt;CALLmeKAT&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Current%2093&#34;&gt;Current 93&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Foals&#34;&gt;Foals&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Goran%20Bregovi%c4%87&#34;&gt;Goran Bregović&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/IAMX&#34;&gt;IAMX&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Jay-Jay%20Johanson&#34;&gt;Jay-Jay Johanson&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Oi%20Va%20Voi&#34;&gt;Oi Va Voi&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Parov%20Stelar&#34;&gt;Parov Stelar&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/The%20Kilimanjaro%20Darkjazz%20Ensemble&#34;&gt;The Kilimanjaro Darkjazz Ensemble&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/The%20Real%20Tuesday%20Weld&#34;&gt;The Real Tuesday Weld&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Tricky&#34;&gt;Tricky&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/Wild%20Beasts&#34;&gt;Wild Beasts&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%90%d1%83%d0%ba%d1%86%d1%8b%d0%be%d0%bd&#34;&gt;Аукцыон&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%92%d1%80%d0%b5%d0%bc%d1%8f%20%d0%a1%d1%80%d0%b0%d1%82%d1%8c&#34;&gt;Время Срать&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%92%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b5%d1%87%d0%b0%20%d0%a0%d1%8b%d0%b1%d1%8b&#34;&gt;Встреча Рыбы&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%81%d0%bb%d0%be%d1%87%d0%bd%d1%8b%d0%b5%20%d0%b8%d0%b3%d1%80%d1%83%d1%88%d0%ba%d0%b8&#34;&gt;Ёлочные игрушки&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9a%d0%b0%d1%80%d0%bb%20%d0%a5%d0%bb%d0%b0%d0%bc%d0%ba%d0%b8%d0%bd%20%d0%b8%20%d0%9e%d0%b3%d0%bd%d0%b5%d0%be%d0%bf%d0%b0%d1%81%d0%bd%d0%be%d1%80%d0%ba%d0%b5%d1%81%d1%82%d1%80&#34;&gt;Карл Хламкин и Огнеопасноркестр&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9a%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%81%d1%82%d0%be%d0%ba&#34;&gt;Кровосток&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9b%d0%b5%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b4%20%d0%a4%d1%91%d0%b4%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b2,%20%d0%92%d0%bb%d0%b0%d0%b4%d0%b8%d0%bc%d0%b8%d1%80%20%d0%92%d0%be%d0%bb%d0%ba%d0%be%d0%b2&#34;&gt;Леонид Фёдоров, Владимир Волков&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9c%d0%b5%d0%b3%d0%b0%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%81&#34;&gt;Мегаполис&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%9f%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%83%20%d0%95%d0%bc%d1%8a&#34;&gt;Птицу Емъ&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%a0%d0%b0%d0%b7%d0%b1%d1%96%d1%82%d0%b0%d0%b5%20%d0%a1%d1%8d%d1%80%d1%86%d0%b0%20%d0%9f%d0%b0%d1%86%d0%b0%d0%bd%d0%b0&#34;&gt;Разбітае Сэрца Пацана&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%a1%d0%91%d0%9f%d0%a7&#34;&gt;СБПЧ&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%a1%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b1%d1%80%d1%8f%d0%bd%d0%b0%d1%8f%20%d1%81%d0%b2%d0%b0%d0%b4%d1%8c%d0%b1%d0%b0&#34;&gt;Серебряная свадьба&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://last.fm/music/%d0%a6%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%be%d0%b2%d1%8c%20%d0%94%d0%b5%d1%82%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b0&#34;&gt;Церковь Детства&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КВН</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kvn/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:13:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kvn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я впервые за долгое время включил &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КВН&lt;/span&gt; и обнаружил там команду из Перми с Любой Ивановой и Юлей Шучаловой, танцующими степ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через день, гуляя с Любой по московскому району Хохольники, я заговорил об этом &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КВН&lt;/span&gt;е и спросил, верно ли, что я не понял большинство шуток, потому что не смотрю сериалы. Люба ответила, что возможно, однако лучше спросить Юлю, поскольку сама она в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КВН&lt;/span&gt; не играла. Мне стало стыдно, что я спутал Любу с другой девочкой, и повисла неловкая пауза.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут мы зашли во дворик, где увидели пушистого чёрного кота в несколько раз больше обычного. Кот издал злобный рык, я испугался и побежал дворами, потеряв из виду Любу. Через некоторое время, успокоившись, я позвонил ей и узнал, что она находится в музее совершеннолетия московского метрополитена в Хохловском переулке. Я пошёл туда. В здании было несколько музеев, касающихся метро, но музея совершеннолетия я так и не нашёл.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Армия любовников</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/army-of-lovers/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:49:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/army-of-lovers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Сашей поехали в летний лагерь, в первый же день меня забрали в «Армию любовников Джона Леннона». Она была похожа на обычную армию, но гораздо либеральнее: например, были разрешены смартфоны, необязательно было ходить в форме, etc. Нашим отрядом руководила девушка внешне не сильно старше меня. Увидев меня на построении, она сказала: «какой милый, молоденький, куда тебе в армию, тебе бы ребёночка нянчить».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше началась обычная армейская жизнь, но каждый день было своё задание. Его можно было решить легко, но утомительно (а-ля копать от забора до обеда), а можно было придумать более элегантное решение и потратить пять минут, а потом весь день ничего не делать. Я два дня подряд решал такие задачи, а потом проснулся.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маршдаун</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/marchdown/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:45:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/marchdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нижнюю часть моего тела парализовало, и я был прикован к постели два месяца. За это время мне часто приходилось объяснять гостям, как ко мне добраться, и я разработал систему записи информации о координатах и инструкциях по передвижению пешком &lt;em&gt;Marchdown&lt;/em&gt;. Каждая точка или вектор в ней представлялись одним комплексным числом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Музыкальное ЧГК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клуб выпускников организовал турнир по музыкальному &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; на территории израильской военной базы. Внутрь пускали по военным билетам, людей младше тридцати — только с родителями, а у одного из участников была четверная фамилия: Павлов-Муравьёв-Передотин-Суховский.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>