<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/</link>
    <description>Recent content on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 May 2016 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ЧГК на воде</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chgkwater/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chgkwater/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Малкин организовал чгк на воде. На команду выдают один большой спасательный круг, он выполняет роль стола ― игроки плавают, держась за него.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В перерыве между турами устраивается deathmatch ― в воду сбрасывается несколько волейбольных мячей. Игроки должны хватать их и кидать в других, получая фраги. Предполагалось, что это будет интересно смотреть, но на деле вышла полная каша ― зрителю ничего было не понятно, вдобавок игровое поле слишком часто закрывал фонтан брызг.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The (Mis)adventures of a Music Geek on OS X</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/osx-music/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 20:02:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/osx-music/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;While OS X surely has its great qualities, a music geek hopping off Windows will find themself in a wasteland without Foobar and Mp3tag. I’ve tried practically all music players out there and decided to summarize my findings in case it would be useful for somebody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let me note from the start that we’re talking real &lt;em&gt;geekery&lt;/em&gt;: hundreds of gigabytes of music on an external HDD, thoroughly tagged and organized by folder. For a casual user sticking with iTunes and/or cloud services would probably be the sanest choice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, here ya go——&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;requirements&#34;&gt;Requirements&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;My requirements/wishes for a music playing system are, in descending order, the following:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;plays any format&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scrobbles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;has gapless playback (including mp3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;has folder-based music library&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;has music library&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;edits tags&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;converts files&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;foobar-like playing queue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;playing queue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;multiple playlists&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;waveform seekbar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spectrum analyzer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;now playing notifications&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;So, yes, I consider foobar2000 an ideal player—in fact, &lt;em&gt;the&lt;/em&gt; player. If you think otherwise this post is probably not for you.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;players&#34;&gt;Players&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tl;dr: I settled on mpd+ncmpcpp+puddletag+xACT+ffmpeg+sox. But for the curious:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vox&#34;&gt;Vox&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Widely advertised as the most popular alternative player for OS X, &lt;a href=&#34;http://coppertino.com/vox/mac&#34;&gt;Vox&lt;/a&gt; sports a great look, but I could hardly find anything worthy beyond that. It plays music, which is cool. I, however, couldn’t find a way to actually point it to a music library; I suspect that it feeds off iTunes’ library, but I don’t have one. And it keeps nagging the user with notifications prompting to try their paid streaming service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bottom line: still useful for click’n’play type of situation where I won’t bother firing up mpd+ncmpcpp.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonora&#34;&gt;Sonora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I opened &lt;a href=&#34;https://github.com/sonoramac/Sonora&#34;&gt;the app&lt;/a&gt;, it crashed saying something something last.fm something. Didn’t bother to dig further.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;deadbeef&#34;&gt;DeaDBeeF&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://deadbeef.sourceforge.net/&#34;&gt;A very promising project&lt;/a&gt;, not in the least because it is closely modeled after foobar. The developer works on it in his spare time though, and progress is slow, if appealing. The latest and greatest features (e.g. folder browser, layout designer, waveform seekbar) are only in the Linux version, so Mac users should probably just wait patiently till the sun shines on their street. (Or &lt;a href=&#34;http://deadbeef.sourceforge.net/support.html&#34;&gt;encourage the developer financially&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;foobar-through-wine&#34;&gt;Foobar through Wine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hydrogenaud.io/index.php/topic,77261.125.html&#34;&gt;Scanning of folders on external NTFS HDDs fails miserably&lt;/a&gt;. Other than that, perfect. Still unusable if you don’t want to clutter the precious space on your Mac’s SSD with music.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;clementine&#34;&gt;Clementine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.clementine-player.org/&#34;&gt;The project&lt;/a&gt; hasn’t been updated in a long time and has an ugly look and feel; its moodboard is a meek parody of a waveform seekbar. If you’re not into ncurses though, it could very well be your player of choice — it plays music, scrobbles, and has a library. It isn’t very low on resources as well, so you could consider using something more lightweight when not plugged in.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cog&#34;&gt;Cog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cogx.org/&#34;&gt;Cog&lt;/a&gt; is probably the best choice for the not-so-geeky geeks who, like me, are fond of folder-based music organization. (I used it until i switched to cmus and then to mpd+ncmpcpp.) Be sure to select the beta channel in the settings to use the 2013 fork instead of the abandoned 2009 version. Cog’s looks are minimalistic, yet pretty. It plays music, scrobbles, has notifications. What’s else to be desired? Gapless playback is promised but not working. And given that the 2013 fork is abandoned as well, it is unlikely to get better in the near future.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;martin&#34;&gt;Martin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://tgrbin.github.io/Martin/&#34;&gt;Martin&lt;/a&gt; is a small, but great and very promising project. It is also inspired by foobar, and has practically all the greatest features in my list: plays everything, scrobbles, has &lt;em&gt;blazingly fast&lt;/em&gt; folder-based library, dynamic playlist and sane queue management. Unfortunately, no gapless playback (although it &lt;a href=&#34;https://github.com/tgrbin/Martin/issues/11&#34;&gt;may happen in the future&lt;/a&gt;), so I don’t use it on a daily basis. Also, nobody knows what obscure bugs you can run into, because it is probably used by a dozen people on Earth.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cmus&#34;&gt;cmus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://cmus.github.io/&#34;&gt;Minimalism is good&lt;/a&gt;, the library is tolerable, live-filter is awesome (albeit slow). Not everything is so great though: gapless playback has frequent hiccups which makes listening not always a pleasant experience; you need to build it yourself to enable coreaudio and ffmpeg output which may be difficult for casual users; the documentation is sparse.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mpd-ncmpcpp-mpdas&#34;&gt;mpd+ncmpcpp (+mpdas)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;This is what at the moment ended up as my player of choice. It requires a good amount of sadomasochism to deal with, though. While the installation is as simple as &lt;code&gt;brew install mpd &amp;amp;&amp;amp; brew install ncmpcpp&lt;/code&gt;, you have to &lt;em&gt;create config files by hand&lt;/em&gt; to make this even run. &lt;code&gt;brew install mpdas&lt;/code&gt; and &lt;em&gt;another config file&lt;/em&gt; to make scrobbling work. A couple of hours for it to scan your massive library (scanning is much slower that e.g. Martin’s). What you get in exchange for the pain:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;a cute ncurses-based UI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a library with fast search&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gapless playback working perfectly&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no queue :(&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scrobbling&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a search engine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a tag editor (though the library doesn’t update after every edit; sometimes you have to restart the update process manually)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;an ascii visualizer! (though enabling it makes everything laggy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;practically &lt;em&gt;no documentation&lt;/em&gt; (yay! the joys of exploring!)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Not very much, in fact (for me it was gapless which nailed it). For those who are eager to try but reluctant to deal with the hassle I’ll post my config files.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;~/.mpd/mpd.conf&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;music_directory         &amp;quot;/Volumes/My Passport/music&amp;quot;
playlist_directory      &amp;quot;~/.mpd/playlists&amp;quot;
db_file                 &amp;quot;~/.mpd/mpd.db&amp;quot;
log_file                &amp;quot;~/.mpd/mpd.log&amp;quot;
pid_file                &amp;quot;~/.mpd/mpd.pid&amp;quot;
state_file              &amp;quot;~/.mpd/mpdstate&amp;quot;
auto_update             &amp;quot;yes&amp;quot;
auto_update_depth       &amp;quot;5&amp;quot;
follow_outside_symlinks &amp;quot;yes&amp;quot;
follow_inside_symlinks  &amp;quot;yes&amp;quot;
bind_to_address         &amp;quot;/users/pecheny/.mpd/socket&amp;quot;

audio_output {
  type                  &amp;quot;osx&amp;quot;
  name                  &amp;quot;CoreAudio&amp;quot;
  mixer_type            &amp;quot;software&amp;quot;
}

decoder {
  plugin                &amp;quot;mp4ff&amp;quot;
  enabled               &amp;quot;no&amp;quot;
}

bind_to_address         &amp;quot;127.0.0.1&amp;quot;
port                    &amp;quot;6600&amp;quot;

user                    &amp;quot;pecheny&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;~/.ncmpcpp/config&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mpd_music_dir = &amp;quot;/Volumes/My Passport/music&amp;quot;
playlist_display_mode = &amp;quot;columns&amp;quot;
user_interface = &amp;quot;alternative&amp;quot;
allow_for_physical_item_deletion = &amp;quot;no&amp;quot;
display_bitrate = &amp;quot;yes&amp;quot;
show_hidden_files_in_local_browser = &amp;quot;yes&amp;quot;
playlist_separate_albums = &amp;quot;yes&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://timothy.sh/article/install-mpd-ncmpcpp-on-osx-yosemite&#34;&gt;This post&lt;/a&gt; has more in-depth description of the installation and running process. Also, &lt;a href=&#34;http://pkgbuild.com/~jelle/ncmpcpp/&#34;&gt;this cheat sheet&lt;/a&gt; is indispensable.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;taggers&#34;&gt;Taggers&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;mp3tag-through-wine&#34;&gt;Mp3tag through Wine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The author of (the awesome) Mp3tag was kind enough to provide &lt;a href=&#34;http://www.mp3tag.de/en/mac-osx.html&#34;&gt;Wine builds&lt;/a&gt; on his page. It works just like on Windows, except it doesn’t have native OS integration, and that’s why I use it only for something complex which puddletag won’t handle&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;puddletag&#34;&gt;puddletag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://docs.puddletag.net/&#34;&gt;puddletag&lt;/a&gt; is my go-to tagger now; you are one &lt;code&gt;brew install puddletag &amp;amp;&amp;amp; puddletag&lt;/code&gt; away from tagging your files. The UI is a bit confusing though; for example, it took me long to figure out how to fetch tags from Musicbrainz (it’s &lt;em&gt;Window → Tag sources&lt;/em&gt;, by the way.) The table layout is awesome, and, even if a bit laggy and unstable, it is enjoyable to work with.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;converters&#34;&gt;Converters&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Things are sad in this realm of OS X; nothing remotely as comfortable as Foobar is to be seen. I mostly use &lt;a href=&#34;http://sox.sourceforge.net/&#34;&gt;sox&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://ffmpeg.org/download.html&#34;&gt;ffmpeg&lt;/a&gt; in the terminal, which isn’t exactly user-friendly or convenient. &lt;a href=&#34;http://sbooth.org/Max/&#34;&gt;Max&lt;/a&gt; is tolerable. &lt;a href=&#34;http://xact.scottcbrown.org/&#34;&gt;xACT&lt;/a&gt; is useful for splitting large files by cuesheet. Alas, nothing more to be said here.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка раздаток в Inkscape</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/handouts-inkscape/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/handouts-inkscape/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хороший тон для редактора — стараться облегчить организатору турнира его нелёгкий труд. Одно из мест, где это без особых усилий можно сделать — печать раздаток. Сегодня я расскажу, как передать в распоряжение организатора не голую картинку, а пдфку формата A4 с размноженной на энное количество команд картинкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для этого мы воспользуемся свободной и бесплатной программой &lt;a href=&#34;https://inkscape.org/en/&#34;&gt;Inkscape&lt;/a&gt;&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Под Windows и Linux установка тривиальна, пользователям Мака придётся поставить XQuartz, но я рассчитываю, что вы справитесь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, пусть у нас есть картинка, которую мы хотим раздать — вот она:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thatericalper.com/wp-content/uploads/2014/07/rick-astley.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Запускаем Inkscape, перед нами пустой лист A4. Заходим в меню &lt;em&gt;File&lt;/em&gt;, кликаем &lt;em&gt;Import&lt;/em&gt;, загружаем картинку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/uegQD4C.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прикиньте, какого минимального размера должна быть раздатка, чтобы нужные вам детали было видно. Для этого полезно воспользоваться меню &lt;em&gt;View → Zoom → 1:1&lt;/em&gt; и приложить к экрану настоящий лист A4 — через него будет просвечивать ваша раздатка. Включите инструмент «Стрелка», если ещё не, кликните по картинке, зажмите &lt;em&gt;Ctrl&lt;/em&gt; (чтобы уменьшение сохраняло масштаб) и уменьшите её до нужного размера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/QtZt1EM.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь выберите пункт меню &lt;em&gt;Edit → Clone → Create Tiled Clones&lt;/em&gt; и выберите справа вкладку &lt;em&gt;Shift&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imgur.com/9qggoQU&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы получилась ровная сетка, у вас должны быть нулевыми значения &lt;em&gt;Shift X per row&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Shift Y per column&lt;/em&gt;, и ненулевыми, соответственно, значения &lt;em&gt;Shift Y per row&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Shift X per column&lt;/em&gt;. Подберите подходящие значения этих параметров так, чтобы организатору было удобно резать, и выберите нужное количество столбцов и строк (&lt;em&gt;Rows, columns&lt;/em&gt;), чтобы заполнить лист. У вас получится что-то в этом роде:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/YduGH4H.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь осталось только удалить изначальную картинку (она при клонировании остаётся на месте, и получается две картинки одна над другой) и сохранить как пдф (&lt;em&gt;File → Save As&amp;hellip; → PDF&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Полезно сохранить файл под таким именем, чтобы понятно было, на сколько команд рассчитан этот лист. Для этого нужно перемножить ваши строки и столбцы и разделить на три. В моём случае выходит шесть, называем файл &lt;code&gt;rickastley_6teams.pdf&lt;/code&gt; и сохраняем. Готово, вы восхитительны!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;Вообще говоря, это наверняка можно с приемлемым качеством делать автоматически, но я пока с этой задачей не справился — буду держать в курсе.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solution for ‘disappearing folder’ problem in OSXFUSE&#43;SSHFS</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/osxfuse-sshfs/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/osxfuse-sshfs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So as you may know, &lt;a href=&#34;https://osxfuse.github.io/&#34;&gt;OSXFUSE&lt;/a&gt;+&lt;a href=&#34;https://github.com/osxfuse/osxfuse/wiki/SSHFS&#34;&gt;SSHFS&lt;/a&gt; is a wonderful option for accessing remote servers via sftp in a convenient fashion. I’ve been using it with great pleasure to remotely edit Python scripts in Sublime Text, until the Disappearing Folder Problem came haunting over me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve found traces of it mentioned &lt;a href=&#34;http://superuser.com/questions/772405/why-does-directory-vanish-when-i-do-sshfs-how-to-setup-sshfs-share-on-max-osx-1&#34;&gt;here&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://github.com/osxfuse/osxfuse/issues/174&#34;&gt;there&lt;/a&gt;, but there were either no solutions or incorrect ones. So I decided to post the one which worked for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essence of the problem: you mount a remote server onto a folder, you can access it perfectly from terminal or e.g. &lt;a href=&#34;http://doublecmd.sourceforge.net/&#34;&gt;Double Commander&lt;/a&gt;&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, but the mountpoint folder disappears from Finder or any apps reliant on native file handling capabilities, including the aforementioned Sublime Text.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://cloud.githubusercontent.com/assets/2985831/5575697/aa6efe5e-8faa-11e4-9214-f7259d30b531.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;@synec proposes &lt;code&gt;-o local&lt;/code&gt;, but for me it was &lt;code&gt;-o volname=folder&lt;/code&gt; which did the trick: &lt;code&gt;sshfs x.y.z.net: folder&lt;/code&gt; didn’t work, while &lt;code&gt;sshfs -o volname=folder x.y.z.net: folder&lt;/code&gt; did. Finder now sees the folder, and the icon is changed: instead of the regular folder it now shows the same icon as of an external hard disk.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;By the way, this is the best orthodox file manager for OS X I’ve found so far (though I didn’t test paid ones who don’t provide a free trial). Even if its interface is neither beautiful nor native, it does the job. The feature set of Commander One is too small, and muCommander didn’t even run.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дьявол</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/devil/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/devil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гитарист малоизвестной группы заключает договор с дьяволом, чтобы группа была более успешной. Так и происходит, и чувак с ужасом ждёт, когда и какая последует расплата. В один прекрасный день он встречает красивую брюнетку, влюбляется в неё, чувства вроде бы взаимны, они оказываются наедине, раздеваются, и чувак обнаруживает, что его хуй превратился в пизду, а у девушки как раз хуй. Ну что поделать; они трахаются, а потом девушка (это был дьявол, конечно) превращается в бородатого хипстера, пьёт с ним пиво и говорит за жизнь. Но у чувака так и остаётся пизда.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мозг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/brain/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/brain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне подарили торт в белой глазури. Торт был в форме гроба, а в самом центре ― в форме мозга (как будто в центр гроба врезали мозг). Я его разрезал, но там вместо сладкого оказалось мясо с кровью. Ну ладно, ем мясо с кровью, вкусно даже. Дошёл до мозга, ем его и вдруг понимаю, что это мой собственный мозг ― он переместился в торт, и теперь я думаю из торта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гуф</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/guf/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/guf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гуф открыл сеть магазинов «Федерация легального гровинга», где продавались рассады, земля, удобрения, лампы etc. На сайте магазинов утверждалось, что хотя употребление марихуаны в России запрещено, выращивание разрешено. На сайте публиковались советы по уходу за растущей травой, а один из разделов даже назывался «Как правильно курить». У сайта был табличный дизайн из девяностых и картинки вместо &lt;code&gt;@font-face&lt;/code&gt;, но Гуфа это не смущало: в интервью он заявил, что мода там, где он, и скоро все так будут делать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шабад</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/shabad/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/shabad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пошли толпой в гости к Оле Шабад. Туда пришёл В. и сказал, что квартира ему не очень нравится, тут же вызвал рабочих, которые в гостиной поставили мраморную ванну. «Вот теперь заебись» ― сказал он. Оля в это время делала блины и разглаживала их утюгом, гордясь тем, какие они получаются тонкие.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-ТАР-</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читаю статью Бобрёнковой на лукэтми. Она рассказывает, как в экспедиции обнаружила редкий показатель упущенной возможности (кондиционалис прошедшего). Он звучит как &lt;em&gt;-тар-&lt;/em&gt; и происходит от слова &lt;em&gt;тар&lt;/em&gt;, означавшего утренний паром. Если тебе нужно было по делам, а ты не успел на паром, считай, день потрачен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пример (информант―экспедиционеру): &lt;em&gt;вы остановились в школе, а могли бы жить&lt;/em&gt; (жить-&lt;strong&gt;тар&lt;/strong&gt;) &lt;em&gt;у меня&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Йога</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yoga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У Шиншиновой депрессия, она решила лечиться йогой и отвела меня в центр йоги. Пока они занимались, я зашёл в соседнюю комнату и увидел там огромное количество буханок хлеба, банок плавленого сыра и других продуктов. Спросил у инструктора, зачем им столько еды, он предложил мне надрезать хлеб и посмотреть. Оказалось, что внутри хлеба были запрещённые продукты в пакетиках, которые контрабандой провезли через белорусскую границу. Основные доходы центр получал от продажи запрещёнки, а собственно йогой занимались для души. Остатки еды после разрезания йоги возлагали к могилам на ближайшем кладбище, где их подъедали бомжи. На прощанье йог подарил мне мышку-тренажёр типа пауэрбола: нельзя было воспользоваться мышкой, пока не раскрутишь пауэрбол внутри неё.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мерзляков</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/merz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/merz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне подарили тачилу, я пытаюсь её водить, не имея прав и не умея водить. Побил её в первый же день, но не разбил окончательно. Поехал на ней в гости к Мерзлякову, он сказал, что разработал настольную ролевую игру, и дал мне почитать. Описание игры было машинописной тетрадкой с рукописными вкладышами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приехал в Пермь, стал всем показывать игру, и терял то один вкладыш, то другой, пока не потерял их и всю тетрадку.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оксимирон</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oxxxy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oxxxy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Оксимирон растолстел. Продюсер заявил ему, что продажи падают из-за его несексуального пуза. Оксимирон ответил, что угорел по бодипозитиву и никто не имеет права критиковать его тело. Тогда продюсер решает отправить его в Америку, чтобы он проникся идеологией массового фитнеса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Накануне вылета Оксимирону приходит смс «тебя хотят убить, будь осторожен». Когда Оксимирон выходит из аэропорта, видит похожего на бомжа худого человека в чёрном свитере с волосами, закрывающими лицо. Оксимирон опасается, что этот человек и есть убийца, но тот оказывается старым знакомым Оксимирона. Обещает показать ему Америку, но предупреждает, что за ними следит «особый вид мусоров» и нужно быть осторожными.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дрейк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/drake/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/drake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Первый канал заказывает мне перевод текста нового клипа Дрейка для пропагандистской передачи. В клипе Дрейк рассказывает, что на самом деле он вовсе не крутой, а успехом обязан Снуп Доггу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таинство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacrament/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я живу в общаге, в которой нет душа, зато есть огромный бассейн, куда вызывают по графику, и служители бассейна сами тебя моют и обтирают. Вызвали и меня; я взял полотенце и спустился в бассейн. Я шёл по краю бассейна, а в нём плавал священник прямо в клобуке и очках, и я зацепился полотенцем за клобук. Пока отцеплял, священник спросил «Что это за таинство? Не знаю такого.»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кожаный планшет</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/leathertablet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пошёл играть в футбол со знатоками и Витей АК. Почти никто не приходит; тогда я достаю кожаный планшет, чтобы пригласить больше людей. Планшет полностью кожаный, в том числе экран. У него всего несколько цветов, но хорошая latency.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>