<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/</link>
    <description>Recent content on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Apr 2018 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Монстры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/monsters/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/monsters/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сеттинг псевдо-фильма ужасов про студчр. у каждой команды есть монстр, который их преследует и мешает жить, но реального вреда здоровью не приносит. Мы с командой, которую я тренирую (незнакомые мне ирл люди) сняли коттедж с огромными окнами во всю стену. По ночам к нам приходит девочка-монстр, у неё увеличивается голова и занимает всё окно, лицо размалёвано, изо рта торчат острые клыки. Отогнать её можно, произнося идеально правильные фразы по-английски. По соседству от нас есть небольшая скала, на ней живёт (не в доме, просто так) команда этнически русских мусульман. Их монстр — кабанчик-оборотень, поскольку они мусульмане, они не хотят его касаться, однажды мы видели, как девочка из команды лежала и загорала в купальнике, подбежал кабанчик, и она резко подпрыгнула вверх и сделала сальто назад.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остров</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/island/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/island/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Решили гуманизировать пенитенциарную систему, и челиков, которых сажали на пожизненное, отправляли пожизненно на курорт на остров — т.е. ты живёшь в отеле, бухаешь, развлекаешься, но на твоей ноге браслет и ты не можешь уехать с острова никогда. И вот я, мои сокомандники и ещё кто-то попали на этот остров, сначала нам всё понравилось, к концу сна всё жутко заебало, но что делать — это теперь на всю жизнь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Душ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/shower/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/shower/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы приехали на фест, все живут на мпи и ходят в одну огромную душевую с кучей слотов (как в армии примерно). Я пошёл мыться, положил пакет с вещами — а там вся сменная одежда, которую я с собой брал — на лавку, а когда домылся, его не было. Всё оставшееся время чувствовал себя крайне подавленным. Потом в этой душевой кого-то убили, приехали менты, всё оцепили, я подошёл к ним — может, вы заодно мой пакет с вещами найдёте? Менты посмотрели на меня как на дебила.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инопланетяне и свояк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/aliens-si/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/aliens-si/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На землю напали инопланетяне, а мы играем в свояк. Нам это так интересно, что мы по возможности просто игнорируем инопланетян. Например, они сбрасывают зажигательные бомбы, но температура пламени очень низкая, и как правило от них даже ожога толком не получишь. Так что мы от самих бомб уворачивались, а дальше не очень парились — заденет огнём и ладно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Забавин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zabavin/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zabavin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Андрей Забавин, когда имеет возможность, подглядывает у сокомандников данные карточек, а потом оплачивает ими подарки на амазоне для своих норвежских друзей. Когда я спросил его, зачем он так делает, это ж воровство, он ответил, что у его сокомандников проблем с деньгами нет, а норвежские друзья бедные, так что всё норм. Дальше я раздумывал, рассказать ли про это остальной страпельке, пока не проснулся.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свояк от Valve</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/valve-si/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/valve-si/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Valve выпустило игру-свояк по мотивам доты: когда отвечаешь на вопросы, отнимается соответствующее количество здоровья у вражеской вышки или трона. И Лиза писала мне похвастаться, что выиграла свою первую катку.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баттл с Оксимироном</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/oxxxy-battle/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/oxxxy-battle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Оксимирон послушал хамовнический рэп и вызвал меня на баттл. Так как я никакие свои активности ради баттла не подвинул, времени на подготовку у меня не хватило и третий раунд я попросту не написал, пришлось писать его прямо там на месте перед баттлом. Так как я нонейм, естественно, баттл никто не снимал, это был не версус и не слово, а просто площадка где-то у друзей Оксимирона, и было там очень мало зрителей, меньше, чем на баттле Тобенгаузов — только друзья Оксимирона и мои. Третий раунд я читал с бумажки, потому что, естественно, выучить его не успел. В общем, мне было очень стыдно, но самому Оксимирону понравилось, он хлопал меня по плечу и говорил, что всё норм.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Злой близнец</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/evil-twin/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/evil-twin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У меня есть злой брат-близнец, который всё успевает, всегда высыпается, не проёбывает дедлайны и постоянно пиздит на меня, что я не такой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Труп в поезде</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/train-corpse/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/train-corpse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Еду куда-то на поезде и в соседнем купе люди открыли багажную полку под сиденьем, чтобы положить туда вещи, а там лежал труп девушки, с лица которой была содрана кожа. Все были в панике и не знали, что делать, а я продекламировал двустишие:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«а мне кажется, система укрощает капитал
но не так-то и пиздато: я бы потренировал»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бишкек</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bishkek/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bishkek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После того, как Саша съехала, осталось куча её вещей. Когда я поехал на чемпионат мира в Бишкек, я решил взять эти вещи с собой, чтобы раздать киргизским бедным. Повёз их в гигантской гватемальской торбе, которая тоже осталась от неё. Я прилетел и стал раздумывать, куда бы их отнести. За интернетом попытался зайти в кафе около аэропорта с вайфаем, но меня тормознула охрана кафе, стала спрашивать, чё за сумка. я рассказал. Один из них говорит — да оставь нам, мы разберёмся, что с ними делать. А второй посоветовал отнести в «аннигилятор» — место, где за деньги можно вещи можно бить, сжигать и т.д.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доспехи</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/armour/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/armour/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наша команда приехала на Кубок Дружбы. Было объявлено, что по условиям гранта у кубка будет исторический уклон, и тем, кто придёт в исторических костюмах — бонус. Мы решили проигнорировать это и приехали в обычной одежде. Приехав, мы узнали, что нас хочет убить один из участников, который считает, что мы сыграли отборочный синхрон нечестно. Он ходит с длинным мечом и в холщовой майке с горизонтальным разрезом около горла — мы так и не поняли, что разрез символизирует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все команды кроме нас таки приехали в исторических костюмах, поэтому мы были слишком заметны и уязвимы для убийцы. Так что весь вечер этого дня мы бегали по Дубне и искали костюмы. В итоге нашли на всю команду рыцарских доспехов, в них и играли (было неудобно). А убийца так ни к кому из нас и не подошёл.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четыре сердца</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/fourhearts/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/fourhearts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ко мне приходят учёные, связывают меня зелёной верёвкой и говорят, что сейчас убьют меня, потом выпотрошат, внутрь зальют кровь богородицы с планетной системы Z и положат четыре сердца. Это позволит спасти вселенную от гибели. Я не возражаю.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гора говна</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/montanademierda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/montanademierda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Тобенгаузом и его подружкой во дворе моего пермского дома перепинываемся мячом. Во дворе стоит в числе прочего гора полузасохшего говна, из которой иногда доносятся звуки и вздохи. Однажды мяч улетает на гору, я бегу за ним, потом пытаюсь пнуть его Тобенгаузу, но делаю неловкое движение и с головой проваливаюсь внутрь горы говна.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/okx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы — Саша Печеный и Саша Тобенгауз — основали Открытый кубок Хамовников в 2014 году, чтобы принести в школьное &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; лучшее, что есть во взрослом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На нашем фестивале играют в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt;, командную свою игру, многоборье, медиапентагон, а также в игру, которую мы придумали и которой больше нигде нет — «&lt;a href=&#34;https://pecheny.me/blog/rules-strelok/&#34;&gt;Хамовнический стрелок&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большую часть игровых материалов каждый год мы делаем сами, но &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; зовём редактировать и внешних людей — для разнообразия и соревновательности. В разные годы &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; редактировали Иван Ефремов, Михаил Папков, Мария Подрядчикова, Михаил Савченков, Анна Свирина, Андрей Скиренко, Наиль Фарукшин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С 2015 года у нас прекрасное &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;МПИ&lt;/span&gt; — московский офис Яндекса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пароль</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/password/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/password/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я поступаю в аспирантуру &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;МГУ&lt;/span&gt;, а Холодец в бакалавриат. Прихожу с ними вместе получать студенческие. Но перед тем, как выдать студаки, заставляют написать пароль от почты и без него студенческий не выдают. Перед тем, как выдать студенческий, ещё проверяют, пускает ли по этому паролю в почту, поэтому нельзя просто написать любую последовательность символов. Когда доходит очередь до меня, я, вместо того чтобы написать пароль, беру микрофон и толкаю речь. (Как следует её не запомнил)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Вот у нас у власти сидят&amp;hellip; странные люди. Они считают, что на всё надо реагировать. А это идиотизм. На 80% инфоповодов реагировать вообще не надо. Вот синие киты эти&amp;hellip; сейчас законы принимают какие-то про это, а ведь это же розыгрыш, их не существует вообще. Так и надо было сказать. Или вот спиннеры. По &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ТВ&lt;/span&gt; сюжеты идут, что это игрушка дьявола, что их на митингах оппозиции продают. Вот в своём уме вообще, это же любому здравомыслящему человеку ясно, что это просто чушь. Теперь, значит, якобы есть проблема, что школьники начали ходить на митинги, интересоваться политикой и так далее. Какая реакция? Вот запретить, не пущать, пароли отобрать. Что это вызовет среди детей? Да понятно, эту власть будут ненавидеть ещё сильнее. А что на самом деле надо было делать? (в этом месте я начинаю плакать, и дальнейшую речь плохо слышно сквозь слёзы) Да не относиться к детям как к говну! У власти старики, и сейчас везде транслируется, что старики только всё понимают, а молодёжь несмышлёная, поддаётся влиянию. А старики типа не поддаются. Детям то нельзя, сё нельзя. Запрещают ходить на митинги, запрещают игры, потому что они жестокие. Вот как дети должны к вам относиться после этого? Ребёнок — это такой же человек, не хуже взрослого. Менее опытный — да. Меньше понимает? Нет. Многие дети и побольше среднего взрослого про жизнь понимают. Вот пока будет такое отношение, говно в России не закончится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Люди, которые выдавали студаки, слушали мою речь и сперва сочувственно кивали, а когда я заплакал, им стало неловко и они отвернулись, чтобы не смотреть на меня. В итоге Холодец сдал свои пароли и получил студаки, а я пароль не сдал и студак мне не выдали. До метро мы шли в молчании, потому что им тоже было неловко за мои слёзы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>