<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Music on ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/categories/music/</link>
    <description>Recent content in Music on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2016 01:57:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/categories/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Музыка в 2016</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/music-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 01:57:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/music-2016/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;В 2016-м я слушал необычно для себя мало музыки. Частично в этом виню переезд на мак, после которого слушать музыку стало сильно менее удобно. Каждые пару недель захожу на сайт фубара и проверяю, нет ли новостей про версию для мака.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из того, что слушал, больше русского, но всё равно есть что вам порекомендовать. Оценки и места расставлять не буду, кому интересно, можете сходить на мой &lt;a href=&#34;//rateyourmusic.com/collection/aflosev/strm_relyear,ss.rd.ed/2016&#34;&gt;рейтёмьюзик&lt;/a&gt;. Все заголовки кликабельны, по клику вы попадаете куда-то, где альбом можно послушать.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;альбина-сексова-золотые-хиты-https-vk-com-audios-87907552-album-id-75922560&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://vk.com/audios-87907552?album_id=75922560&#34;&gt;Альбина Сексова — Золотые хиты&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pp.vk.me/c630431/v630431192/3046e/JRQB-qn04kE.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она привлекла моё внимание несколько лет назад, когда вышел &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;EP&lt;/span&gt; «Хуй таджика». Тогда это был полный авангард: старая алкоголичка поёт, не очень попадая в ноты и ритм, песни про телесный низ на фоне лоуфайной электроники. Я был в восторге, но никто из друзей почему-то не проникся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За музыку в проекте отвечает молодой продюсер. Утверждается, что он спит с солисткой. Степень мистификации как этого факта, так и общей атмосферы сценического образа Альбины оценить не берусь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;EP&lt;/span&gt; некоторое время была тишина, мелькнула даже новость о том, что проект закрывается, и Альбина будет записывать музыку совсем в другом стиле. Следов этого творчества мне обнаружить не удалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот летом 2016 я в припадке ностальгии зашёл на их страничку &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ВК&lt;/span&gt; и обнаружил, что проект возобновил деятельность — выпустил альбом и готовится давать концерты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Естественно, сразу кинулся слушать. Что могу сказать — это лучшее, что случалось с музыкой в 2016. Боуи и Принц умерли, зато Сексова ожила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ощущения авангарда, правда, стало меньше, и часть шарма с этой стороны потерялась. Но музыка стала более доступной, под неё хочется плясать (особенно хорош в этом отношении финал трека «Онанизм»). Для альбома перезаписали все старые хорошие песни и насыпали сверху новых не хуже. Несколько песен — на слова авангардной поэтессы. Там тоже про телесный низ, но изысканней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Концерты действительно стали активно давать. Там происходит трэш, угар и перформанс. К сожалению, не удалось побывать лично. Вот, посмотрите:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/TENVhjMTfLk&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Интервью после концерта:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/bxiCJSclf2M&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Кажется, после выхода альбома фанатов у Альбины сильно прибавилось. Они &lt;a href=&#34;https://vk.com/wall-87907552_624&#34;&gt;делают ремиксы&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://vk.com/wall-87907552_712&#34;&gt;записывают каверы&lt;/a&gt;. Может быть, послушав её, в их ряды вступите и вы?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Standout track:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Макдак&lt;/em&gt;. Песня про отношения лирической героини с клоуном из, собственно, макдака. С интересной концовкой, которую не буду спойлерить.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wild-beasts-boy-king-https-vk-com-wall-4100014-343116&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://vk.com/wall-4100014_343116&#34;&gt;Wild Beasts – Boy King&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pp.vk.me/c7002/v7002000/20dd1/BhdV2PIW3Nc.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;Обложка в стиле Kung Fury — зачёт&lt;/small&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;WB&lt;/span&gt; взяли и записали альбом про еблю. Нет, ну, то есть, про еблю у них и раньше было, но обычно ещё и про мятущуюся нежную душу. А тут вот прям про еблю и весь альбом. Можете почитать &lt;a href=&#34;http://www.northerntransmissions.com/news/interview-with-tom-fleming-from-wild-beasts/&#34;&gt;интервью Тома Флеминга&lt;/a&gt;, где он рассуждает про тематику альбома.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Музыкальные критики их за это невзлюбили, а мне нравится. Ну, то есть, тематика мне плюс-минус безразлична, мне главное, чтобы песни были хорошие. А они тут хорошие почти все, по сравнению с &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/1815969&#34;&gt;провальным альбомом 2014 года&lt;/a&gt; — так точно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/SRFtHO180tg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;

&lt;center&gt;&lt;small&gt;Песня про большую кошку, а в клипе представитель семейства собачьих. Неувязочка&lt;/small&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стилистика слегка поменялась, песни стали быстрее и энергичнее. Это может не всем нравиться, под новый альбом не погрустишь зимними вечерами. Зато можно потанцевать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Standout track:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ponytail&lt;/em&gt;. Хук во вступлении похож на Metronomy. Заглавный понитейл, по мнению &lt;a href=&#34;http://genius.com/10249055&#34;&gt;комментатора с джиниуса&lt;/a&gt; — от баттплага.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;another-lips-выходной-https-vk-com-wall-105930276-207&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://vk.com/wall-105930276_207&#34;&gt;Another Lips – Выходной&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pp.vk.me/c604322/v604322516/edae/rpaV6259IRQ.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О группе я узнал, когда они поехали в тур с уже известной мне Зарницей. Внезапно они понравились мне даже больше, чем Зарница, и я на них здорово поплясал на концерте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного истории. Another Lips (Чужие губъя) — это минская супергруппа, которая собралась, когда некому было разогревать кировскую Чёрную речку (она, кстати, тоже ничего). Песни про любовь, бухло и молодость. Записываются дома.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Музыка говорит, в общем, сама за себя, так что ничего не буду рассказывать — просто идите слушать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдельно меня радует, что эта вот новая волна дэнс-панка — &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;AL&lt;/span&gt; и Зарница — довольно-таки gender bender. На концерты Зарницы парням в женских платьях вход бесплатный (приходят в количествах). Тут — гейская обложка и песня «Синее платье», где тема тоже затрагивается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Standout track:&lt;/strong&gt; сложно выделить, но наверное, всё-таки &lt;em&gt;Юность&lt;/em&gt;. Она самая программная, про carpe diem и всё такое.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hugoshortcode-9-марта-https-music-yandex-ru-album-3345015&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3345015&#34;&gt;&lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;OQJAV&lt;/span&gt; – Марта&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://avatars.yandex.net/get-music-content/34131/230f2dd0.a.3345015-1/m1000x1000&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как-то классе, кажется, в десятом на уроке информатики я стал шариться по компу, за которым сидел, и обнаружил папку с демками пермской группы Пилар. Несмотря на качество записи, некоторые песни мне понравились. Я закинул их на плеер, ходил их слушал, и внутри просыпалось даже что-то вроде регионального патриотизма. (Надо, кстати, попытаться найти свой старый плеер, вдруг они там ещё сохранились, это ж теперь раритет.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Группа Пилар потом переехала в Москву, записала &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/446440&#34;&gt;невыносимо говённый альбом&lt;/a&gt;, и о них перестало быть что-то слышно. Видимо, распались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Солист группы Вадим Королёв, однако, музыку не оставил. Вместе с Катей Павловой из Обе две и продюсером-мультиинструменталистом Daniel Shake он основал группу «Окуджав», чтобы петь песни про секс с претенциозными текстами (была, например, такая цель — «&lt;a href=&#34;https://daily.afisha.ru/archive/volna/sounds/eshche-odna-novaya-gruppa-kati-pavlovoy-iz-obe-dve-premera-ep-trio-okudzhav/&#34;&gt;спеть слово „презерватив“ серьёзно&lt;/a&gt;»).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они выпустили первый альбом, он мне не понравился — претенциозные тексты я не люблю, а музыка там была довольно сырой. Потом на них подали в суд родственники Окуджавы (што), и они сменили название на &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;OQJAV&lt;/span&gt;. И с музыкой, как ни странно, дела тоже стали резко лучше. Уже &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/2685306&#34;&gt;&lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;EP&lt;/span&gt; «Киноартистов»&lt;/a&gt; был довольно неплох (хотя у меня до сих пор бомбит от формы «Кафк» вместо правильного «Кафок»), а альбом «Марта» — и вовсе замечателен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тексты лучше, правда, не стали, но они тут не главное. Очень хороши аранжировки (кажется, в этом следует винить в основном Daniel Shake) и даже прослеживается какая-то композиция. Три трека (&lt;em&gt;Чердак, Аэробика, Пацан&lt;/em&gt;) на мой вкус лишние, их стоило бы выпустить отдельно синглом. Но и так нормально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Standout track:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Шапочки&lt;/em&gt;. Гармонии, подголоски, басовая партия, ритм мелодии, структура — всё в ней идеально.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;всё-остальное-по-мелочи-in-no-particular-order&#34;&gt;Всё остальное по мелочи, in no particular order&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3413319&#34;&gt;&lt;strong&gt;Петля&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; — разочарование года. Песни про алкоголь от восточных славян кажутся уместными и естественными, а песни про буддизм как-то нет. У Атморави и то буддизм естественнее выходит, потому что он &lt;a href=&#34;http://morok.ru/img/INFOCENTR3/ravi_inter_02.jpg&#34;&gt;выглядит как отморозок&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Музыка, впрочем, хуже не стала. Ну и &lt;em&gt;Груз&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Автоматизм&lt;/em&gt; крутые со всех сторон, конечно. И вообще за &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3071605&#34;&gt;прошлогодний шедевральный альбом Кассиопеи&lt;/a&gt; Черепко можно всё простить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3487314&#34;&gt;&lt;strong&gt;Радиохед&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; — просто скучно, лучше бы не записывали ничего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3555472&#34;&gt;&lt;strong&gt;Канье&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; посредственный, но &lt;em&gt;Famous&lt;/em&gt; хороша, как и &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=p7FCgw_GlWc&#34;&gt;клип&lt;/a&gt; на неё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3305592&#34;&gt;Ипишка &lt;strong&gt;Сироткина&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; крутая, как и &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/2659879&#34;&gt;предыдущая&lt;/a&gt;. Главное, не слушайте, как он &lt;a href=&#34;https://vk.com/audios?q=сироткин radiohead&#34;&gt;поёт каверы на радиохед&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Полячка &lt;strong&gt;Мария Пешек&lt;/strong&gt; записала альбом Karabin. Там есть песня про &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt; (&lt;em&gt;Krew na ulicach&lt;/em&gt;). Этот альбом я в бесплатных стримингах не нашёл, если надо, пишите мне — пришлю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новый альбом &lt;strong&gt;Divine Comedy&lt;/strong&gt; (тоже не нашёл в стримингах) понравится фанатам, а не фанатам скорее всего нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3888322&#34;&gt;Третий альбом &lt;strong&gt;Встречи рыбы&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; неплох, но эклектичен, и если вы не слушали их раньше, я скорее порекомендую &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/2360675&#34;&gt;второй&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3868780&#34;&gt;&lt;strong&gt;Олег Нестеров&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://daily.afisha.ru/music/3632-ty-ne-hochesh-ty-ne-gotov-v-tebya-eto-ne-vlezet-idi-gulyay/&#34;&gt;совсем&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3868780/track/31846462&#34;&gt;поехал&lt;/a&gt;, но пару песен послушать стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3379467&#34;&gt;&lt;strong&gt;Эндри Бёрде&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; есть две очень хорошие песни — &lt;em&gt;Roma Fade&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Are You Serious&lt;/em&gt;. Остальные тоже ничего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Третий альбом &lt;strong&gt;Ширин Сойсал&lt;/strong&gt; (тоже не нашёл в стримингах) более джазовый и попсовый, но спет и сыгран лучше, чем то, что у неё выходило раньше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы любите нежных геев, послушайте &lt;a href=&#34;https://vk.com/wall-4100014_297645&#34;&gt;концертник &lt;strong&gt;Villagers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если хотите посмеяться — &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3420486&#34;&gt;второй альбом Биртмана&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3955426&#34;&gt;Лил Дика&lt;/a&gt; или &lt;a href=&#34;https://music.yandex.ru/album/3881841&#34;&gt;Брутто&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vk.com/wall-35384022_81831&#34;&gt;Новый &lt;strong&gt;Босс&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; прекрасен, как всегда. &lt;a href=&#34;http://the-flow.ru/releases/young-ph-slippahnespi&#34;&gt;Две серьёзные ипишки&lt;/a&gt; от &lt;strong&gt;пимпа&lt;/strong&gt; тоже сойдут.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The (Mis)adventures of a Music Geek on OS X</title>
      <link>https://pecheny.me/blog/osx-music/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 20:02:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/blog/osx-music/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;While OS X surely has its great qualities, a music geek hopping off Windows will find themself in a wasteland without Foobar and Mp3tag. I’ve tried practically all music players out there and decided to summarize my findings in case it would be useful for somebody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let me note from the start that we’re talking real &lt;em&gt;geekery&lt;/em&gt;: hundreds of gigabytes of music on an external HDD, thoroughly tagged and organized by folder. For a casual user sticking with iTunes and/or cloud services would probably be the sanest choice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, here ya go——&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;requirements&#34;&gt;Requirements&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;My requirements/wishes for a music playing system are, in descending order, the following:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;plays any format&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scrobbles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;has gapless playback (including mp3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;has folder-based music library&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;has music library&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;edits tags&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;converts files&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;foobar-like playing queue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;playing queue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;multiple playlists&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;waveform seekbar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spectrum analyzer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;now playing notifications&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;So, yes, I consider foobar2000 an ideal player—in fact, &lt;em&gt;the&lt;/em&gt; player. If you think otherwise this post is probably not for you.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;players&#34;&gt;Players&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tl;dr: I settled on mpd+ncmpcpp+puddletag+xACT+ffmpeg+sox. But for the curious:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vox&#34;&gt;Vox&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Widely advertised as the most popular alternative player for OS X, &lt;a href=&#34;http://coppertino.com/vox/mac&#34;&gt;Vox&lt;/a&gt; sports a great look, but I could hardly find anything worthy beyond that. It plays music, which is cool. I, however, couldn’t find a way to actually point it to a music library; I suspect that it feeds off iTunes’ library, but I don’t have one. And it keeps nagging the user with notifications prompting to try their paid streaming service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bottom line: still useful for click’n’play type of situation where I won’t bother firing up mpd+ncmpcpp.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonora&#34;&gt;Sonora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I opened &lt;a href=&#34;https://github.com/sonoramac/Sonora&#34;&gt;the app&lt;/a&gt;, it crashed saying something something last.fm something. Didn’t bother to dig further.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;deadbeef&#34;&gt;DeaDBeeF&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://deadbeef.sourceforge.net/&#34;&gt;A very promising project&lt;/a&gt;, not in the least because it is closely modeled after foobar. The developer works on it in his spare time though, and progress is slow, if appealing. The latest and greatest features (e.g. folder browser, layout designer, waveform seekbar) are only in the Linux version, so Mac users should probably just wait patiently till the sun shines on their street. (Or &lt;a href=&#34;http://deadbeef.sourceforge.net/support.html&#34;&gt;encourage the developer financially&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;foobar-through-wine&#34;&gt;Foobar through Wine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hydrogenaud.io/index.php/topic,77261.125.html&#34;&gt;Scanning of folders on external NTFS HDDs fails miserably&lt;/a&gt;. Other than that, perfect. Still unusable if you don’t want to clutter the precious space on your Mac’s SSD with music.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;clementine&#34;&gt;Clementine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.clementine-player.org/&#34;&gt;The project&lt;/a&gt; hasn’t been updated in a long time and has an ugly look and feel; its moodboard is a meek parody of a waveform seekbar. If you’re not into ncurses though, it could very well be your player of choice — it plays music, scrobbles, and has a library. It isn’t very low on resources as well, so you could consider using something more lightweight when not plugged in.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cog&#34;&gt;Cog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cogx.org/&#34;&gt;Cog&lt;/a&gt; is probably the best choice for the not-so-geeky geeks who, like me, are fond of folder-based music organization. (I used it until i switched to cmus and then to mpd+ncmpcpp.) Be sure to select the beta channel in the settings to use the 2013 fork instead of the abandoned 2009 version. Cog’s looks are minimalistic, yet pretty. It plays music, scrobbles, has notifications. What’s else to be desired? Gapless playback is promised but not working. And given that the 2013 fork is abandoned as well, it is unlikely to get better in the near future.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;martin&#34;&gt;Martin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://tgrbin.github.io/Martin/&#34;&gt;Martin&lt;/a&gt; is a small, but great and very promising project. It is also inspired by foobar, and has practically all the greatest features in my list: plays everything, scrobbles, has &lt;em&gt;blazingly fast&lt;/em&gt; folder-based library, dynamic playlist and sane queue management. Unfortunately, no gapless playback (although it &lt;a href=&#34;https://github.com/tgrbin/Martin/issues/11&#34;&gt;may happen in the future&lt;/a&gt;), so I don’t use it on a daily basis. Also, nobody knows what obscure bugs you can run into, because it is probably used by a dozen people on Earth.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cmus&#34;&gt;cmus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://cmus.github.io/&#34;&gt;Minimalism is good&lt;/a&gt;, the library is tolerable, live-filter is awesome (albeit slow). Not everything is so great though: gapless playback has frequent hiccups which makes listening not always a pleasant experience; you need to build it yourself to enable coreaudio and ffmpeg output which may be difficult for casual users; the documentation is sparse.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mpd-ncmpcpp-mpdas&#34;&gt;mpd+ncmpcpp (+mpdas)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;This is what at the moment ended up as my player of choice. It requires a good amount of sadomasochism to deal with, though. While the installation is as simple as &lt;code&gt;brew install mpd &amp;amp;&amp;amp; brew install ncmpcpp&lt;/code&gt;, you have to &lt;em&gt;create config files by hand&lt;/em&gt; to make this even run. &lt;code&gt;brew install mpdas&lt;/code&gt; and &lt;em&gt;another config file&lt;/em&gt; to make scrobbling work. A couple of hours for it to scan your massive library (scanning is much slower that e.g. Martin’s). What you get in exchange for the pain:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;a cute ncurses-based UI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a library with fast search&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gapless playback working perfectly&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no queue :(&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scrobbling&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a search engine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a tag editor (though the library doesn’t update after every edit; sometimes you have to restart the update process manually)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;an ascii visualizer! (though enabling it makes everything laggy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;practically &lt;em&gt;no documentation&lt;/em&gt; (yay! the joys of exploring!)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Not very much, in fact (for me it was gapless which nailed it). For those who are eager to try but reluctant to deal with the hassle I’ll post my config files.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;~/.mpd/mpd.conf&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;music_directory         &amp;quot;/Volumes/My Passport/music&amp;quot;
playlist_directory      &amp;quot;~/.mpd/playlists&amp;quot;
db_file                 &amp;quot;~/.mpd/mpd.db&amp;quot;
log_file                &amp;quot;~/.mpd/mpd.log&amp;quot;
pid_file                &amp;quot;~/.mpd/mpd.pid&amp;quot;
state_file              &amp;quot;~/.mpd/mpdstate&amp;quot;
auto_update             &amp;quot;yes&amp;quot;
auto_update_depth       &amp;quot;5&amp;quot;
follow_outside_symlinks &amp;quot;yes&amp;quot;
follow_inside_symlinks  &amp;quot;yes&amp;quot;
bind_to_address         &amp;quot;/users/pecheny/.mpd/socket&amp;quot;

audio_output {
  type                  &amp;quot;osx&amp;quot;
  name                  &amp;quot;CoreAudio&amp;quot;
  mixer_type            &amp;quot;software&amp;quot;
}

decoder {
  plugin                &amp;quot;mp4ff&amp;quot;
  enabled               &amp;quot;no&amp;quot;
}

bind_to_address         &amp;quot;127.0.0.1&amp;quot;
port                    &amp;quot;6600&amp;quot;

user                    &amp;quot;pecheny&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;~/.ncmpcpp/config&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mpd_music_dir = &amp;quot;/Volumes/My Passport/music&amp;quot;
playlist_display_mode = &amp;quot;columns&amp;quot;
user_interface = &amp;quot;alternative&amp;quot;
allow_for_physical_item_deletion = &amp;quot;no&amp;quot;
display_bitrate = &amp;quot;yes&amp;quot;
show_hidden_files_in_local_browser = &amp;quot;yes&amp;quot;
playlist_separate_albums = &amp;quot;yes&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://timothy.sh/article/install-mpd-ncmpcpp-on-osx-yosemite&#34;&gt;This post&lt;/a&gt; has more in-depth description of the installation and running process. Also, &lt;a href=&#34;http://pkgbuild.com/~jelle/ncmpcpp/&#34;&gt;this cheat sheet&lt;/a&gt; is indispensable.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;taggers&#34;&gt;Taggers&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;mp3tag-through-wine&#34;&gt;Mp3tag through Wine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The author of (the awesome) Mp3tag was kind enough to provide &lt;a href=&#34;http://www.mp3tag.de/en/mac-osx.html&#34;&gt;Wine builds&lt;/a&gt; on his page. It works just like on Windows, except it doesn’t have native OS integration, and that’s why I use it only for something complex which puddletag won’t handle&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;puddletag&#34;&gt;puddletag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://docs.puddletag.net/&#34;&gt;puddletag&lt;/a&gt; is my go-to tagger now; you are one &lt;code&gt;brew install puddletag &amp;amp;&amp;amp; puddletag&lt;/code&gt; away from tagging your files. The UI is a bit confusing though; for example, it took me long to figure out how to fetch tags from Musicbrainz (it’s &lt;em&gt;Window → Tag sources&lt;/em&gt;, by the way.) The table layout is awesome, and, even if a bit laggy and unstable, it is enjoyable to work with.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;converters&#34;&gt;Converters&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Things are sad in this realm of OS X; nothing remotely as comfortable as Foobar is to be seen. I mostly use &lt;a href=&#34;http://sox.sourceforge.net/&#34;&gt;sox&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://ffmpeg.org/download.html&#34;&gt;ffmpeg&lt;/a&gt; in the terminal, which isn’t exactly user-friendly or convenient. &lt;a href=&#34;http://sbooth.org/Max/&#34;&gt;Max&lt;/a&gt; is tolerable. &lt;a href=&#34;http://xact.scottcbrown.org/&#34;&gt;xACT&lt;/a&gt; is useful for splitting large files by cuesheet. Alas, nothing more to be said here.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>