<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Music on ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/music/</link>
    <description>Recent content in Music on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pecheny.me/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Тексты Лю</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/lu/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/lu/</guid>
      <description>← Назад
Классический блюз неудачи, или Письма к Л. Ты Ты не стал мне любимым, Но стал — моей песней. И когда вечерами становится тесно, И когда запах слёз становится пресным – Ты приходишь сквозь зиму, Во мне будишь весень. Ты не стал мне дыханием, Став моим ветром. В душной темени ночи, похожей на гетто, В колких иглах мороза, не знающих лета Ты становишься знанием Или ответом. Ты не стал мне Единственным, Став мне Единством Неизвестности, радости, ветра на лицах, Расставания, горечи, крыльями птицы – Ты, похожий с таинственным Шорохом листьев… (январь 2006)  Или Нас – Единого!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тексты Хиса</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/hision/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/hision/</guid>
      <description>← Назад
Дорога Em Am Em Соскочил с порога, Em Am G Отдал душу богу, Am Em И на рассвете Am C h/Am Гнал меня ветер, C G(h) Em Уходил в дорогу. Встали кругом стены, Кровь шипела в венах, Крикнули птицы, Все им не спится, Побледнели тени. Не расслышал грома, Уходил из дома, Чтобы не знали Страха-печали, Не сказал знакомым. Пил вино из рога, Стало снега много, Кончилась осень, Ветер уносит, Уходил в дорогу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тексты Сета</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/set/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/set/</guid>
      <description>← Назад
Классические розы Первый день календарной весны Первый день календарной весны. Под сугробами гробы тесны, В них подснежники в белых шелках Смотрят темные зимние сны. Я запутался в узелках В первый день календарной весны Солнца луч на узорах резных, Раздражение рвется наверх, Раскаленное до белизны. Слышно только шуршанье помех В первый день календарной весны На закате все окна красны. Лед расплавился, этот расплав Стек по стеклам и прошлое смыл.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дружелюбная мясорубка</title>
      <link>https://pecheny.me/music/fg/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/fg/</guid>
      <description>А вам милы лишь месорупки,Оне одне!
—Шиш Брянский Это — официальный сайт арт-проекта
«Friendlygrinder»,
объединяющего образцы творчества некоторых людей,
так или иначе связанных с чгк.
Музыка — записи Хиса, Панамы, Сета, «Дружелюбной мясорубки».
Тексты Хиса, Лю и Сета.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Панама</title>
      <link>https://pecheny.me/music/panama/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/panama/</guid>
      <description>Панама — пермский автор-исполнитель Александр Валентинович Пономарёв. Всю музыку можно скачать там же, где и Мясорубку.
Ниже представлены тексты песен. Автор музыки и слов — Панама, если не указано иное.
Альбомы:
О Смысле Бытия · Така Вот Лирика · Год Молодёжи · Разное
О Смысле Бытия Дебютный альбом «О Смысле Бытия» был записан в 2003 году на квартире пермского знатока Александра Аюпова в присутствии веселой компании знатоков.
[#01] eeehhh-brrrrr</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>МГИМБ</title>
      <link>https://pecheny.me/music/mgimb/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/music/mgimb/</guid>
      <description>Акустическая постмодернистская панк-формация. Основной творческий метод — залихватский мэшап. В разное время в группе играли:
 Печёный (вокал, клавиши, мелодика) Штых (вокал, гитара, скрипка) Гриша (бэк-вокал, гитара, укулеле) Георгий (бэк-вокал, гитара, клавиши)  Альбомы, EP и синглы:
Just Like Shit But Tastes Worse (2012) Секс и виски, кокс карибский Слова и музыка — Александр Жвакин, аранжировка — МГИМБ
вступление и далее по квадратам Am Am/C Dm E я изменил себя полностью, сгенерировав плоскости, наши мáдели жёсткие любят секс и условности под купюрами снежными взглядами псевдо-нежными манекены с манерами истеричные стервы и растворишься в виски ты поцелуи твои как яд каждый день дорогой наряд, но знаете чего они хотят секс и виски, кокс карибский, мак и диски, свежие, быстрые, секс и виски, кокс карибский, мак и диски, свежие, быстрые её вселенная отличается кардинально, все старое актуально с мужчиной брутальна и сутки ночи странны как пара минут, в ее зрачках больших они куда-то уйдут, а арифметика любви—это белый в пакетиках, камнем растворятся с ним и твой мир, эстетика, опьяняющий твой аромат не может сравниться даже с формулами, те что помогают бодриться, свободен как птица, камнем замираю, ты типа светская, ну а я другого сорта парень, но я знаю, чем тебя заманить, всю жизнь голову кружит и мы будем дружить.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>