<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dreams on ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/dreams/</link>
    <description>Recent content in Dreams on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2015 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/dreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ДНР II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dnr-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Медведь выскочил на меня из кустов, когда я шёл по &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ДНР&lt;/span&gt;. Я побежал от него, и вскоре медведь потерял ко мне интерес. На ближайшей автобусной остановке я встретил Женю Михайлова. Мы увидели, как в кустах медведь сцепился с овчаркой, и решили, что лучше будет поехать на машине. Нашли в кустах мою машину и поехали. По пути Женя рассказывал, как близко поражение террористов из &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ДНР&lt;/span&gt; (что странно, учитывая, что ирл Женя за них), и смеялся над тем, что у Шимона Переса фамилия означает «сука».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рэп-опера</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rapopera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отмечаю свой очередной день рождения. Я живу в большой квартире, приглашено много людей. Решаем в рамках культурной программы поставить рэп-оперу силами домашнего театра, состоящего из меня и команды «Дети из просвирки».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сюжет оперы такой: рэпер просыпается, у него под боком девушка, он хотел бы продолжить вчерашнее веселье, но из-за похмелья у него не стоит и девушка разочарованная уходит. Тогда рэпер объявляет крестовый поход против похмелья. Для создания идеального средства ему нужно сходить в волшебный лес и собрать там грибов, потом ещё сплавать на корабле и так далее. Что в итоге, я не помню, но наверняка хэппи-энд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Дети из просвирки» приходят, мы начинаем готовить еду для празднования. Время — утро, мы думаем, что всё успеем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, как всегда, дедлайны сдвигаются, и к вечеру оказывается, что мы не только ни разу не репетировали, но даже и сценарий не готов. Решаем, что будем импровизировать. Я с тяжёлыми предчувствиями иду в ванную с ноутом, чтобы успеть написать хотя бы каватину главного героя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я даже вроде придумал текст и начинаю его записывать, но тут домой возвращается Саша, заходит в ванную, сбивает меня и я всё забываю, кроме тех строчек, что уже успел записать. Я огорчаюсь, понимаю, что проёбано уже всё и просыпаюсь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паспорт II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/passport-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Светлана Александровна Шиш решила сменить фамилию на «Шишь», потому что старая по звучанию казалась ей огромной. Но паспортистка оказалась не очень умной, поэтому новая фамилия Светланы Александровны — «Шишь (звучит побольше)».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК в церкви</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 08:10:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/takemetochurch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; стало настолько популярным, что в него играют везде, даже в церквях, где проводятся турниры на соответствующую тематику.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах развешана социальная реклама: «Вопросы — убийцы разума. А сколько их сыграли в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ТВОЕЙ&lt;/span&gt; церкви?»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дзен</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/zen/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 12:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/zen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Алёной Гордынец играем в компьютерную игру неопределённого жанра — в отдельных эпизодах это 3д-экшн, иногда стелс, иногда пошаговый файтинг etc. Сюжет такой: банда дзен-буддистов собралась ограбить мышеферму на окраине Беларуси. Мы играем за буддистов, прорываемся сквозь вооружённую охрану, из гранатомёта подрываем два грузовика, но тут приходит босс — генерал белорусского ФСБ в белом свитере. Планы меняются, теперь главное — сбежать без потерь&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы открываем сарай с мышами, мыши разбегаются, они племенные и дорогие, поэтому все бросаются их искать, мы бегаем по коридорам и криками направляем преследователей не в ту сторону. Через некоторое время нам это надоедает, мы открываем консоль и вводим несколько команд, чтобы перейти сразу к битве с боссом этого уровня. Это тот генерал, вместе с ним ещё один амбал и киборг. Тут как раз начинается пошаговый файтинг, похожий экран боя в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;HoMM&lt;/span&gt;. У нас не получается, босс нас побеждает.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вирус</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/virus/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 17:07:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/virus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Появился вирус, который одновременно являлся биологическим и компьютерным.
Биологическая часть, заразив человека, постепенно превращала его в зомби, слушавшегося приказаний контрольного центра вируса. Непонятно, был ли вирус разумен или им управляли люди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Распространялся он так: сначала компьютеры новых жертв заражались компьютерной частью вируса, она передавала в контрольный центр данные с этого компьютера, позволяющие определить, где он находится. После этого в тот район направлялись зомби, которые подстраивали заражение хозяина компьютера ирл (иногда просто кусали, но предпочитали заражать незаметно, через еду или воду, так как в этом случае человек не знал, что он заражён, и мог, выполнять приказы вируса, не сопротивляясь.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компьютерная часть вируса распространялась через мессенджер, представлявший собой кастомную сборку телеграма, которая помимо серверов телеграма отправляла данные ещё и на сервера, принадлежащие вирусу. У мессенджера был агрессивная оффлайн и онлайн реклама, он был зарегистрирован в качестве легальной компании — поэтому большинство людей считало вирус городской легендой, частью, гм, &lt;em&gt;вирусного маркетинга&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вирус любил издеваться над людьми, которые знали о нём и пытались с ним бороться. Их жизнь становилась невыносима: зомби прокалывали колёса машины, мазали говном дверь квартиры, иногда убивали кого-то из близких. За каждым из антивирусных активистов велась наружка, иногда совершенно не скрывавшаяся: зомби-агенты носили одежду либо в цветах телеграма, либо в цветах вирусного мессенджера на его основе — чёрном и белом. Иногда у активиста вместо воды начинали течь из крана бело-голубые черви, которые расползались по квартире и превращались в чёрно-белых. Иногда активист приносил булку из магазина, разрезал её, а оттуда выпадали бумажные карточки с символикой телеграма. Тогда активист, конечно, выбрасывал булку, но чаще всего было уже поздно: на этом этапе он либо уже был на ранних стадиях заражения и вирус издевался над ним просто ради садистского удовольствия, либо из-за психологического давления начинал сходить с ума.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КВН</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/kvn/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:13:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/kvn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я впервые за долгое время включил &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КВН&lt;/span&gt; и обнаружил там команду из Перми с Любой Ивановой и Юлей Шучаловой, танцующими степ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через день, гуляя с Любой по московскому району Хохольники, я заговорил об этом &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КВН&lt;/span&gt;е и спросил, верно ли, что я не понял большинство шуток, потому что не смотрю сериалы. Люба ответила, что возможно, однако лучше спросить Юлю, поскольку сама она в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КВН&lt;/span&gt; не играла. Мне стало стыдно, что я спутал Любу с другой девочкой, и повисла неловкая пауза.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут мы зашли во дворик, где увидели пушистого чёрного кота в несколько раз больше обычного. Кот издал злобный рык, я испугался и побежал дворами, потеряв из виду Любу. Через некоторое время, успокоившись, я позвонил ей и узнал, что она находится в музее совершеннолетия московского метрополитена в Хохловском переулке. Я пошёл туда. В здании было несколько музеев, касающихся метро, но музея совершеннолетия я так и не нашёл.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Армия любовников</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/army-of-lovers/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:49:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/army-of-lovers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Сашей поехали в летний лагерь, в первый же день меня забрали в «Армию любовников Джона Леннона». Она была похожа на обычную армию, но гораздо либеральнее: например, были разрешены смартфоны, необязательно было ходить в форме, etc. Нашим отрядом руководила девушка внешне не сильно старше меня. Увидев меня на построении, она сказала: «какой милый, молоденький, куда тебе в армию, тебе бы ребёночка нянчить».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше началась обычная армейская жизнь, но каждый день было своё задание. Его можно было решить легко, но утомительно (а-ля копать от забора до обеда), а можно было придумать более элегантное решение и потратить пять минут, а потом весь день ничего не делать. Я два дня подряд решал такие задачи, а потом проснулся.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маршдаун</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/marchdown/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:45:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/marchdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нижнюю часть моего тела парализовало, и я был прикован к постели два месяца. За это время мне часто приходилось объяснять гостям, как ко мне добраться, и я разработал систему записи информации о координатах и инструкциях по передвижению пешком &lt;em&gt;Marchdown&lt;/em&gt;. Каждая точка или вектор в ней представлялись одним комплексным числом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Музыкальное ЧГК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клуб выпускников организовал турнир по музыкальному &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; на территории израильской военной базы. Внутрь пускали по военным билетам, людей младше тридцати — только с родителями, а у одного из участников была четверная фамилия: Павлов-Муравьёв-Передотин-Суховский.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Навигация</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rompol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rompol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сюжет детектива: протагонист — успешный владелец множества торговых кораблей. У властей города, в котором он живёт, проблемы с водным пассажирским сообщением, и в один прекрасный день протагонист получает звонок из мэрии; ему говорят, что было бы очень хорошо, если бы его компания организовала, помимо торговых рейсов, бесплатные пассажирские. Никаких угроз озвучено не было, но понимающий герой сразу отправился на аудиенцию с мэром.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Знаете, господин мастер-лейтенант, я давно хотел помочь городу и предоставить часть своих кораблей для передвижения граждан.&lt;br /&gt;
— &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;БЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЯДИНА&lt;/span&gt;, и этот такой же, как и все предыдущие!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улица Кабанова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/street/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/street/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Московская мэрия не может выбрать, в честь кого назвать новую улицу — Собянина или Кабанова (да, &lt;a href=&#34;http://lenta.ru/articles/2013/09/24/kabanov1/&#34;&gt;того самого&lt;/a&gt;). Договорились было на «Кабянина», но в последний момент одумались и выбрали Кабанова.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карабулькин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/karaboulkin/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/karaboulkin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Из-за отсутствия финансирования теледомик перенесли в школьный актовый зал, где выстроили соответствующую декорацию. Для зрителей почти ничего не поменялось, игроки были раздражены, так как стало ещё теснее и приходилось носить сменку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Придя туда в очередной раз, я встретил аналитика, специализирующегося на предсказании результатов домика. Он указал на Олю Быкову и сообщил (почему-то называя её Машей):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Маша влюбилась в Карабулькина. Теперь мне будет намного легче предсказывать результаты игр.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Варя Караулова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/karaulova/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/karaulova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я в компании друзей играл в Capture the Flag в шлемах виртуальной реальности. Мы быстро проиграли, сняли шлемы и пошли бухать в ресторан, стилизованный под салон самолёта. Там увидели &lt;a href=&#34;https://vk.com/wall111883976_26&#34;&gt;Варю Караулову&lt;/a&gt;, которую увезли в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt;. она сказала, что сперва действительно заинтересовалась идеями &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt;, но потом поняла, что они просто её используют. Они собирались сделать её лицом официальной марки косметики &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt;—рассчитывали, что такая косметика будет хорошо продаваться. Она сбежала от них и прилетела в Москву. Кто-то из нас заподозрил неладное, как вдруг Варя взорвалась и распалась на много мелких животных—змей, мышей, ящериц, насекомых, черепаху. Мы поняли, что на самом деле мы всё ещё в виртуальной реальности. Голос объявил нам, что следующее задание—догнать и убить всех этих животных. Но они разбрелись далеко и шансов было мало.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полина</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/polina/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/polina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;К нам в гости пришла Полина Касьянова. Она похвасталась, что заканчивает &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;МАРХИ&lt;/span&gt;, и пришла показать нам свой выпускной проект. Он представлял собой тарелку, на котором цилиндрический кусок мороженого плавал в море из клубничного сиропа и половинок клубники. Саша спросила, почему Полина не украсила край тарелки бумажными снежинками. Полина ответила, что это безвкусно. Саша: «вот ты лох, без этого комиссия тебя не пропустит». Полина обиделась и ушла.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>