<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dreams on ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/dreams/</link>
    <description>Recent content in Dreams on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/dreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Музыкальное ЧГК</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/muschgk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клуб выпускников организовал турнир по музыкальному &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ЧГК&lt;/span&gt; на территории израильской военной базы. Внутрь пускали по военным билетам, людей младше тридцати — только с родителями, а у одного из участников была четверная фамилия: Павлов-Муравьёв-Передотин-Суховский.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Навигация</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/rompol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/rompol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сюжет детектива: протагонист — успешный владелец множества торговых кораблей. У властей города, в котором он живёт, проблемы с водным пассажирским сообщением, и в один прекрасный день протагонист получает звонок из мэрии; ему говорят, что было бы очень хорошо, если бы его компания организовала, помимо торговых рейсов, бесплатные пассажирские. Никаких угроз озвучено не было, но понимающий герой сразу отправился на аудиенцию с мэром.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Знаете, господин мастер-лейтенант, я давно хотел помочь городу и предоставить часть своих кораблей для передвижения граждан.&lt;br /&gt;
— &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;БЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЛЯДИНА&lt;/span&gt;, и этот такой же, как и все предыдущие!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улица Кабанова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/street/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/street/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Московская мэрия не может выбрать, в честь кого назвать новую улицу — Собянина или Кабанова (да, &lt;a href=&#34;http://lenta.ru/articles/2013/09/24/kabanov1/&#34;&gt;того самого&lt;/a&gt;). Договорились было на «Кабянина», но в последний момент одумались и выбрали Кабанова.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карабулькин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/karaboulkin/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/karaboulkin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Из-за отсутствия финансирования теледомик перенесли в школьный актовый зал, где выстроили соответствующую декорацию. Для зрителей почти ничего не поменялось, игроки были раздражены, так как стало ещё теснее и приходилось носить сменку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Придя туда в очередной раз, я встретил аналитика, специализирующегося на предсказании результатов домика. Он указал на Олю Быкову и сообщил (почему-то называя её Машей):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Маша влюбилась в Карабулькина. Теперь мне будет намного легче предсказывать результаты игр.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Варя Караулова</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/karaulova/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/karaulova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я в компании друзей играл в Capture the Flag в шлемах виртуальной реальности. Мы быстро проиграли, сняли шлемы и пошли бухать в ресторан, стилизованный под салон самолёта. Там увидели &lt;a href=&#34;https://vk.com/wall111883976_26&#34;&gt;Варю Караулову&lt;/a&gt;, которую увезли в &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt;. она сказала, что сперва действительно заинтересовалась идеями &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt;, но потом поняла, что они просто её используют. Они собирались сделать её лицом официальной марки косметики &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ИГИЛ&lt;/span&gt;—рассчитывали, что такая косметика будет хорошо продаваться. Она сбежала от них и прилетела в Москву. Кто-то из нас заподозрил неладное, как вдруг Варя взорвалась и распалась на много мелких животных—змей, мышей, ящериц, насекомых, черепаху. Мы поняли, что на самом деле мы всё ещё в виртуальной реальности. Голос объявил нам, что следующее задание—догнать и убить всех этих животных. Но они разбрелись далеко и шансов было мало.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полина</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/polina/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/polina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;К нам в гости пришла Полина Касьянова. Она похвасталась, что заканчивает &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;МАРХИ&lt;/span&gt;, и пришла показать нам свой выпускной проект. Он представлял собой тарелку, на котором цилиндрический кусок мороженого плавал в море из клубничного сиропа и половинок клубники. Саша спросила, почему Полина не украсила край тарелки бумажными снежинками. Полина ответила, что это безвкусно. Саша: «вот ты лох, без этого комиссия тебя не пропустит». Полина обиделась и ушла.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маньяк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/maniac/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 09:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/maniac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я привёз неизвестных мне школьников на фест в Выхине. Там неожиданно оказалось, что не хватает вопросов свояка. Я написал Панаме и попросил прислать пакет, который я парой лет ранее писал для пермского феста. Но Панама не отвечал; тогда я нашёл у себя в почте черновой вариант пакета и дал организаторам его. Когда же начали читать вопросы, они немного отличались от моего файла. Скоро я понял, что читают чистовой файл, а не присланный мной черновик. Я почувствовал, что меня обманули, обиделся и ушёл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гуляя по Выхину, я почувствовал укол; обернулся и увидел человека, не по-летнему одетого в плащ и цилиндр. Он сообщил мне, что он маньяк и только что вколол мне инъекцию, которая через месяц или два убьёт меня в случайный момент времени. Он предложил мне, раз я всё равно скоро умру, провести остаток жизни, убивая людей вместе с ним. Я согласился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы пришли к нему в каморку и дали в интернете объявление, что набираем массовку для биографического фильма о Хичкоке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К назначенному времени мы отправились к псевдо-киностудии, которая тоже располагалась в Выхине. Маньяк дал мне оружие, похожее на бластер из компьютерных игр. У него было два режима: прицеливание и атака. В режиме прицеливания он был просто зелёной лазерной указкой, а в режиме атаки красный лазер прожигал всё на своём пути.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У киностудии было человек 15. Мф поздоровались с ними и тут же открыли огонь. Как ни странно, те, кто не умер в первые же секунды, не побежали, что было бы наиболее естественно, а попытались забить нас кулаками—конечно, безуспешно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Серый кит</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/graywhale/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 07:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/graywhale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Раздаточный материал. Картина: старомодно одетый человек обнимает серого кита. Лица его мы не видим.
Вопрос: назовите человека, который открыл серого кита.
Ответ: Томас Харди.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пуп</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/poop/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/poop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я пришёл в гости к Артёму Рондареву, мы сидели, пили чай, а потом он попросил меня выйти в соседнюю комнату, пока он будет онлайн-транслировать свою лекцию на ютуб. В разгар лекции в квартиру неожиданно ворвалась команда «Холодец безжалостный», что прервало лекцию на несколько минут. Потом кто-то сделал пуп на запись лекции, и «Холодец» стали звёздами ютуба.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Геймификация II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gamification-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gamification-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очередной &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ШЧР&lt;/span&gt; проходит в Перми, в его рамках проводится чемпионат по кинект-игре, похожей на «Гарри Поттера». Чтобы применить в ней заклинание, нужно сложить руку определённым образом или совершить последовательность движений. Я не смог пройти даже первую миссию тьюториала, где требовалось перекрасить волосы своему персонажу из белого в тёмно-синий при помощи следующего заклинания:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/b32GXK3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этажом ниже был другой конкурс, по запоминанию последовательностей из трёх длинных псевдослов. В нём Панама уверенно лидировал.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китовая охота</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/whalehunt/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/whalehunt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В рамках церемонии закрытия &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;шчр&lt;/span&gt; проходит китовая охота. В ней два этапа: на первом охотники загарпунивают кита, он трепыхается, потом затихает. На втором все зрители добивают кита из луков и даже пушек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я смотрел охоту с Олей Шиншиновой на берегу. Ближе к концу подошли бабка и дед и позвали: «Оленька, пошли с нами!». Они кровожадно ухмылялись, в руках были ножи. Оля посмотрела на них и пошла к ним, как загипнотизированная. Я крикнул: «нет, она к вам не пойдёт, у неё поезд через пять минут». Взял Олю за плечи и повёл на поезд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они ответили: «вы пожалеете». Я посадил Олю на поезд, но опасался, что они найдут её в поезде и убьют.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свящунство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacraphemy/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacraphemy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;282 статью отменили, а всех политически активных сажают по 228-й, подбрасывая им наркотики. Настоящих же наркоторговцев задерживать вовсе перестали. В очередную волну политических посадок попал и Просвирнин. Из тюрьмы он, поняв, что терять нечего, объявил Русский Джихад кавказцам и среднеазиатам. По всей стране пошли погромы мечетей. Для новостей брали интервью у случайной тётки с улицы; она заявила, что просвирнин великий человек и спаситель россии, и что он совершил свящунство (видимо, «святое кощунство»).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК с медведями</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/taiga/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/taiga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы поехали играть фест от Коробейникова в леса сибири. В команде точно были Иделия и Оля Шиншинова, а больше я не помню. До места игр (настоящего охотничьего домика, а не как в телевизоре) надо было идти через тайгу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На полпути мы сделали привал, на котором разговорились о вопросах Коробейникова. Я стал ругать его вопросы, приводя примеры недавних ошибок, а Иделия его защищала, говоря, что он дрочила и сделал эти ошибки специально. Я подумал: «а, ну она хвалит Коро, потому что &lt;abbr title=&#34;В реальности такого не было&#34;&gt;с ним встречалась&lt;/abbr&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут мы заметили, что у куста близ нашей поляны стоят два медвежонка один на плечах у другого. Верхний подъедает с куста ягоды, до которых с земли не дотянуться. Периодически они меняются местами. Внезапно замечаю, что все куда-то подевались и вижу только убегающие вдалеке фигуры. Оборачиваюсь и вижу огромную медведицу, тоже ударяю по съебатору, но бегу очень медленно и догоняю всех только в охотничьем домике. Там Коробейников говорит мне, что он мою критику в рот ебал и чтобы я перестал называть его на ты.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бройлеры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/broilers/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/broilers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Катя Новикова попросила меня помочь ей с домашним заданием по немецкому. Нужно было выписать все текстовые элементы из немецкоязычного восьмибитного шутера а-ля doom, где противниками были антропоморфные бройлерные курицы. Я начал играть и увлёкся; только через полчаса игры понял, что я забыл про, собственно, задание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задумался о том, как удобнее получать эти текстовые элементы. Решил, что буду делать скриншоты, а потом автоматически распознавать текст. За раздумьем подошёл к окну и увидел бегущих, держась за руку, саму Катю и Аню Бобрёнкову.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Борщ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/borsch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 09:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/borsch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;в мире торжествующего компьютеризованного будущего человек по имени антон борщенков страдает от того, что его роспись выглядит просто как «борщ» и валидаторы анкет говорят ему, что он написал в поле «роспись» обычное слово вместо росписи.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>