<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dreams on П Е Ч Е Н Ы Й</title>
    <link>https://pecheny.me/dreams/</link>
    <description>Recent content in Dreams on П Е Ч Е Н Ы Й</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/dreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Пуп</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/poop/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/poop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я пришёл в гости к Артёму Рондареву, мы сидели, пили чай, а потом он попросил меня выйти в соседнюю комнату, пока он будет онлайн-транслировать свою лекцию на ютуб. В разгар лекции в квартиру неожиданно ворвалась команда «Холодец безжалостный», что прервало лекцию на несколько минут. Потом кто-то сделал пуп на запись лекции, и «Холодец» стали звёздами ютуба.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Геймификация II</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gamification-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gamification-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очередной &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ШЧР&lt;/span&gt; проходит в Перми, в его рамках проводится чемпионат по кинект-игре, похожей на «Гарри Поттера». Чтобы применить в ней заклинание, нужно сложить руку определённым образом или совершить последовательность движений. Я не смог пройти даже первую миссию тьюториала, где требовалось перекрасить волосы своему персонажу из белого в тёмно-синий при помощи следующего заклинания:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/b32GXK3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этажом ниже был другой конкурс, по запоминанию последовательностей из трёх длинных псевдослов. В нём Панама уверенно лидировал.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Китовая охота</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/whalehunt/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/whalehunt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В рамках церемонии закрытия &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;шчр&lt;/span&gt; проходит китовая охота. В ней два этапа: на первом охотники загарпунивают кита, он трепыхается, потом затихает. На втором все зрители добивают кита из луков и даже пушек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я смотрел охоту с Олей Шиншиновой на берегу. Ближе к концу подошли бабка и дед и позвали: «Оленька, пошли с нами!». Они кровожадно ухмылялись, в руках были ножи. Оля посмотрела на них и пошла к ним, как загипнотизированная. Я крикнул: «нет, она к вам не пойдёт, у неё поезд через пять минут». Взял Олю за плечи и повёл на поезд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они ответили: «вы пожалеете». Я посадил Олю на поезд, но опасался, что они найдут её в поезде и убьют.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свящунство</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/sacraphemy/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/sacraphemy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;282 статью отменили, а всех политически активных сажают по 228-й, подбрасывая им наркотики. Настоящих же наркоторговцев задерживать вовсе перестали. В очередную волну политических посадок попал и Просвирнин. Из тюрьмы он, поняв, что терять нечего, объявил Русский Джихад кавказцам и среднеазиатам. По всей стране пошли погромы мечетей. Для новостей брали интервью у случайной тётки с улицы; она заявила, что просвирнин великий человек и спаситель россии, и что он совершил свящунство (видимо, «святое кощунство»).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ч Г К с медведями</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/taiga/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/taiga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы поехали играть фест от Коробейникова в леса сибири. В команде точно были Иделия и Оля Шиншинова, а больше я не помню. До места игр (настоящего охотничьего домика, а не как в телевизоре) надо было идти через тайгу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На полпути мы сделали привал, на котором разговорились о вопросах Коробейникова. Я стал ругать его вопросы, приводя примеры недавних ошибок, а Иделия его защищала, говоря, что он дрочила и сделал эти ошибки специально. Я подумал: «а, ну она хвалит Коро, потому что &lt;abbr title=&#34;В реальности такого не было&#34;&gt;с ним встречалась&lt;/abbr&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут мы заметили, что у куста близ нашей поляны стоят два медвежонка один на плечах у другого. Верхний подъедает с куста ягоды, до которых с земли не дотянуться. Периодически они меняются местами. Внезапно замечаю, что все куда-то подевались и вижу только убегающие вдалеке фигуры. Оборачиваюсь и вижу огромную медведицу, тоже ударяю по съебатору, но бегу очень медленно и догоняю всех только в охотничьем домике. Там Коробейников говорит мне, что он мою критику в рот ебал и чтобы я перестал называть его на ты.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бройлеры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/broilers/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/broilers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Катя Новикова попросила меня помочь ей с домашним заданием по немецкому. Нужно было выписать все текстовые элементы из немецкоязычного восьмибитного шутера а-ля doom, где противниками были антропоморфные бройлерные курицы. Я начал играть и увлёкся; только через полчаса игры понял, что я забыл про, собственно, задание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задумался о том, как удобнее получать эти текстовые элементы. Решил, что буду делать скриншоты, а потом автоматически распознавать текст. За раздумьем подошёл к окну и увидел бегущих, держась за руку, саму Катю и Аню Бобрёнкову.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Борщ</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/borsch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/borsch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;в мире торжествующего компьютеризованного будущего человек по имени антон борщенков страдает от того, что его роспись выглядит просто как «борщ» и валидаторы анкет говорят ему, что он написал в поле «роспись» обычное слово вместо росписи.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путин</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/putin/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/putin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;попал на камерную лекцию путина. он показывал ряд фильмов про себя, а также фильмов своей дочери (не про себя). с дочерью я немного пообщался перед лекцией, потом она уговаривала отца, чтобы он выбрал для показа её байопик про набокова. путин же возражал, считая набокова вольнодумцем. в конце лекции он ответил на пару вопросов не про кино и сказал (в зале присутствовали релевантные журналисты), чтобы про него выпустили заметку в коммерсанте под названием «полёт маршала для конкурентов в серое». присутствующие переглянулись и решили, что путин совсем ёбнулся. впрочем, быть может, то был не путин, а очередной двойник: уж слишком гладкая кожа&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пилотный выпуск</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tvshow/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tvshow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;мы с Марковым решили запустить телеигру, основанную на потоке поисковых запросов: выдёргиваются случайные записи из потока, а участники игры должны на них отвечать вместо поисковика. Естественно, стоит фильтр на чернуху/порно. Запускаем в прямой эфир пилотный выпуск, Марков—ведущий. Внезапно фильтр отключается, я хватаюсь за голову и вбегаю в студию со словами «Марков, ори матом!»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безумный король</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/voldemort/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/voldemort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;помимо волдеморта и селестии, в наш мир проникает ещё много интересного. например, пробуждается безумный король, чьё имя я позабыл. выглядит он как скелет, держащий в руке коронованный череп. он устраивается в школу учителем физики (почему не биологии?), а в свободное время занимается поисками элементов гармонии, которые помогли бы ему набрать полную силу. я собираю друзей (из которых помню только юлю шучалову) и также по совету селестии ищу элементы, чтобы не дать их безумному королю. тем временем волдеморт выбирается из покебола и также хочет воспользоваться элементами. в итоге мы находим их все и вступаем в финальное сражение с волдемортом и безумным королём в зале под крышей бывшего дворца пионеров. я успеваю туда последним, ведомый стриптизёршей. у сна есть три варианта концовки, которые я просмотрел поочерёдно: победа безумного короля, волдеморта и открытый финал, где элементы остаются у нас, но сами мы проходим через портал, открытый королём, и оказываемся в его мире.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вечеринка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/gayparty/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/gayparty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;мы с мамой строим машину, чтобы попасть в другой мир. согласно инструкции, для успешной сборки машины необходимо, чтобы в ней участвовали геи. мы зовём знакомых и незнакомых геев на вечеринку и предлагаем им поучаствовать в постройке машины. геям же она отнюдь не интересна, так что они едят, пьют и занимаются своими гейскими делами. мы дособираем машину сами, но работает она не так, как ожидалось: вместо того, чтобы перенести нас в другой мир, она впускает в наш мир разных волшебных созданий, в т.ч. волдеморта. я оказываюсь наделён какими-то волшебными силами и хочу победить волдеморта. попутно имею разговор с принцессой селестией, которая говорит, что сильного тёмного мага просто так не убьёшь, даже если уничтожить все его хоркруксы. окончательно убить его поможет только магия дружбы. все мои друзья, однако, куда-то подевались, и я просто заключаю волдеморта в покебол, из которого он сбежит в следующем сне.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/park/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/park/</guid>
      <description>&lt;p&gt;офис яндекса перенесли в национальный парк какой-то тёплой страны. я пошёл прогуляться по парку: ходили слухи, что на юге водятся гигантские морские котики-альбиносы. я дошёл до проруби и обнаружил, что из неё действительно с определённым промежутком выпрыгивали котики. вскоре туда же подошёл человек с двумя ручными лиграми, которых он хотел отправить охотиться на котиков. лигров, однако, больше привлекла случившаяся поблизости самка исландского дога (во сне именно так). собака прыгнула на меня, лигры—за ней. началась куча мала, я выбрался из-под них и пошёл сообщить коллегам об опасности. мне сказали, что это просто хлеб из кин-дза-дзы&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лесорубы</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/lumberjacks/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/lumberjacks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;я в компьютерной игре и надо победить сразу двух боссов—огромного быка и короля нежити. король нежити был хлипким, так что я начал с быка. всё было хорошо, но перед смертью он применил заклинание, заставившее лес безудержно расти. мне помогала пара лесорубов, но они не справлялись. в итоге, когда я победил короля нежити, мы оказались заперты на небольшом клочке земли на берегу моря.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гусеничка</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/caterpillar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/caterpillar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;я встаю с постели, а на подушке гусеничка. она быстро убегает, проваливается сквозь дыру в кровати и больше я её не вижу. через несколько дней ситуация повторяется, но я слежу за пространством под кроватью и успеваю её раздавить. после этого гуглю про неё, но в выдаче все буквы в её названии, кроме последней, закрыты символами _&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сырли</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/syrli/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/syrli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;мы (команда гвардия) приехали в японию на фестиваль чгк. уже в процессе узнали, что там же проходит фестиваль современного искусства. решили там выступить под именем «сырли».
сняли квартиру, но оказалось, что в японии все стены квартир прозрачные и звукопроницаемые, чтобы соседи знали, что ты делаешь. пришлось снимать какой-то сарай и в нём репетировать. ладно, вот пришёл день выступления, я жутко опаздывал, но всё же прикхал вовремя. перед нами выступала скримо-группа японцев, певших на русском. их главный хит назывался «шар горячий».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;надо было придумать сценический костюм, я решил, что в моём случае это будет белая рубашка и трусы. я зашёл в таком виде в зал, но вежливый японец попросил меня переодеться так, чтобы не нарушать правила приличия. я удивился, зная о любви японцев к совр. искусству, но пошёл переодеться. а штых сказал «присоединяйся к пешим новостям про тунис»&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>