<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dreams on ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/dreams/</link>
    <description>Recent content in Dreams on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2016 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/dreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Домашний театр</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/familytheatre/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/familytheatre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Приехал в гости к дальним родственникам, взяв с собой Сашу, её друга Диму и Тобенгауза. Кто-то в семье родственников был тяжело болен; для его развлечения решили устроить домашний театр и поставить какую-нибудь классическую пьесу. Выбрали пьесу и начали её играть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Персонаж, которого играл больной родственник, по сюжету пьесы умирает, а родственник умирает в реальной жизни. Все радуются, считают, что он отлично сыграл и так и надо. Его увозят. По сюжету пьесы Саша — моя жена и изменяет мне с Тобенгаузом. В финальной сцене мы с Тобенгаузом дерёмся голые, покрытые сахарной пудрой. В это время — не по сюжету пьесы, а ирл — Дима решил изнасиловать Сашу, и они тоже дерутся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце концов Саше удаётся вытолкать Диму за дверь. Мы собираемся и обсуждаем, как прошла пьеса. Решили, что мы сыграли её слишком в духе девятнадцатого века, и надо сыграть ещё раз, осовременив.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бонус-трек: из двух недавних снов я запомнил только по одной фразе. Не стал писать отдельные посты, приведу их тут: «Бобры против выслуги лет» и «Мой адрес — не дом и не улица, мой адрес — с которого ты получаешь мемас».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инклюзивная школа</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/specialneeds/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/specialneeds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Время — 2016 год, но реальность альтернативная. Уже несколько десятилетий (вероятно, после ядерного конфликта) генетические заболевания встречаются очень часто — чем-то серьёзным болен каждый третий. Учёные согласны, что человечество вымрет в ближайшее десятилетие, поэтому правительства отвернулись от науки и направили финансирование в альтернативную медицину. Для шарлатанов строят огромные комфортные клиники, где они практикуют свои методики с нулевым, конечно, результатом — зато, в отличие от науки, дают надежду. Я по делу поехал в такую клинику, возвращался в удручённых раздумьях о том, что только сциентизм мог бы спасти мир.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день меня как известного чгкшника пригласили членом жюри на интеллектуальную игру в инклюзивную школу (впрочем, все школы в этой реальности были инклюзивными). Конкретно эта школа специализировалась на слепых — их среди учеников была примерно половина. Актовый зал был высотой двадцать метров, и в нём едва помещался высокий столб, на вершине которого была призма с вращающимися секторами — на каждой из сторон призмы можно было разместить плакат. Этот столб с призмой — гордость школы, слепые ученики работали над ним с 2003 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Началась игра. Когда никто в зале не мог взять вопрос, ко мне подбегали с микрофоном и спрашивали мою версию. Часто она оказывалась правильной. В перерыве подошла моя старая учительница немецкого, которую тоже позвали в жюри, и сказала, что гордится мной, хотя ничего уже не помнит, в том числе моего имени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время последнего тура столб с призмой рухнул, покалечив несколько учеников. Пострадавших вынесли, остальные разбежались сами. В зале остался я и несколько учеников, которые хотели со мной поговорить. Один из них — слепой геймер и хотел со мной познакомиться именно потому, что слышал, что я интересуюсь играми. Мы обсудили игры, потом он спросил, куда ему поступать. Я предложил &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;ВШЭ&lt;/span&gt;, он сказал, что совсем не уверен, что качество образования там хорошее. Другой ребёнок рассказал, что недавно правительство ввело как раз такую льготу — если ты генетический больной, можешь прийти в любой вуз, сказать, что качество образования там плохое, и тогда тебя возьмут на бюджет.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тупые каламбуры</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/dumbpuns/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/dumbpuns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Сашей открыли «Бюро тупых каламбуров», где дёшево торговали, собственно, тупыми каламбурами. Первым проектом были каламбуры, в которых были смешаны названия концлагерей и собаки: Пёсвенцим и Дахаунд.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Том Йорк</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/thomyorke/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/thomyorke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вскоре после нового альбома Радиохед Йорк выпустил сольник. Я всё ещё работаю в школе, дал ученикам контрольную, а сам сел слушать. По стилистике похоже на &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;AMSP&lt;/span&gt;, но всё под одну гитару. Удивило, что одна песня — с русским названием, даже записано кириллическими буквами — и про дотку. Сам Йорк поёт на русском без акцента. Всё это подозрительно, но качество записи не похоже на пародию, и голос Йорка неотличим от настоящего. Стал гуглить — на всех сайтах указан тот же треклист, с русской песней.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учитель</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/teacher/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/teacher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я работаю учителем в школе. Вместе с коллегами пошёл играть городское ориентирование. Один из &lt;span class=&#34;scaps&#34;&gt;КП&lt;/span&gt; — в спальном районе между гаражами. Пришли туда. На гаражах граффити — портреты в полный рост меня, коллег и других учителей нашей школы. Вдруг граффити начали двигаться и поворачиваться к нам. Я испугался и проснулся.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Животные</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/animals/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/animals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В программу Олимпийских игр добавили новую дисциплину — доставление удовольствия животным. Участник соревнования должен был принести с собой животное. На него надевали энцефалограф, после чего участник мог делать с ним что угодно, лишь бы энцефалограф зарегистировал получение удовольствия. Чем больший кайф получает животное, тем лучше. Если спортсмен наносит животному травмы или просто делает больно или неприятно, он получает штраф или вообще снимается с соревнований. Спортивные аналитики и учёные заняты исследованием того, какие животные лучше подходят для этого вида спорта: у разных животных разный эмоциональный диапазон.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бухарский квартал</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/bukhara/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/bukhara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В Москве есть тайный Бухарский квартал. Он находится в самом центре и довольно велик, но никто его не замечает благодаря искривлению пространства. Вход в квартал закрыт жестяным куполом с узорами, пройти через него может только человек с чистым сердцем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внутри никто не живёт, только красивая архитектура в восточном духе. Рядом с ними несколько странно смотрятся скульптуры слонят работы Церетели. Они представляют собой небольшие подъёмные краны с ломаной стрелой, уходящей в землю. Собственно конец стрелы, касающийся земли, залит бетоном, а бетон сверху ещё укреплён стальными балками, чтобы плиту со стрелой было сложнее оторвать от земли. Всё потому, что под слонятами лежат считающиеся утраченными сокровища прошлых эпох — как советской, так и царской России.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧГК на воде</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/chgkwater/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/chgkwater/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Малкин организовал чгк на воде. На команду выдают один большой спасательный круг, он выполняет роль стола ― игроки плавают, держась за него.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В перерыве между турами устраивается deathmatch ― в воду сбрасывается несколько волейбольных мячей. Игроки должны хватать их и кидать в других, получая фраги. Предполагалось, что это будет интересно смотреть, но на деле вышла полная каша ― зрителю ничего было не понятно, вдобавок игровое поле слишком часто закрывал фонтан брызг.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дьявол</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/devil/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/devil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гитарист малоизвестной группы заключает договор с дьяволом, чтобы группа была более успешной. Так и происходит, и чувак с ужасом ждёт, когда и какая последует расплата. В один прекрасный день он встречает красивую брюнетку, влюбляется в неё, чувства вроде бы взаимны, они оказываются наедине, раздеваются, и чувак обнаруживает, что его хуй превратился в пизду, а у девушки как раз хуй. Ну что поделать; они трахаются, а потом девушка (это был дьявол, конечно) превращается в бородатого хипстера, пьёт с ним пиво и говорит за жизнь. Но у чувака так и остаётся пизда.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мозг</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/brain/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/brain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне подарили торт в белой глазури. Торт был в форме гроба, а в самом центре ― в форме мозга (как будто в центр гроба врезали мозг). Я его разрезал, но там вместо сладкого оказалось мясо с кровью. Ну ладно, ем мясо с кровью, вкусно даже. Дошёл до мозга, ем его и вдруг понимаю, что это мой собственный мозг ― он переместился в торт, и теперь я думаю из торта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гуф</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/guf/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/guf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гуф открыл сеть магазинов «Федерация легального гровинга», где продавались рассады, земля, удобрения, лампы etc. На сайте магазинов утверждалось, что хотя употребление марихуаны в России запрещено, выращивание разрешено. На сайте публиковались советы по уходу за растущей травой, а один из разделов даже назывался «Как правильно курить». У сайта был табличный дизайн из девяностых и картинки вместо &lt;code&gt;@font-face&lt;/code&gt;, но Гуфа это не смущало: в интервью он заявил, что мода там, где он, и скоро все так будут делать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шабад</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/shabad/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/shabad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пошли толпой в гости к Оле Шабад. Туда пришёл В. и сказал, что квартира ему не очень нравится, тут же вызвал рабочих, которые в гостиной поставили мраморную ванну. «Вот теперь заебись» ― сказал он. Оля в это время делала блины и разглаживала их утюгом, гордясь тем, какие они получаются тонкие.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-ТАР-</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/tar/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/tar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читаю статью Бобрёнковой на лукэтми. Она рассказывает, как в экспедиции обнаружила редкий показатель упущенной возможности (кондиционалис прошедшего). Он звучит как &lt;em&gt;-тар-&lt;/em&gt; и происходит от слова &lt;em&gt;тар&lt;/em&gt;, означавшего утренний паром. Если тебе нужно было по делам, а ты не успел на паром, считай, день потрачен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пример (информант―экспедиционеру): &lt;em&gt;вы остановились в школе, а могли бы жить&lt;/em&gt; (жить-&lt;strong&gt;тар&lt;/strong&gt;) &lt;em&gt;у меня&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Йога</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/yoga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У Шиншиновой депрессия, она решила лечиться йогой и отвела меня в центр йоги. Пока они занимались, я зашёл в соседнюю комнату и увидел там огромное количество буханок хлеба, банок плавленого сыра и других продуктов. Спросил у инструктора, зачем им столько еды, он предложил мне надрезать хлеб и посмотреть. Оказалось, что внутри хлеба были запрещённые продукты в пакетиках, которые контрабандой провезли через белорусскую границу. Основные доходы центр получал от продажи запрещёнки, а собственно йогой занимались для души. Остатки еды после разрезания йоги возлагали к могилам на ближайшем кладбище, где их подъедали бомжи. На прощанье йог подарил мне мышку-тренажёр типа пауэрбола: нельзя было воспользоваться мышкой, пока не раскрутишь пауэрбол внутри неё.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мерзляков</title>
      <link>https://pecheny.me/dreams/merz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/dreams/merz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне подарили тачилу, я пытаюсь её водить, не имея прав и не умея водить. Побил её в первый же день, но не разбил окончательно. Поехал на ней в гости к Мерзлякову, он сказал, что разработал настольную ролевую игру, и дал мне почитать. Описание игры было машинописной тетрадкой с рукописными вкладышами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приехал в Пермь, стал всем показывать игру, и терял то один вкладыш, то другой, пока не потерял их и всю тетрадку.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>