<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Сны друзей on Alexander Pecheny</title>
    <link>https://pecheny.me/friendsdreams/</link>
    <description>Recent content in Сны друзей on Alexander Pecheny</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jul 2017 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/friendsdreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Спасатели</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/rescuers/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/rescuers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/id235426483&#34;&gt;Гриши Зырянова&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нашей команде по какому-то поводу забили стрелу нацики. Так как мы ехали на фест в тот же город, нам пришлось согласиться. Приехав в город встречи, мы столкнулись с проблемой нехватки еды. Мы пошли в столовую, напоминающую школьную, но там были только рис, компот и разные красивые фигуры из сахара, которые ученики делали на уроках труда. Все это было очень дорого, поэтому мы отказались.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вскоре я попал в команду железнодорожных спасателей. Нужно было спасти внезапно остановившийся поезд метро. Для этого надо было залезть на подножку вагона, выстрелить два раза в дверь, и, когда поезд наберет ход, спрыгнуть с подножки, не попав на провода. Вызвался один брюнет-доброволец, и сначала он сделал все как надо, но во время второго выстрела я увидел, как пуля в слоу-мо прошибает дверь, летит по вагону и убивает маленького мальчика. В этот момент крупным планом появляется голова Федора Бондарчука и говорит: «Вау!» Поезд набрал скорость, и брюнет спрыгнул. Наш командир отправил меня сообщить о смерти мальчика его маме. Помню, что я говорил долго и голосом Хабенского.&#xA;После этого я полетел над ж/д путями, разрывая головой провода. Некоторые были тонкие и рвались легко, а другие, толстые, я порвать не мог. Скоро я долетел до старого кирпичного сарая и зашел внутрь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Битва роботов</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/robot-battle/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/robot-battle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/id235426483&#34;&gt;Гриши Зырянова&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я участвовал в битве роботов, которая проходила в обычной квартире брежневки. Мой противник бы очень силен, он постоянно трансформировался из обычного робота, когда ему можно было наносить урон, в складной советский стол, в этой форме он быстро передвигался и был неуязвим. Наконец я сбежал от робота и встретил женщину средних лет в красном платье. Судя по внешности и манерам, она была итальянкой. Она попросила меня провезти ее до фотоателье, я согласился. Мы сели в старый грузовик (он был похож не то на послевоенный ЗИЛ, не то на «Урал»). В пути нас пытались атаковать ангольские повстанцы, но мы успешно проскочили мимо. В фотоателье сидели двое в обтягивающих черных комбинезонах — русская и китаец. У русской во время нашего разговора из расстегнутого комбинезона то и дело выпадала грудь, и я стыдливо отвел глаза и начал смотреть на китайца. И тут оказалось, что китаец на самом деле тоже девушка, и у нее тоже выпала грудь из комбинезона. Я решил не обращать на это внимания и продолжил светскую беседу. Девушки обсуждали духи, которые пахнут «как вагина кончающей женщины». И тут я обмолвился, что не знаю, как она пахнет. Китаянка очень удивилась моему невежеству и немедленно начала дрочить сразу сквозь ткань комбинезона. Вскоре она кончила, закрывая рот ладонью, при этом смешно надула щеки. Мы с итальянкой поблагодарили их и поехали из фотоателье обратно. В той самой брежневке, когда я сидел в кресле, на меня накинулась какая-то тетка и начала кричать. От злости я взял блокнот с Пермского Периода и порвал его напополам. Тетка сразу отстала. Я понял, что зря так погорячился, ведь блокнот был единственной памятью о том фесте. Поэтому я взял желтый пластиковый тазик и аккуратно сложил туда обрывки блокнота.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Член</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/dick/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/dick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/id235426483&#34;&gt;Гриши Зырянова&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я пришёл на ЕГЭ, почему-то в свою школу и забыл паспорт. Так как времени было ещё около часа, я решил сходить за паспортом домой. Иду я, значит, к остановке, и тут снега так много вокруг стало, прямо ноги проваливаются. Я пробираюсь к остановке. А там вообще огромный такой сугроб, метра четыре, как будто мешки навалены. Я начинаю через него карабкаться, поднимаюсь и падаю с него. Из моего пакета, с которым я обычно на ЕГЭ хожу, выпадают ручки, калькулятор и огромный шахтёрский фонарик. Всё, естественно, разбивается и я начинаю это собирать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Долма</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/dolma/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/dolma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/a_tobengauz&#34;&gt;Александра Тобенгауза&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы решили собраться и потренироваться с Холодцом то ли дома, то ли на даче у Оли Шабад. Это был дом прямо рядом с Москвой (оттуда были видны многоэтажки спальных районов), но стоял он на пустыре, дико разрытом бульдозерами.&#xA;Оля оказалась профессиональным поваром и готовила нам кучу разных блюд. Я пришёл чуть раньше, поэтому вызвался помочь. Оля попросила нарезать листья для долмы и выдала мне ножницы и коробку, в которой лежали идеально ровные прямоугольные листья размером примерно А4, очевидно искусственного происхождения. Я удивился и спросил, почему нельзя было взять обычные виноградные листья. Выяснилось, что виноградных листьев на самом деле не существует, и долма всегда делалась из искусственных, а «верят в долму» только маленькие дети, примерно как в Деда Мороза. Все долго отказывались верить, что я этого не знал, а потом всю тренировку смотрели на меня со смесью жалости и насмешки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Видфест</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/vidfest/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/vidfest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/id235426483&#34;&gt;Гриши Зырянова&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;У Риты Лузиной было два билета на Видфест, но ей было не с кем пойти. Поэтому она позвала меня. Чтобы добраться до места проведения Видфеста, мы разработали замысловатый план. Сначала мы лежали в гостиничном номере, как будто спали. Потом, когда в комнату зашли нужные люди, мы оглушили их, и взяли ключи от велосипедов. На Ритином ключе был номер 9, на моём 10. Велосипеды отличались тем, что Ритин при езде по лужам разбрызгивал воду из-под колёс, а мой наоборот, вбрызгивал воду внутрь. Затем мы доехали до моста и спрыгнули в открытый товарный вагон.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бухой иммунитет</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/boozeimmunity/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/boozeimmunity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/asvirina&#34;&gt;Ани Свириной&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все на Земле умирали от какой-то страшной, быстротекущей, неизлечимой инфекционной болезни. Я старалась избегать контакта с заражёнными, но периодически приходилось, а я как-то и не заболевала. И тут кто-то сказал «ты не болеешь, потому что алкоголичка», я осознала, что всё время эпидемии по-страшному бухала, сказала «посоны, надо бухать!». Все стали бухать, и те, кто был ещё жив, от болячки вылечились.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пермский акцент</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/permaccent/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/permaccent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/lu_be_n&#34;&gt;Любы Ивановой&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я вместе с импозантным авантюристом искала артефакты и боролась с мешающими их искать злодеями, а заодно пыталась ему понравиться. Наши отношения даже начинают наклёвываться, но тут, в момент опасности я кричу ему что-то типа: «Берегись!» с дичайшим пермским акцентом. Пытаюсь ещё что-то сказать - та же фигня. И я чувствую, как шансы мои испаряются.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Партизан</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/partisan/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/partisan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/lu_be_n&#34;&gt;Любы Ивановой&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однажды, когда я болела, во сне крутилась несуществующая песня Atoms for Peace с рефреном: «I&amp;rsquo;ve seen you, seen your sin». Но сегодня было совсем странное - приснилась песня с рифмой и мелодией. Пела Ёлка на «Радио России», припев выглядел так:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; не зря,&lt;br&gt;&#xA;Небо — партизана награда,&lt;br&gt;&#xA;Слава — партизана заря!&lt;br&gt;&#xA;Стрелы не губят партизана,&lt;br&gt;&#xA;Звёзды партизана зовут,&lt;br&gt;&#xA;Рыжие любят партизана,&lt;br&gt;&#xA;Партизаны песни поют!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Всё, чему я удивилась, что именно «рыжие». Оттого и проснулась.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
