<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Friendsdreams on ПЕЧЕНЫЙ</title>
    <link>https://pecheny.me/friendsdreams/</link>
    <description>Recent content in Friendsdreams on ПЕЧЕНЫЙ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2017 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/friendsdreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Член</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/dick/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/dick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/id235426483&#34;&gt;Гриши Зырянова&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я пришёл на ЕГЭ, почему-то в свою школу и забыл паспорт. Так как времени было ещё около часа, я решил сходить за паспортом домой. Иду я, значит, к остановке, и тут снега так много вокруг стало, прямо ноги проваливаются. Я пробираюсь к остановке. А там вообще огромный такой сугроб, метра четыре, как будто мешки навалены. Я начинаю через него карабкаться, поднимаюсь и падаю с него. Из моего пакета, с которым я обычно на ЕГЭ хожу, выпадают ручки, калькулятор и огромный шахтёрский фонарик. Всё, естественно, разбивается и я начинаю это собирать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут ко мне подходят какие-то люди и говорят, мол, молодой человек, вам надо член откусить. Я отказываюсь, мотивируя это тем, что он мне вообще-то ещё нужен. Они говорят, что всё нормально, так как член - это кожа, он быстро отрастёт и станет ещё больше, и вообще это полезно с точки зрения гигиены. Подумав, я соглашаюсь. Один из них нагибается и откусывает мне член где-то до половины. Откушенную часть мне потом дали на память. Помню, что она была довольно сухая, мнущаяся и пещеристая, вроде высушенной губки.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долма</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/dolma/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/dolma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/a_tobengauz&#34;&gt;Александра Тобенгауза&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы решили собраться и потренироваться с Холодцом то ли дома, то ли на даче у Оли Шабад. Это был дом прямо рядом с Москвой (оттуда были видны многоэтажки спальных районов), но стоял он на пустыре, дико разрытом бульдозерами.
Оля оказалась профессиональным поваром и готовила нам кучу разных блюд. Я пришёл чуть раньше, поэтому вызвался помочь. Оля попросила нарезать листья для долмы и выдала мне ножницы и коробку, в которой лежали идеально ровные прямоугольные листья размером примерно А4, очевидно искусственного происхождения. Я удивился и спросил, почему нельзя было взять обычные виноградные листья. Выяснилось, что виноградных листьев на самом деле не существует, и долма всегда делалась из искусственных, а «верят в долму» только маленькие дети, примерно как в Деда Мороза. Все долго отказывались верить, что я этого не знал, а потом всю тренировку смотрели на меня со смесью жалости и насмешки.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Видфест</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/vidfest/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/vidfest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/id235426483&#34;&gt;Гриши Зырянова&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Риты Лузиной было два билета на Видфест, но ей было не с кем пойти. Поэтому она позвала меня. Чтобы добраться до места проведения Видфеста, мы разработали замысловатый план. Сначала мы лежали в гостиничном номере, как будто спали. Потом, когда в комнату зашли нужные люди, мы оглушили их, и взяли ключи от велосипедов. На Ритином ключе был номер 9, на моём 10. Велосипеды отличались тем, что Ритин при езде по лужам разбрызгивал воду из-под колёс, а мой наоборот, вбрызгивал воду внутрь. Затем мы доехали до моста и спрыгнули в открытый товарный вагон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рядом с самим местом проведения Видфеста было неспокойно. Там ходили зомби колоннами и шатались в ряд, как в «Метрополисе». Я подошел к двери и позвал мистера Туссена.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бухой иммунитет</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/boozeimmunity/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/boozeimmunity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/asvirina&#34;&gt;Ани Свириной&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все на Земле умирали от какой-то страшной, быстротекущей, неизлечимой инфекционной болезни. Я старалась избегать контакта с заражёнными, но периодически приходилось, а я как-то и не заболевала. И тут кто-то сказал «ты не болеешь, потому что алкоголичка», я осознала, что всё время эпидемии по-страшному бухала, сказала «посоны, надо бухать!». Все стали бухать, и те, кто был ещё жив, от болячки вылечились.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пермский акцент</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/permaccent/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/permaccent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/lu_be_n&#34;&gt;Любы Ивановой&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вместе с импозантным авантюристом искала артефакты и боролась с мешающими их искать злодеями, а заодно пыталась ему понравиться. Наши отношения даже начинают наклёвываться, но тут, в момент опасности я кричу ему что-то типа: «Берегись!» с дичайшим пермским акцентом. Пытаюсь ещё что-то сказать - та же фигня. И я чувствую, как шансы мои испаряются.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Партизан</title>
      <link>https://pecheny.me/friendsdreams/partisan/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://pecheny.me/friendsdreams/partisan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сон &lt;a href=&#34;https://vk.com/lu_be_n&#34;&gt;Любы Ивановой&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однажды, когда я болела, во сне крутилась несуществующая песня Atoms for Peace с рефреном: «I&amp;rsquo;ve seen you, seen your sin». Но сегодня было совсем странное - приснилась песня с рифмой и мелодией. Пела Ёлка на «Радио России», припев выглядел так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; не зря,&lt;br /&gt;
Небо — партизана награда,&lt;br /&gt;
Слава — партизана заря!&lt;br /&gt;
Стрелы не губят партизана,&lt;br /&gt;
Звёзды партизана зовут,&lt;br /&gt;
Рыжие любят партизана,&lt;br /&gt;
Партизаны песни поют!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё, чему я удивилась, что именно «рыжие». Оттого и проснулась.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>