<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Открытый кубок Хамовников on Alexander Pecheny</title>
    <link>https://pecheny.me/okx/</link>
    <description>Recent content in Открытый кубок Хамовников on Alexander Pecheny</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pecheny.me/okx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2018</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2018/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/okx/2018/</guid>
      <description>В 2018 году фестиваль прошёл 24–25 ноября в офисе Яндекса.
Краткие результаты:
Медиапентагон:
🥉 Шаг в Нику, да? (Тюмень) 30
🥈 Неуместные шутки (Липецк) 31, доппоказатель — 1 ответ за 5
🥇 Зачем? (Истра) 31, доппоказатель — 2 ответа за 5
Многоборье:
🥉 Неуместные шутки (Липецк) 598
🥈 Северодвинский ФК «Дрезина» имени К.С. Малевича (Ижевск) 602
🥇 Четверо детей плюс ещё четверо детей (Москва) 626
Хамовнический стрелок
🥉 Зачем? (Истра)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второй Открытый кубок Хамовников</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2015-1/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/okx/2015-1/</guid>
      <description>Первый в 2015 году фестиваль прошёл 31 января — 1 февраля в лицее №1535 и молодёжном центре района Хамовники. Участие приняли 20 команд из 9 населённых пунктов 6 регионов страны.
Регламент и игровые материалы. Фотографии.
Редактор ЧГК — Александр Печеный. Редакторы остальных игр — Александр Печеный и Александр Тобенгауз.
Результаты Краткие:
ЧГК
I место – Молодёжь Казани (Казань, тренер Айрат Мухарлямов)
II место – Enterprise (Калуга, тренер Артём Ковалёв)
III место – Холодец Безжалостный (Москва, тренеры Александр Тобенгауз и Александр Печеный)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2014</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2014/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/okx/2014/</guid>
      <description>В 2014 году фестиваль прошёл 1–2 февраля в школе №34 и молодёжном центре района Хамовники. Участие приняли 18 команд из 7 населённых пунктов 3 регионов страны.
Редактор командной своей игры — Максим Руссо. Редакторы остальных игр — Александр Печеный и Александр Тобенгауз.
Регламент и игровые материалы.
Результаты Краткие:
ЧГК
I место — Флуд (Санкт-Петербург)
II место — Холодец Безжалостный (Москва)
III место — Всегда по-разному (Москва)
Лучшая команда группы М — Холодец Безжалостный.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2016</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2016/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/okx/2016/</guid>
      <description>В 2016 году фестиваль прошёл 19–20 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 24 команды из 10 населённых пунктов 10 регионов страны.
Редакторы ЧГК — Иван Ефремов, Мария Подрядчикова и Андрей Скиренко; Александр Печеный; Михаил Савченков; Наиль Фарукшин. Редакторы остальных игр — Александр Печеный, Александр Тобенгауз, Александр Шевелёв.
Регламент и игровые материалы. Фотографии.
Результаты Краткие:
ЧГК
I место — Два оттенка радуги (Сыктывкар, тренера Алексей Рогачёв и Дмитрий Сивков)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Открытый кубок Хамовников — 2017</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2017/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/okx/2017/</guid>
      <description>В 2017 году фестиваль прошёл 18–19 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 27 команд из 11 населённых пунктов 9 регионов страны.
На фестивале были отыграны:
ЧГК (редакторы: Максим Мерзляков; Иван Ефремов, Мария Подрядчикова и Андрей Скиренко; Александр Печеный; Александр Тобенгауз) командная своя игра (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз) медиапентагон (редактор Александр Шевелёв) многоборье (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз) Хамовнический стрелок (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз) 24–28 ноября на вопросах турнира по ЧГК прошёл синхрон.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Третий Открытый кубок Хамовников</title>
      <link>https://pecheny.me/okx/2015-2/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 14:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pecheny.me/okx/2015-2/</guid>
      <description>Второй в 2015 году фестиваль прошёл 21–22 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 24 команды из 9 населённых пунктов 7 регионов страны.
Редакторы ЧГК — Александр Печеный (2 тура); Михаил Папков, Анна Свирина и Мария Подрядчикова; Наиль Фарукшин. Редакторы остальных игр — Александр Печеный, Александр Тобенгауз, Александр Шевелёв.
Регламент и игровые материалы. Фотографии.
Результаты Краткие:
ЧГК
I место — Молодёжь Казани (Казань, тренер Айрат Мухарлямов)
II место — Холодец Безжалостный (Москва, тренеры Александр Тобенгауз и Александр Печеный)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
